\documentclass[report,11pt]{article}

\usepackage[top=2.5cm, bottom=2.5cm, left=2.5cm, right=2.5cm]{geometry}
\usepackage[fleqn]{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage{lmodern}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xifthen}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{glossaries}

\hypersetup{
    bookmarks=true,         	% show bookmarks bar?
    unicode=true,			% non-Latin characters in Acrobat’s bookmark
    colorlinks=true,       	% false: boxed links; true: colored links
    linkcolor=blue,		% color of internal links (change box color with linkbordercolor)
}

\setcounter{secnumdepth}{0}
\titlespacing*{\subsubsection}{0em}{0em}{0em}
\setlength\parindent{0pt}

\title{Voda}
\author{Dan Princ}

\titleformat*{\section}{\Huge\bfseries}
\titleformat*{\subsection}{\LARGE\bfseries}
\titleformat*{\subsubsection}{\large\bfseries}

\newcommand{\rok}{\clearpage\section}
\newcommand{\akce}{\vspace{3em}\subsection}
\newcommand{\reka}{\subsubsection}
\newcommand{\datum[1]}{%
	\addtocontents{toc}{\hspace{1.5em}#1\par}%
	#1%
}


\makeatletter
\newcommand{\glssubsection}[1]{%
  \@ifundefined{@glssubsection\detokenize{#1}}
    {\protected@write\@auxout{}{\string\newglossaryentry{#1}{name=#1,description={}}}%
     \global\@namedef{@glssubsection\detokenize{#1}}{}}{}%
  \glsdoifexists{#1}
    {\subsection{\texorpdfstring{\Gls{#1}}{#1}}}%
    {\subsection{#1}}%
}
\makeatother

\makeglossaries


\newcommand*{\newterm}[2][]{%
\newglossaryentry{#2}%
{name={#2},description={\nopostdesc}}}

%druhý je pro vygereovani glossaries, první je pro latex po zavolání -makeglossaries voda- v bashi
\newcommand{\mygls}[1]{\ifglsentryexists{#1}{\gls{#1}}{\textcolor{blue}{\underline{#1}}}}
%\newcommand{\mygls}[1]{\ifglsentryexists{#1}{\gls{#1}}{\newterm{#1}\gls{#1}}}

\newcommand*{\info[3]}{%
	\vspace{1.5em}\hspace{-.5em}\begin{tabularx}{0.9\textwidth}{X | l X}%
	\parbox[c]{\hsize}{\reka{\mygls{#1}}} & #2 & \textcolor{blue!40!black}{#3} \\%
	\end{tabularx}%
}

\newcommand{\usek}[2][]{%
	\vspace{0.3em}%
	\textcolor{red!40!black}{%
	\ifthenelse{\isempty{#1}}{\\Úsek: #2}{\\Nasedačka: #1\\Vysedačka: #2}%
	}%
	\vspace{0.3em}%
}

\newcommand{\cara}{%
	\begin{center}\line(1,0){350}\end{center}%
}


\begin{document}
\maketitle
\clearpage
\tableofcontents

\clearpage
\printglossaries

\rok{2013}
\akce{Piemnot a Tessin}
\datum[18.5. - 25.5.]

Zájezd se Šerpou.

\info[Vorderrhein]{18.5.}{nižší stav}
\usek[Ilanz - 46.780564, 9.231082]{soutok s Hinterrheinem}

\info[Glenner]{19.5.}{vyšší stav}
\usek[pod jezem - 46.724024, 9.20368]{Vorderrhein}

Vyšší stav, proto sme nasedali pod jezem. Kontinuální WW3, dvě těžší místa WW4, nejsou vidět ze silnice - úzký místo pod mostem se solidníma válcema (čouhali z toho nějaký kusy betonu) a o pár set metrů dál peřej s dvěma válcema. Vhodný prohlídnout.

\info[Albula]{20.5.}{nízký stav}
\usek[Surava - 46.664736, 9.612557]{Tiefencastel - 46.661139, 9.582986}

Walderschlucht, nižší voda, cca hodina. Zadarmo.

h\usek[Sorte - 46.293057, 9.180048]{San Vittore - 46.237744, 9.116263}

Hodně velkej stav, první 3km WW4+, zbytek WW3+ se zbytkem zájezdu. Na nasedačce šla voda obouma korytama pod mostem a peřej pod mostem byla zalitá, slušný válce. Nejtěžší místo je cca 300m od nasedačky, peřej končí velkym válcem přes celou řeku, ale pouštěl (měli sme 2 krysy), lepší průjezd byl vlevo u břehu. Pod válcem laguna na pochytání. Následuje jez, průjezd prostředkem. Po pár set metrech prudká zatáčka doprava, nejde moc prohlídnout. Za týhle vody nejlepší průjezd vpravo těsně u břehu pod větvema. Následuje několik stupňů s válcema, lepší průjezd vpravo, za třetím stupněm přejezd doleva. Zbytek už byl na oči.

\info[Verzasca]{21.5.}{$\sim35m^3/s$, vyšší stav}
\usek{střední}

Velkej stav, nandaváme 100m pod mostem pod nepěknym válcem. První peřej dáváme vpravo, dál většinu prohlížíme. Pod některejma stupněma jsou slušný válce, vhodnější průjezd je blízko břehu :) Těžší je peřej se dvěma stupni u konce. Lajna je středem, ale chce to rozestupy, když někdo zůstane ve válci :) Všichni zvedaj, Mišu plave. Následuje stupeň s dlouhym rychlym jazykem pod ním, na konci to žene pod šutr vpravo. Nájezd středem, potom hodně doleva. Tady končíme, dochází morál.

\info[Sesia]{22.5.}{střední stav}
\usek[nad Little Canada - asi 45.811830, 8.129362]{nějaký město dole :)}

Spodní úsek společně s raftama, WW3, velký vlny. Začínáme malym kaňonkem WW4, jede se levym korytem, vlevo to žene na skálu, ale všechno odtejká. Pohodový ježdění na zablbnutí na vlnách.

\info[Mastallone]{22.5.}{střední stav}
\usek[pod kaňonem - 45.841950, 8.252565]{do vesnice, kde začíná nějakej brutální kaňon}

Nasedáme pod kaňonem do kterýho nevidíme a vstupenka neni vůbec zadarmo. Normálně se prej jezdí, ale nechce se nám to prohlížet. Dál je to WW3+, všechno na oči, pohodový poježdění. Končíme ve vesnici, kde to mizí do kaňonu. Úsek je cca na hodinu. Spíme na parkovišti cca 20km proti proudu, ráno dáváme na zablbnutí Landwasser.

\info[Sorba]{23.5.}{nižší stav}
\usek[Rassa - 45.769395, 8.016367]{vpravo za kamennym mostem nad řekou}

Úsek 2.5 km, WW4+, 2-3 hodiny s prohlíženim. Nasedáme po šestý a neznáme to, takže doufáme, že z toho pude vylezt. Většina úseku je blízko u silnice, takže pohoda. Prohlížíme pár míst, zejména kaňonek kousek pod začátkem, ale všechno jedem.  Vysedáme o chvíli dřív, protože se blíží tma a nechceme spadnout do Devils slide :)

\info[Adda]{24.5.}{?}
\usek{netušim}

Kontinuální cca 3km dlouhej úsek WW3, nějakej normální stav...

\info[Otz]{25.5.}{190cm~Tumpen} %otz + inn
\usek{spodní}

Cestou domu dáváme spodní Ötz do Innu až na vysedačku Innu. Highlight sou 2 rafťáci na nafukovací palmě uprostřed Innu.

\akce{Balkán}
\datum[12.7. - 28.7.]

Výlet na Balkán, příležitostná voda.

\info[Korana]{13.7.}{malý stav}
\usek[Slunj, $N 45^{\circ}7.2354'~E 15^{\circ}35.3268'$]{most, $N 45^{\circ}15.1602'~E 15^{\circ}32.7486'$}

Na začátku WW2+, dál hodně stupňů do 2m, hezká krajina, želvy. Za hodně malý vody 6 hodin. Možnost spaní na vysedačce, louka u řeky.

\info[Zrmanja]{15.7.}{malý stav}
\usek[Raft. centrum, $N 44^{\circ}9.6084'~E 15^{\circ}51.2148'$]{Obrovac, $N 44^{\circ}11.8062'~E 15^{\circ}46.1178'$}

Klasika, drop-pool-drop charakter, do WW3, cca 3 hod. Několik km od začátku 12m vodopád, za malý vody bez šance. Jinak něolik hezkejch stupňů, jeden 4m, ke konci 6m. Hezká krajina, platí se nějaký splutí. 

\info[Neretva]{17.7.}{střední stav}
\usek[Kemp, 43.523582, 18.081626]{most před Konjicem, 43.626343, 18.005236}

Klasika v Bosně, WW3, nádhernej kaňon, několik trochu těžších peřejí, ale všechno jde jet na oči. Za splutí se neplatí, i když se na místě pohybujou ``výběrčí''. Přejeli sme most a ve městě už se blbě vysedá. Vhodná vysedačka je most ještě před vjezdem do města. Je to tak na 3 hodiny.

\info[Tara]{19. - 20.7.}{střední stav}
\usek[Žabljak, 43.128458, 19.309996]{most na hranici s Bosnou, Šćepan Polje, 43.348772, 18.845214}

Černá Hora, úsek 68km, za slušný vody se dá stihnout i za jeden den, nicméně pendl je přes 100km a přes velký kopce. Byli sme jenom jedno auto, takže sme zaplatili Defendera, co nás 4 vzal i s loděma na nasedačku za 100E. Řeku sme nakonec dali jako dvou denní výlet. Platí se slušná pálka za splutí (45E kajak, 75E Outside). Jinak nádherná krajina, WW2-3, posledních cca 15km je až WW3+.\\
Spali sme asi 20km od konce v kempu na pravý straně v Bosně, dobře tam vaří :)

\cara
Cestou zpátky sme dali spodní Isel za stavu kolem 300cm~a Möll asi za 130cm.


\rok{2014}

\akce{Rakousko I}
\datum[12.4. - 13.4.]

Jarní Rakousko se Štěpánem, Kubou a Ondrou. Ještě skoro nic neteklo, takže sme dali Kopáč a Lammer, kterej byl oficiálně zavřenej.

\info[Koppentraun]{12. a 13.4.}{105cm~Obertraun}
\usek[nádraží Bad Ausse]{most přes řeku na L547}

Klasika, 8km, až WW4. nižší stav, ale všechno v pohodě jetelný, katarakty v podstatě zadarmo.

\info[Lammer]{12. a 13.4.}{60cm~Obergau}
\usek{Lammeröffen}

Provez nás Max Eberl, kterýho sme potkali na Koppentraunu. Nižší stav, dost na pohodu. Ráno sme potkali  pražáky (Kuba Suchý,...) a dali sme 2 jízdy, pak ještě jeden Kopáč.

\akce{Rakousko II}
\datum[7.6. - 9.6.]

Vydařenej zájezd s Kubou (rozbitá loď) a Honzou (vyvrknutej kotník a sádra v Lienzu v nemocnici). Všude hrozně moc vody, takže sme nedali ani Virgen, ani Tauernbach, ani Tunel nebo Wasserfallstrecke. Byli sme taky prohlídnout Untertalbach, měli sme dobrej stav, ale klukům se do toho nechtělo... já bych dal. Takže v podstatě sme nic nejeli, ale rozbili loď a navštívili nemocnici...

\info[Lammer]{7.6.}{70cm~Obergau}
\usek{Lammeröffen}

Zastávka cestou na Isel, spali sme pod mostem a ráno dali pár jízd, hezká voda, všechno na pohodu.

\info[Lieser]{7.6.}{170cm~Spittal}
\usek[pod dálničním mostem pod Gmündem]{vodočet nad Spittalem}

Neznali sme to, takže sme se trochu báli popisu v DKV, kde psali extrémní spád, ale nakonec to bylo úplně na pohodu kontinuální WW3, poslední cca kilometr byl WW3+. Pohodová projíždka, necelý 2 hodiny.

\info[Isel]{8.6.}{100cm~Hinterbichl}
\usek[parkoviště Hinterbichl]{most Wallhorn}

6km pěkný kontinuální WW3+ vody, sneslo by to určitě i víc vody. Pěkná je peřejka nad mostem, kde se končí. Asi by se dalo jet na další most o cca 1km níž, potřeba někdy zkusit.

\info[Defereggenbach]{8.6.}{83cm~Hopfgarten}
\usek[most nad St. Jakobem 46.911488, 12.300187]{most 1km pod St. Jakobem}

Hodně solidní stav, cca 34 kubíků, jeli sme jenom já a Kuba. Hodně kontinuální 4km sme dali asi za 16 minut, asi tak WW4+. Na první jízdu sme se trochu báli a šolíchali to u břehu, ale všechno se dalo na pohodu, akorát tam člověk nechtěl zaplavat. Ve vesnici něco staví a sou tam lana přes řeku. 

\info[Defereggenbach]{9.6.}{$\sim$80cm~Hopfgarten}
\usek{Horní}

Nasedli sme pod vodopádem a chtěli sme vysedat na silničním mostu. Celý sme to prošli a nikde žádný stromy, celý to teklo docela z kopce, asi 3 - 4 km WW4+. Po cca 300m Kuba zaplaval a nechytli sme loď, tu sme dostihli až přesně na vysedačce s dírou na špičce i na zádi. Tim sme skončili tenhle vydařenej zájezd, nicméně úsek za sjetí určitě stojí, tenhle stav byla taková ideální střední voda. Dá se jet i úsek na vodopádem, ale obtížně by se to prohlíželo.


\akce{Isel a okolí}
\datum[27.6. - 6.7.]

Isel s rodinou, kde se měl připojit Kuba a měli sme dát něco solidnějšího, bohužel mu to nevyšlo. Naštěstí sem tam potkal partičku z Čech, který sem vzal aspoň na Standard na Defáči, horní Isel a na úsek pod kataraktem.

\info[Lammer]{28.6.}{50cm~Obergau}
\usek{Lammeröffen}

Zastávka cestou na Isel, opravdu malá voda, spodní hranice pro jetí. Taťka si zaplaval na peřeji pod kataraktem a přenes poslední místo, který je za tohodle stavu fakt úzký, takže jenom jedna jízda...

\info[Lieser]{28.6.}{158cm~Spittal}
\usek[pod dálničním mostem pod Gmündem]{vodočet nad Spittalem}

Docela malá voda, vyhejbání šutrům, pohodový WW3. Sjel to i Jirka bez problémů.

\info[Moll]{29.6.}{128cm~Winklern}
\usek{Klasika od jezu do Winklernu}

Klasika s nafukovačkama, WW2 - 3, 2h.

\info[Gail]{30.6.}{93cm~Mauthen}
\usek[Birnbaum]{Mauthen}

Asi největší voda na Gailu co sme měli, pohodový svezení WW2+.


\info[Defereggenbach]{30.6.}{76cm~Hopfgarten}
\usek{Standardstrecke}

Standardstrecke za docela hezký vody, až WW4, ale všechno na pohodu. Honza na konci na dojezdu přišel o pádlo a krysil, pádlo už sme nenašli, odplavalo po proudu. Jinak v pohodě. Večer sme dali eště Isel z Hubenu.

\info[Isel]{1.7.}{95cm~Hinterbichl}
\usek{horní a spodek od kataraktu}

Na pohodu svezení, ale docela málo vody, blízko spodního limitu.\\
Odpoledne sme to nahodili asi 500m pod kataraktem, hezký svezení WW3+, velký vlny, ale žádný větší válce. Za tohodle stavu (asi 270cm~Lienz) by to šlo nahodit i těsně pod katarakt, ale na to sme byli ve slabší sestavě.

\info[Gail]{2.7.}{66cm~Maria Luggau}
\usek[Maria Luggau]{Birnbaum}

Poprví sem jel horní Gail, docela dobrej stav, ale mohlo by bejt i víc. Pár set metrů po startu je jedno obtížnější místo s velkym rozdělovákem a válcem před nim, ale jinak je to WW3. Části sou v kaňonu, je třeba dávat pozor na spadlý stromy. Jeden zával přenášíme, jinak je to ale dobrý. Ke konci úseku se objeví 2 těžší peřeje, ale na oči. S občasnym prohlíženim jedeme cca 3.5 hodiny, ale dalo by se to za 2.
\cara
Další den Gail ještě jednou s nafukovačkama, potom jezdíme už jenom spodní Isel a cestou dobu spodní Saalach, kterej fakt už jet nechci.


\akce{Rakousko III}
\datum[22.8. - 26.8.]

Rakousko s Kubou, Patem a Šuhym, směr Inn, Ötz, Isel.


\info[Inn]{22.8.}{25 $m^{3}_{s}$}
\usek{Giarsun + Ardez, nasedačka vesnice Giarsun, vysedačka $N 46^{\circ}47.0568'~E 10^{\circ}15.1692'$}

Giarsun je na pohodu, za tohodle stavu WW3-4, asi dvě místa sme prohlídli, jinak na oči. Kuba to jel prej i za 80 kubíků, což bude jiná řeka :) Dojede se k mostu, tam začíná Ardez, kterej je o trochu těžší. Stav co sme měli vypadal docela optimálně, takovej střed. V půlce se přenáší na levym břehu cca 100m nejetelná zasifonovaná peřej. Pod tim je těžší místo, který se jede těsně zleva mezi šutrama, potom pořád vlevo.Na konci sou dva stupně, první nižší se jede vlevo, druhej (cca 1.5m) se jede středem. Pak už se to zklidňuje a je to na oči. Když se u vody vlevo objeví silnice, blíží se konec. S občasnym prohlíženim cca 2 hodiny.


\info[Inn]{22.8.}{260cm~Kajetan Brücke}
\usek{Tösener schlucht, nasedačka Tösens 47.007214, 10.598180, vysedačka Ried vlevo před mostem}

Pěknej střední stav, 3 těžší peřeje, trochu těžší a svižnější než Imster schlucht, ale všechno na oči. Celkově je to všechno o trochu větší, má to sílu, ale na pohodu. 30 min.

\info[Pitzbach]{23.8}{45cm~Wenns}
\usek[most Wiese 47.115556, 10.795853]{47.129180, 10.768366}

U vysedačky je plácek u řeky, kde sme spali. Nasedali sme před nejtěžším úsek u mostu ve Wiese, ale dá se jezdit i o 2km vejš. Stav 45 cm~už je spíš nižší, hodně se berou šutry a nedá se jim moc vyhnout, nicméně na rozumný sjetí to stačí. 3-5 cm~navíc by byly asi optimální. Vhodný předem prohlídnout kvůli stromům, protože v některejch místech by se zastavovalo hodně těžko.

Nejtěžší místo je hned za nasedačkou, 300m peřej v pravý zatáče, najíždí se vlevo, potom je nutný dostat se napravo na 1m drop, odkud se pokračuje víceméně středem s vodou přes několik válců. Dalších 300m je klidnějších, potom je těžší místo v levý zatáčce, nejdřív dva menší stupně, potom cca 2m stupeň, za kterym je šupna u levýho břehu, docela to frčí.Potom následuje rozlitější jednodušší úsek, až před druhou vesnici, kde je místo se dvěma skokama (viditelný ze silnice), nejlepší jet vlevo. Hned za tim se buduje navigace, takže pozor na bordel ze stavby. Ve vesnici je 2m kolmej jez, vhodný prohlídnout předem ze silnice. Potom opět rozlitější úsek, až před vysedačkou to nabírá opět spád, končí to cca 100m dlouhou těžší peřejí s několika válcema, kterou je vhodný prohlídnout. Potom už je vysedačka, případn je možný jet o 100m dál, nicméně je nutný vylezt před mostem, za nim následuje soutěska.
  
\info[Otz]{23.8}{208cm~Tumpen}
\usek{Horní}

Pěkná pohodová voda, je to všechno zalitný, neni se nutný vyhejbat šutrům, ale neobjevujou se ani žádný velký válce. Všechno na pohodu na oči. 25min.

\info[Venter Ache]{24.8}{206cm~Tumpen}
\usek{Spodní}

Nasedačka je most, u odbočky z hlavní je směrovka na parkoviště P4. Supr střední stav, všechno na pohodu, nic se nemusí drhnout přes šutry, ale nebyl to ani velkej letní stav s brutálníma válcema... První těžší místo je rozdělovák, jede se vpravo, kde to žene na skálu a dělá to takovej polštář, ideální lajna je co nejblíž šutru vlevo. Nejtěžší místo je 100m peřej mezi druhym a třetim mostem (odbočka u autobusový zastávky Bodenegg), nicméně jede se celý s vodou, v nájezdu dva válce. Pod mostem je blbý místo vlevo u skály. Těžší místo je pravá zatáčka, kde se najíždí proti skále  a dělá se tam boční válec. Nájezd kdekoliv vpravo od středu. Ještě je tam několik těžších míst, ale všude se dá v klidu zastavit a prohlídnout. První jízda s prohlíženim 1h, druhá jízda 30min.

\cara
Následuje přejezd na Isel, jedeme ze Söldenu proti proudu, což je cesta na pass 2500m (platí se 14eur), kde se přejíždí do Itálie. Nicméně v Itálii se sjede do 720m a pak se jede přes další pass 2400m, ze kterýho se sjede na cestu z Brenneru. Kus cesty po brennerstrasse, potom doleva přímo na Defereggenbach z druhý strany, což je opět přes pass cca 2300m. Ten je navíc jednosměrnej, v tomhle směru pouštěj auta mezi 30. a 45. minutou každou hodinu (semafor je u jezera). Tahle cesta opravdu neni optimální, lépe se vrátit a jet přes Brenner, nebo to objet celý přes Rakousko.

\info[Defereggenbach]{25.8.}{62cm~Hopfgarten}
\usek{Standardstrecke}

I za tohodle stavu pořád eště v pohodě jetelný a vůbec né nudný. Bohužel na tunel nebo wasserfallstrecke je to pořád moc.

\info[Tauernbach]{25.8.}{160cm~Prossegg}
\usek{Standardstrecke}

Střední voda, ale sneslo by to na pohodu i o 5 - 10cm~víc. Nasedačka cca 200m nad dřevěnym mostem u vysokýho bočního vodopádu. První kilák v pohodě, potom cca 800m těžší úsek WW4-5. První místo je taková úzká škvíra s bočnim válcem, určitě prohlídnout. Jedu jako jedinej, nájezd z pravýho středu doleva, ve výsledku  průjezd úplně v pohodě. Hned potom následuje hodně kamenitá peřej v levý zatáčce, jede se středem s vodou. Potom několik peřejí a stupňů, dá se jet na oči. Poslední prudší stupeň vhodný jet spíš vpravo. Poslední těžší místo je 1m stupeň pod mostem, vhodný prohlídnout z levýho břehu nebo předem z cesty. Vysedačka kdekoliv za mostem, po cca 400m vožný lesem vylezt na parkoviště u odbočky z hlavní silnice. Nutný zastavit tady, následuje těžkej kaňon zapadanej stromama.

\info[Isel]{25.8.}{280cm~Lienz}
\usek{od kataraktu do Hubenu}

Spíme u řeky pod kataraktem na levym břehu, asfaltová odbočka u vesnice Feld (46.956511, 12.560980). Nasedáme těsně pod kataraktem. První peřeje trochu těžší, WW4, potom se to trochu zklidňuje. Za tohodle stavu na pohodu poježdění, na vyblbnutí, žádný nebezpečný místo. Hořejšek je čerstvě převoranej, zmizely velký kusy břehů a řeka místy teče úplně jinudy než dřív. Až na plážičku pod Hubenem dáváme za 23min. Jedeme 3 jízdy během dvou dní...

\akce{Lipno}
\datum[30.8. - 31.8.]

Letos to byly opravdu vydařený Čerťáky :) Teklo 20 kubíků, dali sme 3 jízdy v pátek, 2 v sobotu, kdy sem si rozbil hlavu a bylo hotovo... Mezitim eště Kuba zvládnul zlomit druhý pádlo za sezónu a Vašek zlámal taky jedno... Asi ani neni třeba rozepisovat další detaily...

\akce{Podzimní Ötz}
\datum[11.10 - 12.10]

Víkendová voda se Štěpánem, Pavlem a Vojtou. V pátek ve 3 ráno dorážíme na parkoviště do Haimingu, kde spíme. Ráno vyrážíme rovnou na lesní. Druhej den spíme na mezimostí, kde potkáváme partu plzeňáků, poměrně slušná párty :)

\info[Otz]{11.10.}{180cm~Tumpen}
\usek{Lesní}

Dali sme za den 3$\times$, dost nízkej stav, ale eště rozumně jetelný.

\info[Venter]{11.10.}{180cm~Tumpen}
\usek{Dolní}

2 rychlý jízdy (na poslední sme nasedali v půl šestý), samozřejmě taky na spodní hranici, ale dalo se.

\info[Otz]{11.10.}{178cm~Tumpen}
\usek{Mezimostí}

Přidal sem se na jednu jízdu k týpkům z Plzně. Stav docela nízkej, za moc nižší vody bych to jet nechtěl, nicméně rozhodně to bylo s vodou lepší než lesní nebo Venter a dalo by se to i za nižší (možná až do 170?).

Vstupenku bylo třeba najet úplně zleva a pak klasicky pravou lajnu. Pod vstupenkou je pořád strom, musí se kolem něj úplně doprava. Potom celý tak nějak pravej střed až do zatáčky. Tam neni moc co vymejšlet, jede se středem s vodou. Potom před prvnim mostem to chce spíš doleva, vpravo je to hodně šutroviště. Jez jede jenom jeden týpek, je to samej šutr, za moc to nestojí.  100m pod jezem to najíždíme napravo, potom se jede středem až ke stupni uprostřed. Peřej nad druhym mostem najíždíme úplně zleva, pak se to jede tak nějak s vodou, za tohodle stavu se tam nedá nic moc vymyslet. Pod mostem eště 200m všechno vpravo, potom se to docela rozlejvá a je to spíš o vyhybání šutrům. Cca v půlce tohodle poledního úseku v mírný pravý zatáčce větší peřej, ke konci hodně kamenitej stupeň bez žádný jednoznačný lajny, pod nim jet spíš vlevo. Potom až ke konci k jezu v klidu.

Jez na konci je cca 3.5m, nejde přes něj moc vody, ale jedem vpravo. Úplně u pravýho břehu to padá na šutr, lepší jet to kolem středu. Hloubkou bych si taky nebyl úplně jistej, takže radši naboofnout. Všichni v pohodě, pod mostem končíme. S lehkym prohlíženim vstupenky, přenášením jezu v půlce a lovením random pádla u spacího místa jedeme cca 1h.


\rok{2015}
\akce{Čenkárna}
\datum[10.1.]

\info[Otava]{10.1.}{163cm Rejštejn (2. SPA)}
\usek{Čenkárna}

Brzká obleva, bylo kolem $15^{\circ}C$, takže paráda. Teklo cca $100m^3/s$. Byly tam akorát velký vlny a rychlej proud, všechno hodně na pohodu. Jedinej problém byla hodně studená voda a obří klády, který občas plavaly v řece. Jeli sme to $2\times$, každá jízda cca 30 min. Bylo nás celkem 7 - Pat, Ježura, a nějaký další lidi od nich z Prahy. Rozhodně jeden z lepších lednovejch víkendů :)


\akce{Jizerky}
\datum[10.3. - 12.3]
Štěpán, Slávoš, Dan,a další

\info[Jizera]{10.3.}{$15m^3/s$ Jablonec}
\usek{Z Mejta}

Jedna jízda se Štěpánem, no big water to nebyl :)

\info[Mumlava + Jizera]{11.3.}{$<3m^3/s,~16m^3/s$}
\usek{Klasika}

Taky hodně spodní limit, ale sešoupat to šlo, pod jezem bez vody

\info[Jizera]{12.3.}{$19m^3/s$ Jablonec}
\usek{Z Mejta}

Už to bylo jetelný, spodní limit na rozumnou jízdu

\info[Mumlava]{12.3.}{$4m^3/s$}
\usek{Klasika}

Trochu lepší než v pátek, dalo se to sešoupat i pod jezem.

\info[Jizera]{12.3.}{$19m^3/s$ Jablonec}
\usek{Od železničního mostu}

Hodně velká šutrovačka. Spodní limit je prej tak 25 kubíků, za 35 je to prej hezký. V poslední větší peřeji před Cutisinem mě to namáčklo na šutr uprostřed řeky a valilo se na mě celkem dost vody ze shora, takže sem neměl šanci nic udělat. Naštěstí Slávoš byl docela rychle z lodi a vytáh mě na házečce. Pak sme jeli Cutisin, moc vody to němlo, ale v pohodě. Příště se tam snad podívám za lepších stavů...


\akce{Kamenice}
\datum[18.3.]
Štěpán, Mudra, Jirka

\info[Kamenice]{12.3.}{$7m^3/s$}
\usek{Horní}

Koukali sme na ten úsek pod přehradou, ale je to celkem mordor. Hlavně ta zatáčka s nejtěžšim místem. Jako rozjezd na začátku sezóny to pro mně fakt nebylo. Krom tý nejtěžší části je to takovej Pitzbach a dá se to, ale chce to nakoukat stromy. Sešoupli sme toho jenom kousek pod nejtěžšíma místama a jeli sme horní až do Tanvaldu. Horní je celkem o ničem, jsou tam nějaký jezy a pár peřejí, ale nic moc. 2 jezy se přenáší.

\info[Kamenice]{12.3.}{$12m^3/s$}
\usek{Navarov}

Odpoledne sme 2x šoupli Navarov, druhá jízda už jenom na zbytcích vody, ale je to hezký poježdění.



\akce{Piemont a Tessin}
\datum[1.5. - 10.5.]
Kuba, Pat, Šuhy, Boleslaváci

Vyrážíme ve čtvrtek večer z Prahy, ale nějak to nestíháme, tak se rozhodneme přespat v Budějcích. Vzhledem k tomu, že sme nákup v Tescu dokončili nějak po půlnoci a komplet nabalný sme byli asi v půl druhý, tak stejně nemělo moc smysl už vyrážet. Ráno v 7 vyrážíme směrem Ötz. Celou cestu leje, ale na Ötzu se trochu vyčasí. Dorážíme tak odpoledne, ale docela v rozumnej čas. Koukáme na Mezimostí, ale za 175cm~je to úplně suchý, tak jedeme dolu.

\info[Otz]{1.5.}{$175cm~Tumpen$}
\usek{Wellerbrücke}

Dáváme 3 jízdy, lajny sou docela jasný, největší problém dělá válec na středu TNT, kde si v první jízdě trochu  pokempim, ale dá se z toho vytáhnout. Za tohodle stavu to nemá moc sílu, takže sice je to pořád stejně z kopce, ale na všechno je dost času. Druhá jízda podobná, ale celkově to dáváme docela v pohodě. Při třetí jízdě eskymuju pod champions killerem, ale naštěstí až za nim. Kuba dává poslední lajnu přes killer úplně parádní. Ale už to nechcem pokoušet a jedem dolu, ještě nás čeká přejezd do Tessinu.

Večer přejíždíme na spaní k Verzasce, spíme na parkovišti ve vesnici cca. 500m nad nasedačkou středního úseku. Platí se 20 franků / eur za noc+den, z toho 10 franků se platit musí stejně, protože všechny parkoviště v údolí jsou přes den zpoplatněný. Noční lístek se nám ale už nepodařilo zaplatit, asi už bylo pozdě či co. Takže kupujeme až ráno lístek jenom na parkování.

\info[Verzasca]{2.5.}{$24 m^3/s$~Lavaretezzo}
\usek{střední}

Ráno je parádní počasí, sluníčko, teplo, začínáme na střední Verzasce pod mostem. První větší peřej kousek po nasedačce prohlížíme, je to dost kamenitý (na 40 kubíků je tam lajna mnohem lepší). Nakonec jedeme průskokem ze středu doleva a pak úplně kolem levýho břehu, případně se dá levej střed přes šikmej válec. Druhou těžší peřej taky prohlížíme, jede se celá levej střed a ke konci spíš doleva. V nájezdu eskymuju, ale naštěstí zvedám hned na pohodu (celkově na začátku zájezdu eskymuju zbytečně skoro na každý řece, ta nerozježděnost je přece jenom znát). Pak už je to většinou na oči, maximálně s rychlim prohlížením, kdy jeden vyběhne z lodi. Přece jenom lajny jsou úplně jiný, než jak si je pamatuju za 40 kubíků. Těžší místa jsou až ke konci, kde jsou dva skoky za sebou a pak ďáblova strouha. První skok jedeme zprava, druhej se jee spíš u levý strany. Strouhu najíždíme úplně zprava, roládou se nechávám hodit úplně k pravýmu břehu a pak celý vpravo, na konci peřeje je docela válec, člověk tam chce bejt co nejvíc vpravo to de.

My tady končíme, většina Boleslaváků jede až dolu, ale klukům se nechce. Nakonec prej většinu těch klasických nejtěžších peřejí přenesli, ale prej to bylo supr. My dáváme místo toho ještě druhou jízdu. Už je trochu míň vody, podle vodočtu $22m^3/s$ a je to znát, ale zas už to máme najetý, takže to sjedem za 45 min.

Po jízdě se deme podívat na začátek spodku - k vodopádu a pak do vesnice. Přece jenom jako první jízdu bych to asi chtěl jet za poloviční vody, ale ten spodek už je pak asi rozumnější. Ještě se stavíme na přehradě a potom vyrážíme na Rovanu, kam jedem za Ježurou (je tam s Djembeesem, Ivošem, ..), od kterejch primárně potřebujeme půjčit vařič :) Na Rovaně super spací místo pod vesničkou Niva na louce u nasedačky ($N46^\circ17.2956' E8^\circ31.8210$).


\info[Rovana]{3.5.}{$12-14 m^3/s$ odhadem}

Ráno nasedáme na Rovanu, tušíme, že to má docela nakoupeno (bežnej stav $4-10m^3/s$), ale vypadá to rozumně. Slezeme k vodopádu, dojedeme na soutok a po asi 200m prohlížíme první peřej, která je zakončená hodně velkym válcem, kterej nejde moc rozumně najet (bylo by to přinejlepšim 50:50). Dojíždíme  těsně před válec do tišiny vpravo, přenášíme asi 50m. Potom jedeme eště asi 200m, kde sou 3 takový stupně. Opět prohlížíme, další peřej končí opět dost podobnym válcem, proud navíc naráží na protilehlou stěnu a vrací se to docela z dálky. Já bych do toho asi šel, ale nakonec se shodujeme, že to asi nemá cenu a vzdáváme to. Vylejzáme na levym břehu na stezku a vracíme se k autu (cca 20 min cesta s lodí). 

 Kluci, co ráno nasedli na Rovanu mnohem vejš, tam zůstali někde v nějakym kaňonu a museli vylejzat na házečkách ven, tam nakonec stráví několik hodin a dostávaj se ven asi ve 3, naštěstí prej všichni v pohodě. My přejíždíme odpoedne na Ribo. 


\info[Ribo]{3.5.}{vyšší~střední}
\usek{Od Vodopádu}

Nasedáme pod vodopádem, nějak na něj za tohodle stavu nemáme morál - den před tim tam byly nějaký zlomený žebra, pádla, někdo si tam udělal něco s obratlem, což nás od toho docela odradilo. Jinak je to moc hezký, má to dobrou vodu, přenášíme jenom jedno místo - první větší peřej (300m pod vodopádem), kde je prej vlevo pod skálou na kterou to žene undercut. Za tohdle stavu je to celý pod vodou, ale asi to nemá cenu. Jinak docela prohlížíme, ale všechno jedem celkem na pohodu. Jedeme cca 2 hodiny.

Večer přejíždíme na spací místo pár km na Vergelletem, kde je vyjetá cesta na louku přímo u řeky, spaní parádní.

\info[Ribo]{4.5.}{vyšší~střední}
\usek{Od vodopádu}
Ráno dáváme další jízdu. Koukáme i na horní úsek, kterj vypadá dobře, ale nakonec se nám nechce jet kaňon na začátku vesnice. Ale podle videí je to asi docela v pohodě, určitě to příště musíme zkusit. Jinak druhou jízdu jedeme asi 40min, už se nezdržujeme prohlížením, všechno najíždíme na pohodu. Jedeme jenom 3 bez Pata, tomu se nechce a převáží auto.

\info[San Giovanni]{4.5.}{nižší~stav, $1.5~-~2m^3/s$}
\usek{Park'n'huck ($N46.007642, E8.584774$)}
Rozhodujeme se přejet do Piemontu na Sesii, tak se cestou stavíme na San Giovanni. Vody moc neni, ale na vodopády je to v pohodě. Dáváme si tady na pohodu 3 kolečka, až na jednu Patovu lajnu, kdy zvedá pod prvnim dropem a druhej jede pozadu. Ale všechno v pohodě. Poslední jízdu dávám na třetím dropu freewheel, kupodivu se docela daří, tak to vyhecuje Kubu a taky tam jednoho parádního pošle.

3 jízdy nám docela stačí, k večeru přejíždíme na Sesii. Na spaní se připojujeme k Boleslavákům, spíme u pěšího mostu ve vesnici Scopa, je tu parádní plácek s lavičkama ($N45^\circ47.0148' E8^\circ6.5166'$).


\info[Gronda + Sorba]{5.5.}{vyšší střední}
\usek{klasika}

Vynášíme si to asi 500m, nahazujeme to pod sifonem na Grondě. Jedeme těch pár klasickejch dropů, hodně fotíme a točíme, lajny super, paráda. Na dropu pod mostem Pat lajnu moc netrefuje, padá bokem, ale vyzvedá. Pokračujem k mostu, cestou nás překvapuje jeden válec, ve kterym na chvíli pokempim, potom tam i na chvíli zůstává Pat. Sice se z něj dostává, ale necejtí se na spodek a končí. Potom jedeme po jednom slidy, jistíme válec pod třetim a fotíme. Všichni jedou na pohodu. Pokračujeme dál, za malou skluzavkou s válcem je strom přes celou řeku i s větvema, jedem hodně vpravo. V další rozbitý peřeji je v nájezdu strom, přenášíme půlku zleva, potom nějak pochybně nasedáme, asi by bylo lepší to jet celý. Potom klasická peřej drop přes kamen vpravo a kaňonek, Kuba se Šuhym se lehce diví, že to nevypadá tak jednoduše, jak sem řikal :), ale dávaj na pohodu. Já natáčim, jedu poslední. Potom klasicky pár menších peřejí, prohlížíme až drop co se jede z prava, potom ostrá pravá zatáčka. Jedem všichni na pohodu, až na to, že pod touhle peřejí otevřu futrál na GoPro, abych ho odmlžil. Jenže na to nějak zapomenu, vemu hlemu do ruky a kamera skončí ve vodě. Naštěstí rychle vyndám baterku a do druhýho dne sušim, kupodivu přežila. Potom je dvojtej drop s válcema, vlevo je undercut s lehkym sifonem, pro jistotu přenášíme, i když by se to dalo jet. Potom je klasickej metrovej drop, je tam slušnej válec, ale proud navádí přímo na optimální lajnu pro boof, jedem všichni na pohodu. Potom úsek v pohodě, další větší peřej jedeme těžkou levou lajnu kolem skály. Další peřeje jedeme na oči, až k poslední peřejí před mostem, kterou nejedeme. V nájezdu je šutr a je to hodně úzkej průjezd mezi šutrama, potom už by to šlo, ale nestojí to za to.

Přejíždíme na Mastallone, spíme na parkovišti u kapličky nad Landwasserem.

\info[Mastallone]{6.5.}{vyší střední}
\usek{spodní}

Nasedáme kousek nad mixérem na parkovišti ($N45.854696^\circ~E8.231881^\circ$). Na mixéru dáváme pár koleček, fotíme a točíme, všechno v pohodě. Potom je pár peřejí 3-4, všechno jedeme na oči, až ke vstupence do kaňonu. Tady prohlížíme a jistíme, s Kubou se dohodnem, že to pojedem, já jedu první. Důležitý je trefit pravou lajnu u rozdělováku, vlevo je sifon. Válci dole už nevěnuju takovou pozornost, příde mi, že v tý rychlosti by neměl bejt problém ho přejet. Pravou lajnu sice trefuju, ale před poslednim válcem mě to rozhodí, eště to stihnu najet hodně na pravo po skále, ale už nestíhám srovnat náklon a do válce padám bokem a zůstávám v něm. Po třech eskymácích to docela rychle vzdávám, moc se toho vymyslet nedá. Šuhy mě naštěstí na první pokus trefuje házečkou a hned sem z vody venku. Pádlo odlovim hned, pro loď musim skočit na žabáka. Nakonec z vracáku odlovíme házečku a jednu pěnu ze špičky, o druhou sem přišel. Časem nacházíme i loďák s lékárničkou. 

Zbytek kaňonu je poměrně v pohodě, ale těžší, než se zdá seshora ze silnice. První peřej se jede celá vpravo, druhá peřej sou tři válce, nejlehčí lajna je všechno vpravo. První válec je zadarmo, druhej se dá po stranách, ve středu ho člověk jet nechce. Poslední je lepší jet vpravo, ale dá se kdekoliv. Potom už je jen volej. Zajímavý místa jsou až pod jezem, vlevo je sifon přes půl řeky, jedeme vpravo. Ke konci je solidní kaňon, prohlížíme, ale většinu přenášíme, v nájezdu je šutr. Vystupujeme ve Varallu za mostama vlevo (dobrej výstup po schodech).


\info[Sesia]{6.5.}{$115 cm$, vysoký}
\usek[Orto]{Mollia}

Odpoledne jedeme horní Sesii, úsek neznáme, ale je hezky a horko, takže to z toho ledovce docela teče. Úsek je asi 2.5km, má to charakter trochu jako Standardstrecke na Defe, ale má to víc vody a je to celkově větší. Prostě kontinuální WW4+, dá se to jet částečně na oči, ale hodně prohlížíme. Cca v půlce přenášíme 200m úsek, je to jeden drop přes celou řeku se solidnim válcem, po 200m je další drop kterej se dá jet vlevo, ale vpravo bejt nechceš. Nájezd do levý lajny je ale zablokovanej stromama. Konec je trochu ostřejší, prohlížíme, ale všechno se dá jet. Končí se ve vesnici u druhý lávky pro pěší, vysedačka se nesmí minout, kousek za vysedačkou je katarakt/vodopád, kterej jet nechceš. 

Večer spíme opět u Sesie u laviček.

\info[Anza]{7.5.}{odhadem 8 kubíků, nižší}
\usek[Pod velkym jezem / přehradou]{Kovová lávka pro pěší}

Krajinovka, na začátku pár těžších peřejí, ke konci lehčí. WW 3-4. Uprostřed je relativně nová peřej, napadaná hromada šutrů v řece, lajna tam za týhle vody spíš neni, přenášíme. Na konci se lodě nesou hodně do kopce (20 min) nahoru na silnici.

Co jsme zjistili až doma z videí, že se to dá jet ještě dál, což by měl bejt zdaleka nejlepší úsek (cca o stupeň těžší), nějaký must-runy a několik 1-3m vyskojech dropů. Příště to určitě musíme zkusit. Výstup by měl bejt u starýho římskýho mostu, kterej podle videí nejde minout.


\info[San Bernardino]{7.5.}{střední, odhadem 12-15 kubíků, cca 10-12cm~dole na koruně jezu}
\usek{Horní}

Na San Bernardino je supr cesta pro jedno auto, neprojedou tam auta vyšší než 270cm. Na vodu se nasedá z cesty na pravym břehu pod mostem. Dorážíme trochu pozdě, nasedáme na vodu až v půl šestý, nasedáme až pod první peřejí, kde je solidní sifon. Úsek má cca 4km, jedeme s prohlížením 2.5 hodiny.

Na úseku je v podstatě 5 větších peřejí, všechny jsou v první půlce úseku úseku. První dvě menší peřeje sou v pohodě, druhou peřej najíždíme z vracáku vlevo a končí se průjezdem vpravo podél skály. První větší peřej se najíždí průskokem vlevo, potom další skok vlevo, konec se jede taky hodně vlevo, vpravo je undercut pod skálou. Druhou peřej najíždíme ze středu, potom průskokem vpravo proti válci, kterej de zleva. Levá lajna by taky bala možná. Po 50m chytáme tišinu vpravo a nejprudší část přenášíme zprava. Lajna tam je, ale peřej je dost blbá a těžká, končí takovym skokem do válce přímo proti skále. Třetí peřej najíždíme ze středu přes šutr a potom se musí hodně doleva (vpravo je sifon), na konci je taková skluzavka u levý strany, která končí válcem, kterej je za větší vody prej docela solidní, ale za týhle vody žádnej problém neni. Čtvrtá peřej je levotočivá zatáčka, najíždíme hodně zprava, první válec středem, druhej větší skok jedeme přes placák hodně vlevo, vpravo to de mezi šutry. U konce je velkej šutr uprostřed, možný jet z obou stran. Potom je menší peřej, jede se pravej střed. Poslední větší peřej je must run najíždíme zleva, za velkym šutrem chytáme pravej vracáck uprostřed, poslední část jedeme středem.

Ke konci řeka zvolní, peřeje jdou už jet na oči nebo zkouknout z lodi. Vyčnívá jedna peřej s větším válcem, jedeme ze středu přes šikmej válec hodně doprava podél skály, válec vlevo je poměrně solidní. Potom už zbejvá jenom pár peřejí, končí se u nesjízdnýho jezu na pravym břehu, kde je nutný vynést lodě po schodech do kopce. Řeka je to fakt super, určitě se sem musim zas někdy podívat. Má to neskuečně čistou vodu, je vidět i do víc jak 10m.

Večer přejíždíme na nasedačku Melezzy, kde spíme na parkovišti u mostu ($N46.137942^\circ, E8.573761^\circ$).


\info[Melezza]{8.5.}{nízký stav, odhadem $8~-~10m^3/s$}
\usek[Pod mostem Melezzo 3]{Jez s lávkou}

Nasedáme nezvykle brzo dopoledne, máme před sebou úsek asi 3km a nikdo to neznáme. Nasedáme až pod mostem, protože v peřeji nad mostem je novej sifon a před pár tejdny se tam někdo utopil. Prvních pár set metrů rozbitý peřeje, máme spodní stav, aby to šlo vůbec projet. Potom se to trochu rozjíždí, sou tam dvě větší peřeje, jsou hodně kamenitý, ale dá se to projet, WW4. 

Potom se objevuje kaňon s kolmýma stěnama, první velká peřej je asi nejtěžší na celym úseku. Za týhle vody je první skok nejetelnej, vlevo padá do sifonu a vpravo do undercutu. Naštěstí se dá zastavit těsně před tim vlevo, za větší vody ale bude to zastavení hodně prekérní. Pokud bych to musel jet, tak najet ze středu doprava. Já nasedám pod tim a jedu následující 2m drop úplně zprava po skále, potom rychle následuje úzká pasáž se 2ma válacema. Za větší vody by se dal jet drop zprava i zleva. Kuba se Šuhym se na to moc netváří a dávaj alpine start ze šutru uprostřed, protože člověk nahoře sám moc dobře nenastoupí a přenest se to nedá.

Hned další peřej je cca 2,5m drop, obtížně se prohlíží i přenáší. Nejvíc vody teče vlevo, ale úplně vlevo většina vody mizí pod skálou. Najíždíme to levou stopou, ale ze středu spíš doprava, vlevo je kapsa. Za vyšší vody zde budou pravděpodobně 3 lajny, vlevo, uprostřed a hodně vpravo. Volil bych tu pravou nebo pravej sřed, oboje by pravděpodobně byl hodně čistej drop.

Za tímhle úsekem (cca 200m) se řeka zklidňuje, peřeje už jsou max WW4, některý je ale třeba prohlídnout, charakter není moc přehledný. Vyniká peřej s malym slidem, kterej se jede ze středu doleva, vpravo to de dost do šutru. Hned následující peřej se jede zprava doleva, vpravo to de pod skálu.  Asi uprostřed úseku přenášíme jednu peřej, je hodně rozbitá a za týhle vody jetelná jenom těžce přes šutry, navíc vpravo je pod skálou docela kapsa. Charakter už se příliš nemění, dojíždíme k jezu s ocelovou lávkou přes řeku, nejde přehlédnout. Jedeme víc jak 3 hodiny. Následuje výšlap 10 min do kopce. Vyleze se přímo za hranicí (nasedá se v Itálii, vysedá ve Švýcarsku), pro jistotu bereme s sebou občanky. Mohlo by se jet asi 500m dál až do vzdutí přehrady, kde je most (odbočka na Moneto), vyhlo by se nošení lodí do kopce.


\info[Moesa]{8.5.}{vyší střední $60m^3/s$}
\usek[Sorte]{Cama (3. most po cestě)}

Na večer dáváme na vypádlování rychlou jízdu, sesmahnem to asi za 30min. Teče to hezky, před klasiskym průskokem se nedá zastavit, jedeme na oči. Vlevo průjezd v pohodě. Jinak to všechno docela teče, ale je to poměrně na pohodu. Rozhodně to stojí za sjetí.


\info[Glenner]{9.5.}{$20m^3/s$}
\usek{klasika}

Nasedáme ve vesnici nad jezem a jedeme před jez na soutoku. Nad jezem je jenom jedna větší peřej kousek za soutokem Glenneru s Valserrheinem. Jez jedeme na pohodu levej střed. Za tohdle stavu je řeka docela kontinuální a zábavná, od soutěsky pod mostem je hodně pěknej cca 1km kontinuální úsek až na konec galerie.
Jedeme 2 jízdy, obě pod hodinu.

Večer přejíždíme na Lammer, spaní na nasedačce je ale plný (WW ženy), tak nakonec spíme pod mostem na vysedačce. Přes noc je ale brutální bouřka a Lammer stoupne z 80cm~na 105cm. Ráno to procházíme, lajny tam sice sou, ale vody je fakt hodně a nakonec to nejedeme a zkoušíme Taugl.


\info[Taugl]{10.5.}{vyšší}
\usek{vodopád}

Ráno dáváme 2 jízdy na vodopádu na Tauglu, je trochu vyšší voda, přes levou část vodopádu jde trochu vody. První jízda super, docela trefim boof a dávám to v pohodě. Druhou jízdu moc netrefuju, dole eskymuju a končim ve vracáku vlevo hned u vodopádu. Naštěstí se z toho dá v pohodě vyjet. Vodopád je hodně zábavnej a je o trochu vyšší, než se zdá ze břehu.



\akce{Inny a okolí}
\datum[20.6. - 22.6.]
Víťa, Mišu, Alča, Vojta, Vašek, Plukovník, Lovec

\info[Inn]{20.6.}{$260cm$ - Kajetansbrücke}
\usek{Tössener schlucht}

Pohodička na rozpádlování, teče to, ale vody by mohlo bejt víc.


\info[Inn]{20.6.}{$42m^3/s$ Tarasp}
\usek{Giarsun + Ardez}

Má to moc hezkou vodu, asi takovej skoro optimální pohodovej stav. Jedem všechno na oči, krom řezníka, kterýho přenášíme celýho. Dá se to jet cca do půlky, ale docela to tam teče a dá to trochu zabrat, dostat se k levýmu břehu. Jinak je to všechno v pohodě, krom peřeje hned za řezníkem, kde ta levá lajna neni úplně optimální, jede se tam přes velký vejvary a já tam zvedám. Většina jede lajnu u pravý strany, kde se to dá jet asi přes 1m boof.


\info[Inn]{21.6.}{$28m^3/s$ Tarasp}
\usek{Giarsun + Ardez}

Jedeme druhou jízdu, je znatelně míň vody, ale pořád je to pohodový. Tentokrát jedeme celou peřej před řezníkem, cca do půlky přenášky, kterou to výrazně urychlí. Jedeme jenom já, Víťa a Vašek, všichni zastavujem v pohodě, ale v posledním stupni to chce jet spíš přes kicker směrem doleva, ostatní jedou víc na střed a pak musí k levýmu břehu docela máknout.


\info[Pitzbach]{21.6.}{$53cm$ Wenns}
\usek{Standardstrecke}

Pitzbach má super stav, asi skoro optimální. Bohužel už je hotovej novej jez, kterej si značnou část vody veme. Pod jezem to odpovídá tak stavu 40cm, takže se to dá dojet, ale je to velká šutrovačka. Nicméně hořejšek je OK, já teda najíždim zatáčku dost bídně a dole zvedám, opět mě zvrhá šutr u pravý strany.  Zbytek docela v pohodě. Potom za peřerjí s jazykem vlevo sou stromy, musí se jet úplně u pravýho břehu. Potom jedem klasickej skok, všichni na pohodu, za tohodle stavu je to fakt super. Za zatáčkou pod skokem na nás vykouknou 2 velký stromy spadlý přes řeku, naštěstí jsou vidět včas, vklidu zastavujeme a přenášíme. Potom už se jede na pohodu až k jezu, poslední peřej před jezem je už trochu zalitá, dá se jet na obou stranách od rozdělováku. Jez přenášíme vpravo. Pak už je to bída.


\info[Venter Ache]{21.6.}{$215cm$ Tumpen}
\usek{Spodní}

Venter za tohodle stavu je super, vůbec to eště neni těžký, ale teče to kontinuálně, neni potřeba se vyhejbat šutrům. Lajny sou ale v podstatě stejný jako za menších stavů, všechno v pohodě jetelný.


\info[Otz]{21.6.}{$215cm$ Tumpen}
\usek{lesní}

Ještě stíháme jednu rychlou lesní, za týhle vody už to má docela sílu, trochu mě to překvapuje. Přijde mi to o trochu těžší, než ten spodní Venter. Vašek si tam asi 1km od startu zaplave, naštěstí docela v dobrym místě, rychle se dostává ke břehu a hned chytáme i loď. Jinak jedeme bez větších problémů, je to fakt rychlovka, jedem asi půl hodiny.


\akce{Isel a Itálie}
\datum[3.7. - 7.7.]
Kuba, Štěpán, Pavel

V Praze máme dobrej start, v Budějcích přesedáme do našeho auta a v jednu už sme na kempovišti na Iselu pod kataraktem.

\info[Isel]{3.7.}{$300cm$ Lienz}
\usek{pod kataraktem}

Jedeme 3x s pendlem.


\info[Isel]{3.7.}{$112cm$ Hinterbichl}
\usek{Horní}

Jedeme 2x s pendlem

\info[Isel]{4.7.}{$290cm$ Lienz}
\usek{pod kataraktem}

Jedeme 4x s pendlem.

Prohlížíme tunel, ale 56 je moc. Koukáme i na wasserfal strecke, ale taky moc.

\info[Defereggenbach]{4.7.}{$58cm$ Hopfgarten}
\usek{pod kataraktem}

Jedeme 2x s pendlem.

\info[Ahrnbach]{5.7.}{$33.4m^3/s$ St. Georgen / $105cm$ vodočet na vysedačce}
\usek{Schloss}

Prohlížíme Reinbach, ale příde nám dost vody, v nájezdu je docela solidní válec. Tak jedeme na Schloss.

-- Zpětně: Tady sem si rozsek obočí a navštívil nemocnici v Brunecku za 120 Eur.

\info[Rienz]{6.7.}{placák pod přehradou na úrovni hladiny ??}
\usek{Rienzschlucht}

Asi minimální průtok z přehrady.... Kluci jedou až do Brixenu, jedou 3.5h, s tim, že hodinu strávíme u nejtěžšího místa. K tomu dorazili po necelý hodině od přehrady, cca 1km.


\info[Eisack]{6.7.}{$??$}
\usek{todo}

Poslední den jedeme jernom Lammer, Salzach má nakoupeno (145 je fakt moc) a Taugl je suchej.


\clearpage
\akce{Rakousko, Švýcarsko, Itálie}
\datum[11.7. - 19.7.]


Kuba, Šuhy, Sosan, Ježura, Dominika


Vyjíždíme až v sobotu, protože kluci přijeli do Budějc až po půlnoci. Kousek za hranicema pícháme pneumatiku, takže super start. Pozdějc v Loferu zjišťujeme, že i druhá zadní pneumatika je pekelně sjetá (na vnitřní straně čouhaj dráty), takže máme strach s tim někam dál jet, protože už nemáme rezervu. Naštěstí v neděli seženeme nějakýho týpka, co nám pneumatiku vymění, dává nám nějakou starou ojetou, ale na dojezd to snad bude stačit. Za práci si řekne 30E, za pneu nic. Celkově vydařenej začátek.


\info[Saalach]{11.7.}{$28cm$ Unterjettenberg}
\usek{Lofer}

Na rozjetí jedeme Lofer za nižšího pohodovýho stavu. Všechno je to na pohodu, nejtěžší část - trojkombinaci peřejí prohlížíme, ale je to docela na pohodu. V nájezdu je šikmej válec, je dobrý se dostat co nejvíc doleva. Potom je malej skok s válcem, jede se u levý strany. Další peřej je boof přes šutr u pravý strany, potom je lžíce, která se boofuje středem. Potom pokračujeme až k peřeji s pekelnym sifonem, tu jedeme úplně u pravý strany, aby jsme se sifonu v klidu vyhnuli. Nicméně druhou jízdu Honza na tu lajnu zapomíná a jede středem. Je tam malej boof přes šutr, ale neni to zas tak těžká lajna. Honza ale zazmatkuje a vyplave, jeho loď skončí přímo nad sifonem, on je naštěstí víc vpravo a proplave kolem. Loď nám dá trochu zabrat, ale nakonec jí vytáhneme skrz malou jeskyňku u břehu. Naštěstí je všechno OK.

\cara
Spíme u štěrkovny u Loferu $N47.538019^\circ~E12.726669^\circ$, protože se bojíme s autem jet někam dál. Nicméně spaní je tu super.


\info[Saalach]{12.7.}{$28cm$ Unterjettenberg}
\usek{Lofer}

Ráno jedeme ještě jednou Lofer. Je to v pohodě, dokud se Šuhy nenechá i s Axiomem natlačit pod šutr a plave. Naštěstí všechno rychle odlovíme.


\info[Otz]{12.7.}{$250cm$ Tumpen}
\usek{spodní}

Odpoledne jedeme $2\times$ nakoupenej spodní Ötz. První jízda je trochu opatrnější, nikdo to za podobnýho stavu nejel. Nicméně je to docela v klidu, jsou tam akorát velký vlny a rychlej proud, ale je to přehledný a všechno se dá objet. Před jezem se dá v klidu zastavit na pravý straně. Až do Innu je to super, dojezd po Innu je trochu nudnější, Inn je hodně zarovnanej. 

\cara
Spíme na vysedačce v Haimingu společně s budějovičákama (Radim).


\info[Otz]{13.7.}{$235cm$ Tumpen}
\usek{spodní}

Ráno dáváme ještě jednou spodní Ötz, voda je znatelně nižší, ale charakter podobnej.


\info[Inn]{13.7.}{$27m^3/s$ Tarasp}
\usek{Giarsun + Ardez}

Za tohodle stavu velká pohodička, jedeme bez problémů $2\times$. Druhou jízdu jedu jenom já s Ježurou, dáváme to za 57min.

\cara
Večer přejíždíme na Landquart, kde trochu hledáme spaní, ale nakonec spíme na vysedačce horního úseku. Řeka nemá vodu, takže ráno jedeme pryč. Cestou prohlížíme Medlsbach a Reuss, ale ani jedno nemá vodu. Reuss vypadá super, ale je tam několik přehrad, takže s průtokem je tam problém.

Cesta vede přes 2 pasy, první má něco přes 2 tisíce, potom se eště musí na Furkapass, kterej má asi 2500. Cestou zabijeme většinu dne, jak kvůli pasům, tak při prohlížení úseků, který nakonec nejedeme.


\info[Rhona]{14.7.}{$23m^3/s$ Reckingen, vyšší střední stav}
\usek[kemp Grafschaft $N46.4553836^\circ~E8.225618^\circ$]{nádraží naproti Mühlbachu $N46.411470^\circ~E8.154963^\circ$}

Řeka má docela nakoupeno, jedeme navečer a celej den bylo vedro. Začátek je pohodička na rozpádlování, cestou akorát potkáváme jeden jez s větším válcem. Jede ho jenom Ježura, ale dá se to docela v pohodě. Asi 5km je řeka docela poklidná, max WW3. Potom míjíme betonový most, za kterým je vlevo sesutej svah / štěrkovna. Tady začíná mít řeka výraznější spád, za tohodle vodního stavu WW4. Následují relativně kontinuální 3km, ale není tu nic záludnýho. Akorát je potřeba znát vysedačku, lávka, kterou uvádějí kilometráže, už na vysedačce není. Navíc u vysedačky se řeka nabírá na obtížnosti a pokračuje do kaňonu WW5, takže je potřeba zastavit včas. Kaňon lehce prohlížíme z vysokýho lanovýho mostu a vypadá to fakt hezky, ale za týhle vody je to strašně nakoupený.


\info[Lonza]{15.7.}{odhadem $15m^3/s$, vyšší střední}
\usek[nad vesnicí Willer $N46.40792^\circ~E7.795144^\circ$]{na přehradě}

Jedeme dopoledne, ale vody to má docela dost. Je to hodně kontinuální úsek bez vracáků, WW4. Nejtěžší místo je kousek za nasedačkou za betonovym mostem, kde je to trochu víc z kopce. Na tuhle řeku docela sedí popis z DKV. Jedeme to jinak všechno v pohodě, společně s přepádlováním přehrady asi 25 min.


\info[Rhona]{15.7.}{$115m^3/s$ Brig, vysoký stav}
\usek[Grengios kemp]{Natters silniční most}

Jedeme docela big water úsek na Rhoně, je pekelný vedro a jedeme odpoledne, takže to má celkem nakoupeno. Předem ze silnice prohlížíme dvě největší peřeje, ale zbytek vypadá OK. Po nasednutí je to celý trochu větší, než se zdálo ze silnice, je to big water 4+, dvě největší peřeje jsou za 5. Peřeje kolem kempu, než se dojede k mostu, jsou docela velký, místy jsou válce, který je opravdu vhodný objet. Potom za silničním mostem následuje první velká peřej, najíždíme úplně vlevo podél břehu, hned za nájezdem jedeme těžce doprava, dole je masivní válec vlevo, kterej je potřeba minout. Reálná lajna je i těsně vlevo podél břehu, kde válec pouští - tu jede Ježura. Šuhy přenáší, my jedeme na pohodu. Po pár set metrech je druhá větší peřej, najíždíme středem, potom je potřeba je těsně kolem levýho břehu přes jazyk, kterej objíždí válec, hned potom se jede doprava, minout zatopenej šutr a potom boof přes poslední válec, kterej už je docela v pohodě. Potom následujou dva takový stupně, oba jedeme u levý strany, vpravo sou mocný válce. Potom sou pořád docela mocný peřeje, je to hodně kontinuální WW4 až do vesnice Mörell / Fillet, kde se to zklidňuje a obtížnost o stupeň klesá. Na konci vesnice je jez / přehrada, přenášíme těsně nad hranou jezu u levý strany, za větší vody bych tam ale určitě nejezdil. Zbytek až na vysedačku je docela v pohodě, asi 500m před vysedačkou je stupeň s válcem, kterej je nutný naboofnout. Je to ale označený cedulí na břehu.Vysedá se na pravý straně pod silničním mostem. Jedeme asi 2 hodiny s prohlíženim a jištěním první velký peřeje.


\info[Rhona]{15.7.}{asi $250m^3/s$}
\usek[pod přehradou Leuk $N46.311472^\circ~E7.633883^\circ$]{most Sierre}

Je to fakt mocná big water záležitost. Peřej pod přehradou je WW5+, za týhle vody je první půlka peřeje úplně brutální, sou tam dva mocný válce asi 2m vysoký, potom následuje pole zalitejch šutrů, který se nedá načíst. Nasedáme až na spodku peřeje, kde sou masivní vlny, ale nic dramatickýho. Konec peřeje dojíždíme v pohodě, postupně se to zklidňuje, je to takový WW3 s velkejma vlnama, jedeme asi 4km. Na konci za mostem je super velká vlna, mít s sebou rodeovku, bylo by to fakt super.

\cara

Spíme na pěknym místě, kousek od nasedačky přes silnici $N46.308617^\circ~E7.633147^\circ$, je tu i pitná voda.


\info[Rhona]{16.7.}{$120m^3/s$ Brig}
\usek[Grengios kemp]{Natters silniční most}

Ráno dáváme druhej run. Jde to docela pěkně od ruky až k druhý peřeje, kde se Šuhy zvrhá v nájezdu, nezvedá včas a celou peřej proplave hlavou dolu, na konci krysí. Ježura ho rychle dostane na levej břeh, já se vydávám za lodí. Docela to teče a udělat s tou lodí něco kloudnýho moc nejde, nakonec se mi jí podaří cca po 15min natlačit ke břehu, kde se zachytne na kamenech. S Ježurou jí vylejváme a přetaháváme na pravej břeh, kde nás po chvíli kluci naberou a jedeme pro Šuhyho. Ten je na druhym břehu a nemůže pryč. Chceme mu na házečce přetáhnout loď, aby to dojel, ale už se mu do lodi za žádnou cenu nechce. Nakonec slanim kousek ze silnice k řece, kde se ho pokoušim přetáhnout na házečce. Neni to vůbec dobrej nápad, házečku neudržim, i když je přes smyci zaháklá na kameni, tak něco povoluje a Šuhy odplavává i s házečkou. Naštěstí je u něj Ježura, pomáhá mu dostat se ke břehu, odkud už se Šuhy nějak vyškrábe na silnici. My s Ježurou dojíždíme v klidu na vysedačku.


\info[Drance]{16.7.}{spodní limit}
\usek[Orsieres pod jezem]{Někde v půlce}

Je to hrozná jebačka, vysedáme asi v půlce. Kdyby to mělo nakoupeno, bylo by to slušný WW4, hlavně na začátku ve vesnici je to docela z kopce, je tam několik skoků do 1m.

\cara

Spíme na štěrkovišti u řeky $N46.081792^\circ~E7.099270^\circ$.

\info[Dora Baltea]{17.7.}{$40+m^3/s$ odhadem, vysoký stav}
\usek[most nad Pré-Saint-Didier $N45^\circ46.105 E6^\circ58.881$]{most Morgex $N45^\circ45.4896' E7^\circ1.7592$}

Přejíždíme na Doru Balteu. Má to na pohled docela dost vody, ale to se od ledovcovky v létě očekává. Možná je trochu zvláštní, že je slyšet, jak se po dně valí šutry, ale to nás nerozhodí. Hned na nasedačce zjišťujeme, že je to dost z kopce a celkem to valí. První peřej za nasedačkou je asi lepší jet spíš u pravý strany. Potom až k dalšímu silničnímu mostu (400m) jedeme v pohodě na oči, pak prohlížíme. Je tam docela zablokovaná peřej, nejlepší lajna je u pravýho břehu a potom na střed. Další větší peřej opět prohlížíme, jede se ze středu doleva, pod mostem se jede u levý strany, za mostem se přejíždí zpátky na pravej střed. Hned po 100m je další most, kde opět prohlížíme. Čekáme na Kubu dost dlouho, prohlížel delší úsek. Najíždíme do vracáku u pravý strany na soutoku s nějakym potokem, potom se jede přes práh u vodočtu úplně u pravý strany, pokračuje se vpravo, dokud se nemine zprava šutr, za kterym je slušnej válec. Potom se jede na střed. Dál už je to trochu přehlednější a jedeme na oči. Je tam eště několik míst se solidníma válcema, ale dá se to objet / projet. Vysedáme ve vesnici Morgex na levym břehu u raftovýho centra. S prohlížením jedeme hodinu a čtvrt, dalo by se to dát za 30min.

\cara
Jedeme se podívat na Grand Eyviu, kde potkáváme Slávoše s Pražákama. Takhle odpoledne už to má docela slušně nakoupeno, takže to necháváme na ráno. Jedeme ještě na jednodušší raftovej úsek Dory.


\info[Dora Baltea]{17.7.}{vyšší stav}
\usek[pod Inferno kaňonem $N45.703994^\circ~E7.154570^\circ$]{Chavonne $N45.702905^\circ~E7.217788^\circ$}

Jedeme raftovej úsek, má to docela dost vody, takže je to hezký na zablbnutí, ale nic těžkýho. Já pendluju, ale nakonec se to všem docela líbí, tak dáváme druhej run, na kterej se přidám.

\cara

Spíme u Grand Eyvii na docela hezkym místě u cesty do lomu nad vodopádem $N45.644917^\circ~E7.274043^\circ$.


\info[Grand Eyvia]{18.7.}{střední stav, asi $33cm$ na vodočtu Cretaz}
\usek[Cretaz $N45.614506^\circ, E7.341663^\circ$]{Jez $N45.644914^\circ~E7.287377^\circ$}

Na nasedačce to vypadá, že to nemá moc vody, ale je to docela pohodovej střední stav. Po asi 500m se dojede do malýho kaňonu, kde jsou dvě výraznější peřeje. První je rozbitej slajdík, kterej se jede středem a pak stupeň s velkym bublákem vpravo, jede se vlevo. Pak je druhej stupeň ten se jede naopak ze středu doprava. Na konci kaňonu je vpravo jeskyně, která tvoří pekelnej sifon. Za týhle vody tam skoro nic neteče, ale za větší vody by si to chtělo dát pozor. Potom je nudnější rozlitej úsek, kterej se asi po 1km začne postupně zužovat a nabírá to spád. Je to docela hezkej úsek, nic zákeřnýho, všechno se dá jet na oči. Nejtěžší část je u konce. Za silničním mostem řeka nabere spád a je těžší, nejtěžších je posledních 300m mezi silniční galerií a vysedačkou. Je tu jeden cca 3m skok, kterej je dobrý prohlídnout, ale je v pohodě. Potom je takovej nepřehlednej úsek, kterej jedem u levý strany, jsou tu asi 2 docela solidní válce. Na konci těsně před vysedačkou jsou dva stupně s válcema. Oba se daj projet docela v pohodě, ale kousek pod nima je jez, kde de voda pod vratama, takže to chce jet opatrně. Za větší vody by tam mohly bejt poměrně solidní válce. 

Za týhle střední vody de přes hranu jezu jenom naprostý minimum vody, ale vrata na jezu sou pohyblivý, takže to neni úplně spolehlivej údaj.

Líbí se nám to, tak jedeme eště druhej run. Potom ještě jednou dáváme raftovej úsek na Doře, ale voda je výrazně nižší než předchozí den a je to docela nuda.

\cara

Odpoledne dáváme přejezd směrem na Inn. Jedeme po trase Aosta - Biella - Corte - Como - St. Moritz. Cesta je to neskutečně pekelná, v Itálii je to celý jedna velká vesnice, cestou jedem asi přes milión kruháčů. Pokud bych tu měl někdy jet znovu, tak jedině po dálnici, objíždět se to rozhodně nevyplatí. Na Inn dorážíme asi v půl třetí ráno.


\info[Inn]{19.7.}{$25m^3/s$ Tarasp}
\usek{Giarsun + Ardez}

Na závěr dáváme Inny, neni žádná velká voda, ale je to zábava :) Za cestu předjíždíme 5 jinejch part, je to tu jak na Vltavě. Pak už to jenom pálíme domu, cca v 10 dojíždíme do Budějc.

\newpage

\akce{Čerťáky}
\datum[22.8. - 23.8.]

Dorážim až v pátek večer. V sobotu jedeme 4 jízdy, v neděli jen 2, protože vyrážíme do Budějc přebalit se do našeho auta a vyrážíme na Isel.

Docela vydařená akce, vypustili letos 21 kubíků a je to docela znát, pěkná voda. Žádný drama se letos nekoná, největší peklo je vlak. Te sme si sice zaplatili (200Kč), takže jezdí častějc, ale nemá to valnej význam, protože jízdní řád se nestíhá a už tak 3. vlak jede úplně mimo stanovenej čas. Navíc jsou tam jenom tradiční 2 vagóny, takže je to peklo se tam narvat a stejně se tam občas někdo nevejde. N ato jak slibovali zajištěnou dopravu, tak je to bída.

\akce{Tyrolsko}
\datum[24.8. - 30.8.]

Kuba, Šuhy, Fíkuska

\info[Isel]{24.8.}{$260cm$ Lienz}
\usek{Pod kataraktem}

Jedeme $3\times$ s pendlem. Je docela málo vody, ale dá se to na pohodu.


\info[Defereggenbach]{24.8.}{$47cm$ Hopfgarten}
\usek{Wasserfallstrecke}

Voda je pro nás poměrně optimální, o moc víc bych mít nechtěl. Sice je to ze začátku trochu jebačka, ale dá se to sjet poměrně v pohodě. První drop má docela zajímavej nájezd, nejdřív takovej šikmej stupeň s válcem, kterej nás oba vypliv úplně u pravý strany. Potom je asi metrovej drop s válcem, ale oba sme ho projeli v pohodě, i když boofy nebyly ideální. Pak už následuje jenom skluzavka s kickerem a na konci parádní boof.

Druhej drop najíždíme úplně zprava po šikmym stupni. Kuba jede na drop úplně zprava na střed a dává parádní boof. Já si to najíždím víc na střed a jedu to víc směrem doprava, na kickeru trochu zadrhnu o dno a místo boofu padám po špičce, ale na pohodu. Potom už dojíždíme jenom krátkej kaňonek, kde je jeden pohodovej dropík a jeden dropík s undercutem vlevo a potom už jenom dojíždíme kousek na vysedačku u mostu, kde vylejzáme vlevo na silnici.


\info[Isel]{25.8.}{$260cm-270cm$ Lienz}
\usek{Pod kataraktem}

Jedeme zase $3\times$ s pendlem. Trochu to stoupá, ke konci je to i docela zábavný.


\info[Isel]{25.8.}{$105cm$ Hinterbichl}
\usek{Horní + Hinterbichl}

Nasedáme na drop v Hinterbichlu u mlejna. Neni tam moc vody, ale dá se to v pohodě. Drop je asi 4-5m, nikdo netrefujeme boof moc dobře, protože na hraně neni moc vody, ale je pod tim hloubka a dáváme docela na pohodu. Horní Isel má normální střední vodu, pohodička.


\info[Tauernbach]{26.8.}{$165cm$ Prosegg}
\usek{Standardstrecke}

Jedeme 2 jízdy s pendlem, první je poměrně málo vody, asi 155cm, ale dá se to jet docela na pohodu - já pendluju. Na druhou jízdu to docela nastoupalo, odhadem tak na 165cm. To už je v pohodě, skoro nikde z toho nečouhaj šutry a všechno je to dost na pohodu, fakt parádní poježdění. Jedeme asi 50 min.


\info[Defereggenbach]{26.8.}{$47cm$ Hopfgarten}
\usek{Tunnelstrecke}

Odpoledne jedeme na tunel. V první větší peřeji je strom napříč celou řekou, kterej přenášíme. Potom na oči jedeme až k peřeji nad mostem, kterou prohlížíme. Jedeme přes vracák vlevo, potom dropík levej střed a poslední drop úplně vpravo kolem skály, všichni jedem na pohodu. Slajdík pod mostem je super, až ke galerii je to v pohodě. Potom jistíme a prohlížíme peřej u galerie, lajna je tam poměrně jasná, najíždíme od pravýho břehu na střed přes první drop, potom se jede střed a až do konce s vodou. Všichni jedeme docela na pohodu, jenom Šuhy zvládne zapomenout lajnu a moc neví, kudy se do toho pustit. Ale nakonec to taky dává docela v klidu. Potom prohlížíme eště konec galerie, ale tam už za týhle vody nic dramatickýho neni. Jedeme až ke druhýmu mostu, dojezd už je WW3, ale neni to ani velká šutrovačka, na pohodu. S prohlížením a jištěním jedeme 1:40hod.


\info[Rienz]{27.8.}{standardní stav}
\usek[Mühlbach]{Brixen}

Nasedáme pod přehradou, stav je standardní, možná o maličko víc, než minule. První kilák až k nejtěžšímu kaňonu jedeme na pohodu bez většího prohlížení asi 30min. Nejtěžší místo jedeme jenom já s Kubou, oba docela na pohodu, když se dobře najede ten boof, tak už to člověka nějak vypláchne. Pokračujeme v podobnym tempu, v jednom hodně kamenitym místě se Petra hodně nepěkne zašprajcne mezi dva šutry a máčkne jí to pod vodu, naštěstí zůstane hlavou nad vodou. Po chvilce sem u ní a daří se mi jí vytáhnout. Je v pohodě, asi si pořádně neuvědomila, jak hodně blbá situace to byla. Potom už pokračujeme v poklidu až k mostu pod hradem, kde vystupuje Kuba a vrací se pro auto. My pokračujeme dál, řeka se postupně zklidňuje z WW3 na 1-2. Do Brixenu dojíždíme za 3 hodiny, jsme tam o trochu dřív, než Kuba. U hradu je to prej s lodí docela výšlap, prý je to snad lepší dojet.


\info[Boite]{28.8.}{vyšší střední, $7-12m^3/s$}
\usek[Most pod přehradou $46.416403^\circ N~12.243891^\circ E$]{Na druhý přehradě $46.413055^\circ N~12.318039^\circ E$}

Spíme na Boite někde u vesnice San Vito $46.477352^\circ N~12.193614^\circ E$ (konec horního úseku).

 Ráno jedeme kaňon mezi přehradama. Trochu nám dá zabrat najít vysedačku, nakonec se rozhodneme dojet až na přehradu, neni moc dlouhá. Nevíme jakej máme stav, ale určitě víc než minimálních 5 kubíků, tak se do toho pouštíme (ale radši bez Petry). Celkem brzo zjišťujeme, že máme takovou vyšší střední vodu. První zajímavý místo je asi 2m šikmej drop s válcem, trochu v něm svíčkujeme, ale všichni to dáme docela v pohodě. Potom začíná bejt řeka trochu víc z kopce a kontinuální, neni to žádný drama, ale na zastavování tam moc prostoru neni. Hned pár set metrů pod dropem je strom přes celou řeku, kterej přenášíme zprava. Potom přijíždíme k nepřeheldnýmu zavalenýmu místu, Kuba se ho snaží prohlídnout zleva, ale moc tam nevidí (při tom mu málem odplave loď, což by byl strašnej průser). Nakonec se mi podaří vystoupit vpravo a kouknout na to, je to docela v pohodě, jedeme celý zprava. Následuje několik set metrů v parádnim úzkym kaňonu bez větších peřejí, potom je další zavalená peřej. Prohlížíme z leva. Na konci je strom, ale je dostatečně nad vodou, aby se dal podjet. Místo najíždíme zleva, potom je cca 1m drop, jedeme u pravýho břehu, hned za nim je potřeba se sbalit pod strom. Následující větší peřej je u silničního mostu, je to takovej úzkej kanál u levýho břehu. V nájezdu má poměrně masivní válec, hned za tim kouká z vody takový žebro, kolem kterýho to padá do dalšího válce. Je to jetelný, ale válce sou hodně velký a eskymovat by tam člověk určitě nechtěl, je to hodně úzký. Nakonec se neodhodláme a přenášíme. Následuje ještě cca 1km větších peřejí, ale prohlížíme už jen zběžně, je to docela přehledný. Poslední asi 1km už je jenom dojezd do přehrady, vysedáme vlevo 100m před hrází u nějakýho přítoku.

Za zmínku stojí, že jsme nasedali odhadem za 7-8 kubíků a dojížděli jsme možná za 12ti. Přijde mi, že to nebylo jenom z přítoků, ale že spíš přehrada připustila. Ale těžko hádat. Rozhodně je dobrý brát to v úvahu, celej úsek je v kaňonu a výstup by byl extrémně složitej až nereálnej. Pozor je potřeba dát na stromy, bylo jich tam opravdu hodně, i když většina šla objet. Celkově bych to zhodnotil jako WW4 - 4+. Ale řeka je to super, nádhernej kaňon, neni to nijak extra těžký, mít čas, určitě bych to dal po druhý. Jeli jsme to necelý 3 hodiny.

\cara

Potom se jedeme podívat na Mae. Dlouho hledáme nasedačku a už je pozdě, tak to vzdáváme. Nicméně kaňon je úplně brutální, rozhodně to chci někdy jet. Nasedačka je asi 500m za lanovym mostem, je tam malá nenápadná pěšinka dolu k vodě. Nejdřív se mine dům vlevo, pak je nějakej dům vpravo a kousek za nim ta cestička odbočuje. S lodí to bude tak na hodinu, než se od parkoviště dojde k vodě.

Přejíždíme na super spaní u horolezecký stěny na Ahrnbachu $46.833907^\circ N~11.940157^\circ E$


\info[Ahrnbach]{29.8.}{$97cm$ St. Georgen}
\usek{Schloss}

Ráno jedem kouknout na horní Ahrnbach, minimum má bejt 90cm, ale je to blbost. Je to úplně suchý. Reálný minimum bych tipoval na 110cm. Jedem teda na Schloss, nemá to moc vody, ale jedeme s pendlem $2\times$. Všichni docela na pohodu, pořád je to v klidu jetelný a docela zábava. Je to sice hodně šutrovatý, ale lajna je všude a přes šutry se nemusí. Vysedáme za mostem nad jezem, dál to nemá smysl.


\info[Reinbach]{29.8.}{nižší střední}
\usek{Vodopády}

Jedeme omrknout Reinbach, má to spíš trochu nižší vodu, ale rozhodnem se to dát. Kuba jede první, já jdu s házečkou pod třetí drop, zbytek fotí. Kuba netrefuje první drop a zastavuje nad druhym vlevo. Neni moc vody, tak je tam plno času a v klidu si přejíždí úplně doprava, aby si najel druhej drop. Pak už má dobrou lajnu, vyzvedává hodně vlevo u skály, ale na pohodu. S přehledem dává i třetí drop. Du na to já, na boof se za tohodle stavu necejtim, takže jedu spíš na jistotu. Nájezd docela v pohodě, rovnou du na druhej drop, dopad jak nic, ale hned cejtim mokro na nohách a je mi to jasný - přišel sem o šprajdu. Vyplivne mě to dobře u pravýho břehu, vyzvedám hned, ještě se zkoušim chytit do malýho vracáku, kde by se dalo vylzet. Ale mám půl lodi vody a nestihnu to a zpátky proti proudu už to nejde. Je mi to celkem jasný, du ven, nechám odplavat loď a když je volno, Kuba mi ukáže a jedu poslední drop po prdeli. Je to celkem v klidu, válec podplavu, ale odplavat se odtamtut nedá, je tam docela silnej vracák. Kuba mě po chvilce vytáhne na házečce. 

Bohužel sem při tom zahodil pádlo, to chytlo dole levou lajnu a odplavalo, ale jinak všechno v pohodě. Jdem pak po turistický stezce, ale ta de úplně mimo vodu až dolu k vodopádům. Pak jdu ještě sám kus podél vody pod dva slajdy a vidim něco podezřelýho, ale nejsem si vůbec jistej. Sem tam sám, tak se radši vrátim k autu pro házečku a abych tam nelez sám. Všímám si, že znatelně víc vody, než když sme jeli. Když se vrátíme, nejsme si jistý, jestli je to pádlo, ale chci tam jít zkusit dojít. V tu chvíli vidíme, jak ho najednou veme voda - sice už je jasný, že to bylo moje pádlo - ale zároveň plave do prdele. Možná během 10ti - 15ti minut nastoupala voda fakt hodně (15 - 20cm), vodopády sou najednou úplně masivní, je na to potřeba dát pozor. Pádlo je v hajzlu, byla to velká smůla, že sem pro něj nedošel hned, když sem tam byl sám nebo že sme tam nebyli o 10min dřív, v pohodě bych pro něj došel... Příště ho nesmim vůbec pouštět, byla to trochu blbost.


\info[Isel]{30.8.}{$260cm$ Lienz}
\usek{Pod kataraktem}

Jedeme asi $3\times$ s pendlem a vyrážíme domu.

\cara
Schytáme ještě super objížďku kolem Zell am See (neni značená a musíme se vrátit do Mittersilu a jet přes Kitzbühl - wtf) ale domu dorážíme docela rozumně. Najeli sme cca jenom 1700km a vyšlo nás to na závratných 2300 na osobu. Super akce.


\akce{Podzimní Ötz}
\datum[19.9. - 20.9.]


\info[Otz]{19.9.}{$190cm$ Tumpen}
\usek{Lesní}

Na rozjetí dáváme lesní, ale je to docela bída, vody fakt málo.


\info[Venter Ache]{20.9.}{$190cm$ Tumpen}
\usek{Spodní}

Pak jedem $2\times$ spodní Venter, neni moc vody, ale je to celkem v pohodě poklidný poježdění.


\info[Otz]{19.9.}{$188cm$ Tumpen}
\usek{Mezimostí}

Odpoledne se připojuju na mezimostí s Ivošem a Kubou Weislem. Vstupenka se dá jet středem, nemusíme úplně vpravo. Tradičně je dole strom. Ivoš nechytá vracák a propadá někudy středem, ale na štěstí v pohodě.Až k prvnímu mostu docela v pohodě, akorát těsně před mostem mě to rozhodí a musim jet úplně doprava. Před druhym mostem trochu svícuju, ale v pohodě. Ke konci už sem celkem unavenej, protože jedeme skoro bez zastávky, zbytečně $2\times$ eskymuju, ale na pohodu. Vystupuju u mostu, kluci pokračujou Köfelsem.


\info[Venter Ache]{20.9.}{$190cm$ Tumpen}
\usek{Spodní}

V neděli dáváme 2 rychlý jízdy a vyrážíme včas domu. První jízdu sme našli Toro Kuby Suchýho, který mu uplavalo den předem na Heiligu.

\newpage

\akce{Podzimní Isel}
\datum[26.9. - 28.9.]

Prodlouženej víkend na Iselu s budějčákama, je nás soldiní parta - 10 lidí, 2 auta.


\info[Isel]{26.9.}{$80cm$ Hinterbichl}
\usek{Virgen}

Máme spodní limit, ale jetelný to docela je. První větší peřej je hned za prvním mostem, nejlepší lajna je středem přes šikmou desku, pak se jede k levýmu břehu a pokračuje se dál s vodou. Za další zatáčkou je druhá větší peřej, za tohodle stavu je to místy trochu jebačka, jedu celý středem, ale lepší lajna je asi u levý strany. Potom je několik set metrů klidnější úsek na oči, je tu jeden asi metrovej drop, kterej se najíždí zprava na střed a potom boof přes šutr. Další těžší místo je levá zatáčka, která končí v malym kaňonu. V nájezdu je šikmá šupna s několikametrovym převýšenim, potom 2 menší dropíky, který se jedou u pravý strany okolo napadanejch kmenů, pak to mizí v zatáčce do kaňonu.Za zatáčku neni moc vidět a prohlížení / přenášení je hodně složitý. Naštěstí je kaňon krátkej a dá se tam trochu nakouknout z vracáku vpravo. Jedinej potenciální problém jsou stromy, jinak je dole velkej vracák na odlovení. Na začátku se jede podél sklaního žebra středem přes válec, potom se to celý jede pravej střed přes dva válce. Za větší vody by tu mohly bejt hodně přísný válce.

Potom následuje jednodušší úsek, cca 1km, kterej se dá jet v klidu na oči. Ke konci úseku je most, pak se ještě kus jede, v ostrý pravý zatáčce je pak jedna větší peřej, která se jede, ale pod ní je potřeba zastavit. Následující peřej má hodně velkej spád a je hodně zablokovaná. Za týhle vody je to nejetelný, za větší by to možná šlo. Přenášíme vlevo a jedem jenom spodní část peřeje. Já v nájezdu beru šutr, rozhodí mě to, pak mě to bokem namáčkne na větev a nakonec eskymuju, takže pekelná lajna, ale naštěstí v pohodě. Potom je eště docela hezkej úsek jetelnej na oči, kterej postupně zvolňuje. Vysedáme na parkovišti před Matrei.

Rozhodně bych tu nechtěl mít míň vody, je to jetelný, ale docela jebačka. Dobrej pohodovej stav by moh bejt tak 85 - 90cm. S prohlíženim a přenášením jedeme necelý 3 hodiny.
\cara
Přejíždíme na Tauernbach, kde si procházíme Prosseggklamm a spíme u Tauernbachu kousek na nasedačkou.


\info[Tauernbach]{27.9.}{$146cm$ Prossegg}
\usek{Prosseggklamm}

Ráno vyrážíme jenom s Ondrou a Šafim. Nasedačka je pod první pekelnou peřejí, schází se tam korytem potoka. V prvním kaňonu jsou dva dropy, první jenom takovej malej šikmej, jede se středem. Druhej je vyšší (2m+) a neni tak čistej. Neni úplně kolmej, je potřeba ho najet zleva doprava na levej boof a pravej náklon. Pod nim to žene na skály vlevo. Já jedu s trochu blbym náklonem a zvrhá mě to doleva na skály, ale po chvilce vyzvedám těsně nad dalšim válečkem. Ondra najíždí v pohodě, Šafi se ale taky zvrhá, dostane pár šutrů do hlavy a nakonec plave. Naštěstí je v pohodě a v klidu vylejzá vpravo na konci kaňonu. Loď plave, tak jedeme za ní. Následující drop hned za kaňonem je asi nejstrašidelnější, je potřeba ho jet hodně vlevo. Nedá se tu ale nic moc vymejšlet, všechno odtejká a je docela na pohodu. Potom je tam ještě jeden asi 2m drop, jede se vlevo po šikmý šupně, ale je potřeba jet hodně směremdoprava, vlevo dole sou šutry. Tady i chytáme loď, ale má díru na špičce a Šafi tu končí. První kaňon doporučuju určitě prohlídnout z mostu a k posledním dvoum dropům se dá dojít až k vodě.

My s Ondrou pokračujeme dál. Po pár set metrech je první větší peřej (je vidět ze shora z cesty). Najíždí se boofem ze středu doprava, potom se jede pravej střed přes dva válce a končí se prudkou pravou zatáčkou s válcem, ale neni to žádný drama. Po pár set metrech je další peřej, která neni vidět z cesty. Jsou to takový žebra v řece, jede se to celý pravej střed a nakonci na středu boofem přes šutr. Ze břehu to vypadá dost šutrovatě, ale je to na pohodu, oba dáváme v pohodě. Hned za tim následuje hodně zablokovanej drop, jedeme vpravo mezi 2ma kickerama, lajna vypadá trochu strašidelně, ale nakonec je to úplně hladkej průjezd, pro mě nejzábavnější peřej. Poslední peřej je opět vidět z cesty ze shora, jede se celá u levý strany, potom asi 1m boof přes placák úplně vlevo. Za nim jedeme úplně doprava ke skále a potom přes malej šikmej šutr. Dál už jedeme na oči až k vysedačce, neni tu nic záludnýho. Vysedá se před ohromnym šutrem na pravym břehu, hned za tim následuje strašná smrt, vysedačku je určitě nutný prohlídnout předem! Odtud je potřeba vylezt nahoru na cestu a pěšky zpátky (15min) na nasedačku. S prohlíženim jedeme 40min.

Je to super úsek, měli sme spíš spodní limit, optimum by bylo tak 155cm, za větší vody by to asi dost sypalo a nesměl by tam nikdo zaplavat. Za projití stojí určitě i poslední kilometr kaňonu, kde to padá o několik set vejškovejch metrů v nádherný krajině.


\info[Defereggenbach]{27.9.}{$45cm$ Hopfgarten}
\usek{Wasserfallstrecke}

Odpoledne dáváme Defe. Začátek je klasická jebačka, ale vodopády super. Jede nás 9, takže neni nouze o dobrý lajny ani o carnage. Dobrej byl Ondra, na prvnim dropu mu zmizela půlka lodi v undercutu vlevo, ale vymotal se z toho v pohodě. Pete předvádí lajnu úplně vlevo po skále (neúmyslně), takže se úplně vyhne válci. Kupodivu je to celkem v pohodě. Jede týpek zvedá ve válci v nájezdu a pak zůstává ve válci pod dropem a plave. Já najíždím vstup i válec úplně v pohodě, ale končim víc vlevo než bych chtěl, tak si dávám špičku doprava na overboof. Dávám ale čelo a padnu tam dost bokem a zůstávám ve válci pod dropem. Zvedá se tu dost blbě, je to hodně propěněný. Rozhodně mě to jen tak nepustí, ale naštěsí nebojuju ani tak dlouho a pustí mě to, pod tim v klidu vyzvedám. Už sem i přemejšlel, že pudu ven, v tý propěněný vodě ve válci je člověk dost bezradnej.

Druhej drop najíždí víceméně všichni v pohodě, někdo jedena přímo, někdo přes pravej vracák, obě varianty v pohodě. Já dávám super boof úplně na plocho, docela mě překvapuje, že dopad v zádech celkem cejtim. Největší vzrušení je Pete, kterej z prdele zahazuje pádlo, ale rukama nezvedne.

Jedeme až dolu do vesnice, poslední kaňonek mě překvapuje, je tu eště jeden 1.5m super šikmej drop, potom jedna šikmá plotna s válcem. Poslední místo, kde bejval sifon, je úplně čistý, jede se úzkym průzkokem vlevo. Pak už tam nic neni.


\info[Saalach]{28.9.}{$22cm$ Unterjettenberg}
\usek{Lofer}

Cestou domu jedeme Lofer, je málo vody, ale je to pořád zábavný. Trojkombo je na pohodu, zbytek dáváme vtipný lajny různě mezi šutrama. Všichni jedeme na pohodu. Smutný je, že den předem se tu utopil nějakej Čech.


\akce{Podzimní Čerťáky}
\datum[7.11.]

\info[Vltava]{7.11.}{$6m^3/s$}
\usek{Čerťáky}

Z nějakýho důvodu několik dní teče 6 kubíků na čerťácich. Přidávám se k Ježurovi, kterej jede s Ivošem a hromadou dalších lidí. Jedeme to celý od hráze, je to celkem v pohodě, lepší, než bych čekal. Přenášíme okno a škvíru, zbytek jedeme. Schody si $2\times$ vyneseme, jinak jedeme jenom jednou. Na dvě jízdy to neni, ale určitě to za to stálo.


\akce{Stubai}
\datum[14. - 17.11.]

\info[Inn]{17.11.}{$206cm~Magerbach$}
\usek{Imster}

Lyžovačku sme spojiili se svátečnim Innem. Je málo vody, ale pohodový podzimní zapádlování.


\akce{Jizerky}
\datum[20.11.]

Teče to! Vyrážíme ráno v 7 (resp. 7:45, když dorazí experti) z Tróji s Ježurou a Patem. Já sem docela nastydlej, ale když to teče, nedá se svítit...

\info[Jizerka]{20.11.}{$4.1m^3/s,~resp.~30m^3/s~Jizera$}
\usek{Na mejto}

Docela dobrej stav, ale sneslo by to i o trochu víc. Přidáváme se k pražákům, takže nám to tak nějak najedou a jedem to celý na oči. Je to docela z kopce, ale všechno docela v pohodě, nikde tam neni moc co vymejšlet. Cca v půlce Jizerky je strom, kterej se musí objíždět úplně u pravýho břehu a z vody je vidět až na poslední chvíli.

Jizera by taky snesla o trochu víc, ale je to v pohodě. Zas to jedem celý na oči, pár peřejí nám kluci popíšou, ale je to celkem v pohodě, tý vody neni tolik. Peřej pod železničnim mostem jedem celou zleva. Peřej, kde sem minule kempil na šutru najíždíme úplně zprava a za prvnim šutrem doleva, tentokrát najíždim na pohodu. Cutisin jedeme dámskou lajnou úplně vlevo. Dalo by se to, ale nechce se mi tam :) Druhou jízdu se nám dát nechce, já sem polomrtvej a Pat toho má docela dost, takže dáváme Mumlavku.


\info[Mumlava]{20.11.}{$7m^3/s$}
\usek{Do Vilémova}

Mumlava nemá nijak extra vody, ale celý je to na pohodu sjízdný, žádný drama. V podkově dávám dobrý čelo do šutrů vpravo, ale já jí nikdy neumim najet normálně... Dáváme to až do Vilémova, pohodový svezení, Jizera má pořád cca. 30 kubíků. Ostrov dáváme vpravo na pohodu, strom co tam je, je pod vodou.

\cara
Ježura pak ještě s týpkem z Jablonce dává Kamenici, mě už se nechce. Do Prahy dorážíme cca v 7, takže po chvíli vyrážim na Hospitality. Celkově bych to zhodnotil jako kvalitní pátek :) 



\rok{2016}
\akce{Čerťáky tečou}
\datum[20.2. - 21.2.]

\info[Vltava]{20.2.}{$10m^3/s$}
\usek{Čerťáky}

Jedeme se Štěpánem a Pavlem, dáváme jednu jízdu + $3\times$ schody. Je cca kolem nuly, ale neni to žádný drama. Je to znatelně lepší než za 6ti kubíků, pohodový poježdění. Pavel zaplave v undercutu na pravý straně pod první delší peřejí pod oknem. Vyleze sice rychle, ale je docela zmrzlej. Jinak v pohodě, schody párkrát otočíme a jedeme do tepla.


\info[Vltava]{21.2.}{$10m^3/s$}
\usek{Čerťáky}

Jedem už jenom se Štěpánem, ráno dáváme rychlou jízdu a uvažujem, jestli nepřejedem někam do Rakouska, ale i přes déšť ta nic moc nenastoupalo. Tak dáme spodek ještě jednou, $4\times$ otočíme schody. Je o pár stupňů teplejc, takže pohodička.


\info[Vltava]{28.2.}{$20m^3/s$}
\usek{Čerťáky}

Jedu jenom na neděli, v sobotu se vracim z lyží. Ráno chytám vlak v 9:30 a jedu jednu jízdu s Radimem a budějčákama. Na další jízdu se připojuju k Šuhymu se Sosanem, dáváme druhou jízdu ze shora a jednou otočíme schody. Nakonec dáváme eště jednou spodek, nasmahnu i jez, kterej je za tohodle stavu a nastavení jezu úplně v pohodě jetelnej (jedu v levý půlce). I když to vypadá pochybně, tak na dopadu čistě do vody. Poslední jízda je trochu dramatická, nad schodama plave Slon, na schodech ještě jeden týpek (ztratil pádlo), oba to nakonec dojdou pěšky. Jinak ale pohoda, parádní pádlování - akorát byla fakt solidní zima, asi víc než minulej tejden.


\info[Vltava]{5.3.}{$30m^3/s$}
\usek{Čerťáky}

Ještě připustili a je to úplně super. Jedu se Šuhym a Štěpánem. Je docela hezky, snad 10 stupňů, takže paráda. Teče to hezky, má to celkem sílu, ale je to dost na pohodu. S jezem hejbnuli a jet se moc nedá, takže přenášíme. Škvíru zandavám - kdy jindy než za 30. Schody mě na první pokus docela překvapí, nestihnu rozdělovák a celý to jedu dost marně, ale hned si to vynesu a druhá jízda už úplně napohodu. Další jízda je ve stejnym duchu, akorát že zvedám ve škvíře, dostanu ránu do pádla a hnu si s ramenem. Sice to ještě v pohodě dojedu na vysedačku, ale rameno celkem cejtim, nějakej tejden si asi nezapádluju - aktuálně už to mám tejden v gypsu :(

\akce{Kamenda}
\datum[23.4. - 24.4.]

Chystáme se se Šťepánem na Kamendu, ale ten na poslední chvíli dostane nějakou chřipku, tak improvizuju a přidávám se ke zbytku boleslaváků. Jedeme v pátek večer z Prahy na Paraplíčko, kde pogrilujem a popijem. Ráno jedou všichni na vršek, maj totiž plán jet od přehrady celou Kamendu až na Paraple. Já poprví na vodě s nataženym ramenem nechci vymejšlet blbosti, tak sem domluvenej s Pájou, že budeme jezdit jenom klasiku.

\info[Kamenda]{23.2.}{$9.5m^3/s z přehrady$}
\usek{Klasika}

Jedeme $2\times$ klasikou sekci z Plavů do Jesenýho. Všechno v poklidu, žádný drama, hlavně rameno docela drží, tak sem spokojenej. Akorát při první jízdě zbytečně moc naboofnu čtyřmetrák a za tohodle malýho stavu je to fakt rána. Druhou jízdu už si to pohlídám a je to úplně na pohodu. Odpoledne mě zas Pája vyhodí na Parapli, kde čekám na zbytek. Večer trochu popijeme, ale ráno je fakt zima a hnusně, tak to vzdáváme a jedeme všichni domu.

Mimochodem první řeka na Toru, dojem veskrze pozitivní ;)


\akce{SKG}
\datum[30.4. - 1.5.]

vyrážíme s budějčákama na víkend do Rakous ve složení Šafi, Radim, Tkáňa, Profesor a na místě už na nás čeká Sudeťák a Káťou. Vyrážíme v sobotu ráno.


\info[Saalach]{30.4.}{$30+m^3/s,~42cm~Unterjettenberg$}
\usek{Lofer}

Na Loferu je střední voda, ale osobně sem to za větší nejel. V podstatě je to celý v pohodě, akorát trojkombo trochu tahá za ruce. První válec je dost podctivej, ale člověk do něj má rychlost a ve výsledku sem s nim problémy neměl. Potom klasicky pravá lajna, chce si to pohlídat náklon na pravej válec. Lžíce klasika, potom esíčko. To se imho zase trochu otevřelo vlevo, ale lajna pořád stejná. Při první jízdě jedu moc vpravo, chytne mě válec a musim se z něj tahat, zároveň i eskymuju. Naštěstí žádný drama, po  straně odtejká, takže se z něj docela snadno vytáhnu - ale trochu stres, člověk tady nechce dělat blbosti. Jinak zbytek víceméně klasika, dropíky, boofy, bomby, pohoda... Druhá jízda v pohodě, ale na třetí už sme líný. Mimochodem Toro je bomba, jenom sem si eště úplně nezvyk na ty ostrý hrany.

\cara

Večer přejíždíme na Lammer, spíme v pohodovym penzionku v Gollingu - 35E za noc + snídani. Snídáme mimochodem asi 2 hodiny, protože to je prostě bomba :P


\info[Lammer]{1.5.}{$58cm~Obergau$}
\usek{klasika}

Frčíme na Lammer, málo vody, ale pohoda. V řece plno napadanejch větví a stromů, ale s opatrností všechno průjezdný. O zábavu se stará Tkáňa - 2 eskymáky v první jízdě, po odjetí zjistí, že má otevřenou kapsu na vestě a nemá v ní klíče. Na štěstí mu vypadli už na nasedačce a klui z vboyz nám je hodili na vysedačku za stěrač = bomba! Další část zábavy obstarává Šafi při kryse na kataraktu a následně Radim s jeho veřejnou stolicí... Jinak žádný drama, dáváme Č jízdy a frčíme domu. Za zmínku asi stojí, že zmizel popelník :(( Už neni :(( Resp je to furt stejně úzký, ale nic se tam neděje, žádnej válec, nic... Prostě jen tekoucí volej...



\akce{Piemont a Tessin}
\datum[14.5. - 22.5.]

Piemáč s Boleslavákama ve složení Dan, Pája, Štěpán, Slávoš, Jirka, Honza, Kozel a Mudra.

\info[Moesa]{14.5.}{$??$}
\usek{klasika}

Dorazíme asi v 5 ráno na spaní pod most na Moese. Na rozjezd dáváme $2\times$ Moesu, má to nejmíň vody, co sem tam kdy viděl, ale dá se to v pohodě.

\info[Verzasca]{14.5.}{$16 m^3/s$}
\usek{střední}

Ještě stíháme střední Verzascu, nemá to nijak moc vody, ale dá se to jet. Některý peřeje jsou dost jebačka, ale jedeme všechno. Zábava je hlavně až na posledním slajdu, kde Pája zaplave a napraskne Sweetku. Ale jinak docela v pohodě.

\cara

Spíme na klasikym prakovišti nad nasedačkou na střední úsek.

\info[Verzasca]{15.5.}{$cca~18 m^3/s$}
\usek{spodní}

Druhej den dáváme spodní Verzascu (Dan, Slávoš, Jirka). Nasedáme na horním parkovišti, ale neseme jak žebra nad vodopádem, tak vodopád. Peřej pod vodopádem je dost v pohodě, člověk do toho jenom najede a čeká, co se stane, nedá se tam toho moc zkazit. Pak jsou tam 2 peřeje, než se vjede do vesnice. Druhá se najíždí ze středu doprava po velký plotně, dole to de na takovej blbej šutr. Nejlepší lajna je hodně doleva, vyjet na ten plochej šutr. Drop ve vesnici přenášíme, neseme i další peřej, kterou jede jenom Slávoš, dává ale dost s přehledem. Pár dalších peřejí jedeme, včetně dropu, na kterej se najíždí zleva přes plotnu a končí se boofem. Pak je jedna peřej s válcema, jedeme zleva na pravej střed a za válcem zpátky doprava. Potom neseme portage, další peřej je drop, kterej se dá jet téměř kdekoliv a pak další boof, kde je potřeba bejt hodně vlevo. Nad dropem se nějak mrdám a nestíhám vracák pravo, tak jedu rovnou. Na poslednim dropu nejsem dostatečně vlevo, spadnu pod šutr vpravo a namáčkne mě to na další šutr pod nim. Doprava nemůžu, tam jsem namáčklej, doleva proti proudu se taky nemůžu dostat abych vyzvedal, nakonec docela rychle krysim. Jsem pořád u válce, naštěstí vylezu na šutr, kde sem byl namáčklej a zkočim z něj do proudu. Odlovuje mě Slávoš. Mezi tim, co se sbírám, tak jede Dan a zaplave úplně stejně. Potom už je jenom double drop s boofama, u obou jsou docela poctivý válce, nemáme morál a všichni neseme. Další peřej jede jenom Slávoš, neseme taky. Konec, vesedáme vlevo na začátku vzdutí jezu.

Kluci jedou odpoledne eště střední, mě ale pobolívá rameno, tak to šetřim a nejedu.

\cara

Večer přejíždíme na Ribo a spíme na Vergelettem (ještě o kus vejš, než sme spali loni, ale hodně podobný místo).

\info[Ribo]{16.5.}{spodní~limit}
\usek{klasika}

Ráno dáváme Ribo, má malou vodu, ale vypadá to, že pude. Slávoš, Dan a Jirka dávaj vodopád, všichni docela na pohodu. Potom dolu je to docela jebačka, fakt spodní limit. Jedu všechno krom klasický přenášky, jinak sem tam někdo různý místa přenáší. Všechno na pohodu, až na místo cca uprostřed - levej boof asi z metrovýho dropíku. Sem moc vpravo, dopadnu na skálu, zvrhám se a natlačí mě to vlevo na skálu. Musim se od ní trochu odstrakt, abych moh zvednout, ale v pohodě. Jinak dávaj všichni v pohodě, žádný krysy.


\info[San Giovani]{16.5.}{nižší stav, podobně jako loni}
\usek{park and huck}

Rozhodnem se přejet do Piemáče, jestli tam nebudou lepí stavy, cestou dáváme San Giovani. Nemá to moc, ale v pohodě se to dá. Já si na nasedačce při první jízdě podvrknu kotník, protože sem kokot. Dávám na konec jenom jeden run, na poslednim dropu mi eště při freewheelu padá šprajda, ale cajk. Kluci to točí eště několikrát, pak frčíme směr Val Sesia.

\cara

Další 2 dny nepádluju, klucí jedou Mastalone, ze který vylezou hned za kaňonem, že to má málo a je to o ničem. Pak točí Balmucia klam, Sesii z Piode, pak slávoš s Mudrou a případně Jirkou jedou peřej na Sesii v Molii (dávaj v pohodě) a poslední kaňon na Sesii před soutokem se Sermenzou - dávaj taky v pohodě, něco se tam ale nosí a neni to moc dlouhý... Jedou taky Eguu, ale má to fakt hodně málo.

\cara

Spíme $2\times$ v kempu v Balmucii a $2\times$ pod střechou u kostela kousek nad Varallem (vysedačka se Šerpou).

\info[Sermenza]{19.5.}{$nízký$}
\usek{spodní}

Jedeme spodní Sermenzu z vesnice na soutok. Celý je to dost v pohodě, jediný výraznější místo je asi 1.5 m drop kousek od nasedačky. Jede se spíš vpravo, ale nic dramatickýho. Zbytek Sermenzy je pohodička, cca WW3+ až k Balmuccia klammu.Na tom je nejtšžší vstupenka, zbytek už je za tohodle stavu takovej pohodovej aquapark.

\cara

Klucí jedou ráno drop na Egue, má to eště míň než minule, tak jenom park and huck.

\info[Sermenza]{20.5.}{spodní limit}
\usek{spodní + Sesia k prvnímu mostu}

Dáváme znova Sermenzu, má to eště míň než minule, už docela spodní limit. Ale v podstatě je to dost podobný jako včera. Jedem až do Sesie až do první vesnice. Little Kanada trochu překvapuje, za takhle malý vody je to těžší, než si to pamatuju :) Jinak pohodička...

\cara

Na spaní přejíždíme zpátky na Verzascu. Cestou dáváme Kebab a kafíčko u Laggo Magiore, cestou padne pár Lamb, večer nějaký Grappa a Jameson, kvalitní přejezdovej večírek ;)

\info[Verzasca]{21.5.}{$11m^3/s$}
\usek{spodní}

Nasedáme nad Ježíšem, Jedeme na vodě úplně všichni najednou!! Pár lidí to vzdá za čertovou strouhou. Za zmínku stojí potápěči, který potkáváme v Lavertezzu v laguně pod mostem. Je jich tam hromada... Jedeme peřej ve vesnici úplně vlevo, za tohodle stavu je to dost v pohodě. Stačí to najet vlevo po slajdu se špičkou doprava, skočit za roh doprava, a pak se zase hned vrátit doleva. Tady končí Štěpán a zaplave Honza a taky končí. Dál jedeme s Danem, Slávošem, Jirkou a Mudrou. Krom Slávoše všichni nesem prsty, pak v pohodě jedem až k přenášce. To je snad nejtěžší číst řeky, s tim mym kotníkem. Ve větší peřeji za přenáškou dávám dost marnou lajnu, jedu moc vpravo a do něčeho tam dám čelo, v zápětí zvedám ve válci a pak si dávám ještě poslední válec bokem, ale ten už je v pohodě... Nicméně dál pokračujeme v pohodě, dokonce si oba s Danem opravujeme našeme plavání. Pak dávám i další dva boofy, v prvním zmizim dost pod vodou, druhej si ale dost hlídám a najíždim na pohodu. V poslední peřeji Slávoš končí ve vracáku / kolovadle vlevo, nedá se odtud vypádlovat, tak ho s Danem na lanech vytáhnem na břeh. Po tomhle divadlu všichni přenášíme a pak už jenom dojíždíme.

\cara

Potom chvíli pozevlíme pod mostem na nasedačce střední, dáme oběd a nějaký plavání a vyráříme k domovu. Po druhý jsme v Bubovicích, ještě vezu domu Mudru a Honzu + zastávka na Troje, ve 4 jsem doma.



\akce{Rakousko, Itálie}
\datum[3.7. - 10.7.]

Se Štěpánem, Zukzkou, Pepem a Ondrou.


\info[Taugl]{3.7.}{nižší střední}
\usek{vodopád}
2xh

3x, pohoda, super

\info[Defereggenbach]{4.7.}{$70cm~Hopfgarten$}
\usek{horní}

Jedeme až na konec cesty (k zákazu vjezdu) - cca 2 km nad přenáškou (vodopád). Hned na začátku nám zaplave Zuzka, naštěstí to docela rychle odlovíme a pokračujeme. Je to hodně kontinuální, žádný vracáky, ale nic zásadního tam neni. Jediná výraznější peřej je nakonci kaňonku, kdy se silnice vrací k řece. Lepší jet u levý strany (levej střed), nicméně na prohlížení neni moc prostor. Před přenáškou končí Zuzka i Štěpán, je to nan ně moc kontinuální (je dobře, že končí). Dál jedem s Pokorňákem a Pepem. Po přenášce je to všechno o půl stupňě těžší, teče to trochu víc z kopce, peřeje jsou výraznější. Žádná vyloženě nevyčnívá, ale prvních cca 500 m je asi nejtěžších. Jinak je to všechno v pohodě, ale poctivý kontinuální WW4. Všude ale stačí jet s vodou, špičku po proudu, všechno boofovat a vyhejbat se štutrům.
I s přenáškou a lovením Zuzky jedeme asi 1:15. Reálně na vodě je to tak 20 + 15 min. Stav si myslím naprosto optimální, neni to jebačka, ale eště to ani neni nakoupený. Na vysedačce u mýta to vypadá, že tý vody neni moc, ale šlo by to.


\info[Defereggenbach]{4.7.}{$68cm~Hopfgarten$}
\usek{Standardstrecke}
2x


\info[Ahrnbach]{4.7.}{$45m^3/s~St....$}
\usek{Schloss}

Má to docela dost vody. Asi tolik, že za celou cestu nechytneme jedinej vracák, ale celkově je to 7 min na vodě, takže se to dá přežít. V podstatě když člověk zná lajny, tak je to v pohodě, možná lepší, než za menších stavů, že se nemusí tolik kličkovat mezi šutrama, je to docela dost zalitý. Jedeme s Ondrou a Pepem, všichni v klidu...

\cara
Spíme klasicky u lezecký skály. Akorát nás tam ráno před devátou překvapujou nějaký lezci, tak se rychle balíme a jedeme na snídani na Reinbach.


\info[Reinbach]{6.7.}{$nízký$}
\usek{Galerie}

Zkoušíme s Pepem (asi) nejhornější úsek na Reinbachu (začátek i konec viz kilometráž Pustertal, akorát je to spíš 1km než 2km). Má to docela málo vody, ale popravdě o moc víc by tam člověk nechtěl. Těžko říct, jestli to má vůbec nějakej optimální stav. Takhle je to dost jebačka, hodně toho prohlížíme a dost často jsou lajny hodně přes šutry. Nicméně je to hodně z kopce, většina toho nejde prohlídnout z lodi, tak každou chvíli vylejzáme. Jedeme všechno, krom asi nejprudší peřeje u konce, kde jsou 2 dvoumetrový dropy za sebou, ale ten druhej padá naprosto do šutrů a nemá žádnou rozumnou lajnu. Končíme u mostu, pod kterym je cca 3m vysokej drop. Neni nijak těžkej, ale ani nejde moc dobře najet, já boofuju tak napůl, Pepe pod nim chvíli visí ve válci, ale poměrně snadno se z něj vytáhne.


\info[Rienz]{6.7.}{$>80m^3/s$}
\usek{Rienzschlucht}

Rienz nás trochu překvapuje, místo klasickýho minimálního průtoku teče hromada vody přes hráz. Od hráznýho zjišťujeme, že teče přes 80 kubíků a už by připouštět neměli, leda by se stali něco na elektrárně v Brixenu (připustili by do koryta dalších 50). Podle předpokladů je to poměrně big water. První peřej najíždíme z leva doprava, na konci u pravý strany. Druhou peřej je možný jet středem s vodou a postupně se tlačit doleva, kde je dobrý chytit vracák u levýho břehu a prohlídnout ``esíčko'', kde je poměrně moc nej válec. Druhá varianta je chicken lajana úplně vlevo u břehu, ale chytá se stejnej vracák před esíčkem. To jede jenom Pepe, ostatní neseme. Třetí velká peřej je asi největší, nejde před ní moc zastavit a zkouknout pravou lajnu (hlavní proud), takže to šidíme celý u levýho břehu, kde teče míň vody. Tady je to poměrně bez problémů a postupně se dá vrátit do hlavního proudu vpravo. Pusta lecho je fakt mocný, neseme vpravo lesem, neodhodláme se ani na poslední peřejku, bylo by tam hodně obtížný vyjet z pravýho vracáku do proudu a dostat se na střed.

Další peřeje už jsou přehlednější a míň z kopce, ale pořád se v nich skrývaj solidní válce. Nicméně už jedeme bez vylejzání, vcelku se to dá většinou prohlídnou z vody. Nicméně pořád je tam několik poměrně poctivých peřejí, zejména u 1m boofu je mocnej válce přes celou řeku, jetelný u levý strany. Kousek před tim je hodně podobnej vlvnoválec přes celou řeku, jetelnej po krajích. Nejmocnější je asi peřej, která obvykle vypadá hodně zablokovaná a jezdí se vlevo. Začátek je sice poměrně dobrej, ale končí to mocnym válcem, kterej je přes celou řeku a odtejká jenom u kraje vlevo. Pepe jede zprava doleva, válec míjí jenom na kraji, ale stejně ho zastaví a docela mocně se z něj tak akorát vytahuje. Moc nás nenamotivoval, tak přenášíme. Ještě ke konci na nás z ničeho nic vykoukne nová peřej vzníklá závalem zprava, jedeme ze středu doleva, potřeba minout válec u pravý strany. Je to velký, ale v pohodě. Pak už je to až do konce v pohodě. Jedeme s prohlížením a přenáškama 3 hodiny.

\cara

Spíme u maštale, ráno přejíždíme na Passer (jedeme přes Bolzano a Merano). Passer má nicméně poměrně málo, Štěpa se Zuzkou jedou nějakej spodnější 3-4 úsek, s Pepem prohlížíme finálovou sekci KOTA (má málo) a kaňon (je hrozně poctivej). Nakonec nic nepádlujeme, spíme na horním Passeru a ráno jedeme na Ötz.


\info[Venter Ache]{8.7.}{$235cm~Tumpen$}
\usek{Horní}

Jedeme s Pepem horní venter z Ventu na nasedačku Heiligu. Zpočátku je to poklidná WW3, ale když se objeví silniční galerie, začne ro padat dost z kopce. Jednotlivý peřeje nemá smysl popisovat, je to několik kiláků kontinuálních peřejí. Žádná extra nevyniká, krom první jde všechno prohlídnout z lodi. První jet z leva doprava. Peřej u silničního mostu neseme, ale lajny tam jsou. K mostu jedeme 40min. Úsek pod mostem je asi nejtěží, ale neliší se to až o tolik od hodního úseku. Je potřeba si prohlídnout vysedačku, před Heiligem člověk chce zastavit.Celkově jedem asi 1:15.


\info[Otz]{8.7.}{$235cm~Tumpen$}
\usek{Spodní}

Chtělo by to víc.


\info[Venter Ache]{9.7.}{$243cm~Tumpen$}
\usek{Spodní}

Je to pořád dost v pohodě, sice to sype, ale žádný velký válce tam eště nejsou, jedeme celkem v pohodě. Já zvedám v peřeji nad mostem, ale sem po večírku a sem trochu marnější. Jinak OK.


\info[Otz]{9.7.}{$245cm~Tumpen$}
\usek{Spodní}

Eště víc, ale je to zábava. Štěpán se Zuzkou jedou až do Innu, my s Pepem vysedáme na konci Ötzu a pendlujem. Pak dáváme pejezd na pískovnu na Lofer.


\info[Saalach]{10.7.}{$35cm~Unterjettenberg$}
\usek{Lofer}

V neděli dáváme $2x$ Lofer za pohodovýho stavu, Štěpán ho jede poprví. Všechno v poklidu v obou jízdách, na vypádlování parádní. Po poledni vyrážíme domu.



\akce{Prší -> Jizerky}
\datum[14.7.]

Nádherně prší, takže beru půl dnes dovolený a vyrážíme se Spacim a Štěpánem do Jizerek. Obvykle ale jedeme ve větších skupinkách, na Mejtě je lidí plno :)


\info[Mumlava]{14.7.}{$11m^3/s~-~15m^3/s$}
\usek{Klasika}

Jedeme $3x$ Mumlavu, pokaždý je o trochu víc vody. Po Jizeře dávám ještě 4. na vypádlování s Danem, Jirkou a Zuzkou. Je to super, nejvíc, co sem to zatim jel, ale celý je to v pohodě a hrozně zábavný. Jez nosíme.

\info[Jizera]{14.7.}{$80 - 90m^3/s$}
\usek[Mejto]{Vilémov}

Jizera je hodně nakoupená, jedem ve skupince cca 8 lidí. Nejtěžší je začátek - k ostrovu hrůzy. Je to dost kontinuální, velký vlny a sem tam nějakej mocnej válec, na druhou stranu všechno to vypadá, že to docela vyplachuje. Ostrov prohlížme z prava. Lajna tam určitě je, ale kdyby jí člověk nedal, tak by to mohlo dopadnout celkem zajímavě. Všichni neseme. Pod ostrovem je to o trochu lehčí, ale charakterově pořád stejný. Jedem všichni celkem bez problémů, ale taky dost opatrně. Druhou jízdu by si člověk určitě užil víc. Nicméně za tohodle stavu je to docela velký, ale poměrně přehledný, všemu se dá vyhnout.


\akce{Letní Otz}
\datum[23.-26.7.]

S Ježurou, Dominikou a Vojtou Pražanem.


\info[Sanna]{23.7.}{$30m^3/s~Landeck$}
\usek{Spodní}

Na rozjetí jedeme Sannu eště s nějakou skupinkou Ježurovo kamarádů. Nasedačka je u mostu na soutoku Rosany a Trisany, vysedáme kousek za velkym dálničnim mostem. Je to záležitost tak na 30 min. Je to pohodovej úsek WW3, kontinuální, ale nikde nic dramatickýho. Sneslo by to klidně i výrazně víc vody.

\info[Otz]{23.7.}{$230cm~Tumpen$}
\usek{Spodní}

Dáváme spodní Ötz až do Heimingu, klasika.


\info[Venter Ache]{23.7.}{$250cm~Tumpen$}
\usek{Spodní}

Na vodočtu v Tumpenu je cca 235cm, ale má to výrazně víc vody, než když sme to jeli před 2ma tejdnama s Pepem (243cm). Přijde mi to jako stejnej stav jako na Pokorňákově videu za 275cm. Chtělo by to zkouknout asi eště nějaký jiný vodočty, který tomu víc odpovídaj. Na nasedačce, když se kouká proti proudu, kouká z vody jenom jeden kamen a přes něj cáká voda (podle toho by to šlo relativně odhadnout). Na nasedačce to nevypadá tak strašně, tak jedeme s Ježurou i Vojtou. Nicméně je to fakt mocný, valí to dolu a válce sou fakt velký. Musim jednou zvedat v prvnim kaňonku, kdy jedu moc vpravo po pekelnym bubláku u skály a nějak mě to tam zvrhá. Vojta zvedá asi $3\times$ až nakonec vyplave v prusší části nad kataraktíkem mezi 2ma mostama. Ježura ho naštěstí docela rychle dostane na břeh, ale loď i pádlo uplave.My to pak s Ježurou dojíždíme, už relativně v pohodě, ale z některejch válců de pořád docela strach.


\info[Otz]{24.7.}{$225/240cm~Tumpen$}
\usek{Spodní}

Dáváme znova spodní Ötz na zablbnutí, jeden jedem kolem poledne za celkem malý vody, další jedeme večer jenom já s Dominikou a to už se celkem dá.


\info[Otz]{23.7.}{$235cm~Tumpen$}
\usek{Lesní}

Lesní je docela nakoupená, je to relativně poctivý, ale vypadá to dobře. Jenže v první peřeji si Ježura něco udělá s rukou a nemůže jet dál, takže sme si sjeli asi jenom 500m :(



\akce{Olympijský Lipno}
\datum[6.-21.8.]

Během Ria pouští z přehrady 15 kubíků -> pádlujeme!


\info[Vltava]{6.8.}{$15m^3/s$}
\usek{Čerťáky}

Jezdim s Alčou a Mišuem a s Šafim, Tazim, budějčákama. 15 kubíků pohodička, pocitově mi to připomíná spíš 10 než 20, ale je to zábava. První jízdu jedeme od hráze, $3\times$ dáme schody. Okno je otevřený, což je bomba, takže nosíme jenom škvíru. Druhou jízdu z Loučovic dávám schody $4\times$. Potom už nějak všichni končí a já jedu eště nahoru, nakonec dávám poslední jízdu solo, za celou cestu od hráze na vysedačku potkávám jenom 2 skupinky kajakářů, když si dávám chvíli pauzu před oknem. Bomba.

Za zmínku stojí, že celý pendlujem vlakem, na kterej je nějaká akce v rámci olypijskýho parku - za jeden lístek (18Kč) dostáváme pásku na 2 tejdny = vlak zdarma. Platí se jenom 10Kč za lodě :)

\cara
Spíme přímo pod hrází, večer nakouknem do olympijskýho parku a dáváme společně s boleslavákama, surikatama, heletágama a ještě dalšíma příjemnej večírek ;)


\info[Vltava]{7.8.}{$15m^3/s$}
\usek{Čerťáky}

Jezdim s boleslavákama, přece jenom už neni taková motivace, dáváme 2 jízdy, $4\times$ schody, pak si ještě dávám hořejšek s taťkou a vyrážim domu. 


\info[Vltava]{20.8.}{$21m^3/s$}
\usek{Čerťáky}

Klasický čerťáky, jezdim většinou s Vencou a Štěpánem... Jezdíme jenom spodek, dáváme 5 jízd, $6\times$ schody, pendlujeme vlakem, večer pokalíme... Vše jak má bejt.


\info[Vltava]{21.8.}{$21m^3/s$}
\usek{Čerťáky}

V neděli už dáváme jenom na pohodu 2 jízdy spodku, jednou si vynesu schody, ale jinak to už moc nehrotíme a po poledni jedem domu.


\akce{Srpnový Tyrolsko}
\datum[13.-16.8.]

Přidávám se ke klukům z Budějc - Kuba Staněk, Venca Šíma a Vojta Šíp - vyrážíme popádlovat na 4 dny.

\info[Lammer]{13.8.}{$90cm~Obergau$}
\usek{Lammeröffen}

Lammer má pěknou vodu, spíme pod mostem a ráno to tam rovnou nahazujem. První skok je zalitej, vpravo je válec, vleno průjezd jazykem. Vstupenka je relativně v pohodě, celá je lepší jet zleva. V jednný jízdě dávám největší válec na komoru, natáhne si mě zpátky a chvíli si tam podribluju, ale nakonec z něj vyjedu. Katarakt je lepší najet víc vlevo, šikmá roláda v níjezdu človkě odsadí dost doprava, je dobrý si to pohlídat. Ale jinak je ta lajna docela čistá. Potom všechny ostatní peřeje se jezdí tak nějak klasicky jako vždycky. Jedeme $4\times$, z toho každej jednou pendluje. Kuba poslední jízdu zvedal v kataraktu a dostal docela do ramene a do krku, takže další 2 dny moc nepádluje.

\cara

Klucí se chtěj kouknout na Taugl. Já nejedu, bolí mě trochu záda ještě z minula. Voda je taková střední, na pohodu. Jedou Venca s Vojtou, Vojta krysne, ale sám se odloví. Venca jede na pohodu, ale na druhej run se nikomu nechce. Dáváme oběd a jedeme na Isel.


\info[Isel]{13.8.}{$290cm~Lienz$}
\usek{Pod kataraktem}

Večer dáváme na vypádlování Isel, překvapivě je to docela hezká voda.


\info[Tauernbach]{14.8.}{$170cm~Prosegg$}
\usek{Standardstrecke}

Dáváme s Vencou standardku


\info[Isel]{14.8.}{$280cm~Lienz$}
\usek{Pod kataraktem}

Dáváme párkrát Isel.


\info[Defereggenbach]{15.8.}{$55cm~Hopfgarten$}
\usek{Wasserfallstrecke}

Dáváme jenom s Vencou wasserfall, má to docela dost vody, takže trochu morálovka, ale aspoň to neni takovej pojeb k tomu dojet. První drop má trochu lehčí nájezd než za menší vody, ale o to je tam větší válec. Nicméně člověk tam má docela rychlost a dáváme to v pohodě. Druhej drop jedu pravou lajnu, chci jet na přímo, ale dost mě podrží válec na vstupu, vytahuju se z něj tak akorát na hraně a chytám vracák. Pak už je to pohodička. Za týhle vody to chce buď najet zleva nebo to poslat co nejvíc do toho vracáku. Spokedk už je pohodovej, všechno čistý bez žádnejch blbejch stromů.


\info[Isel]{15.8.}{$105cm~Hinterbichl$}
\usek{Horní}

Na vypádlování dáváme horní Isel za pěkný vody, záležitost na 25min.


\info[Saalach]{16.8.}{$48cm~Unterjettenberg$}
\usek{Lofer}

Spíme na štěrkovně a dáváme Lofer za docela velký vody. Popravdě už je to na mě skoro moc a neužívám si to zas až tolik, jako obvykle. Oproti 42cm, co sem to jel na jaře, je tý vody výrazně víc a je to značně těžší. Trojkombo nesu, je v něm strom. Nakonec to dávám až pod esíčkem, moc se mi to nelíbí. Venca dává nad lžící, v tý dobře zmizí a svícuje, ale v pohodě. Esíčko dává úplně na pohodu. Zbytek už jedeme víceméně klasický lajny. S tou přenáškou mě to moc nebaví, dáváme jenom jedu jízdu a jedeme domu.


\akce{Podzimní SKG}
\datum[15.-16.10.]

Nikde už neni voda, tak s Kubou a Štěpánem vyrážíme na Lofer. V pátek večer přespíme doma a ráno v klidu vyrážíme. Trošku napršelo, takže nejdřív zkoušíme Lammer.

\info[Lammer]{15.10.}{$73cm~Obergaeu$}
\usek{Lammeröffen}

Na místě sice zhisšťujeme, že je to až do prosince zavřený kvůli stavbě mostu, ale nikdo tam nic nedělá a nevypadá to ani na žádnej problém v řece, tak jedem. Je to super, parádní pohodovej stav, sluníčko, dáváme 5 jízd a po poledni přejíždíme na Lofer.


\info[Saalach]{15.10.}{$26cm~Unterjettenberg$}
\usek{Lofer}

Odpoledne dáváme eště 2 jízdy na Loferu, přjemnej a klasicky zábavnej stav, žádnej problém. Spíme na štěrkovně.


\info[Saalach]{16.10.}{$22cm~Unterjettenberg$}
\usek{Lofer}

Přes noc to trochu naklesalo, ale ve výsledku to neni až zas takovej rozdíl. Dáváme 3 rychlý jízdy, je parádní počasí a je to prostě super. Nicméně kolem jedný vyrážíme domu, Štěpán potřebuje bejt v Praze v 7, aby stihnul taneční :O. Aspoň, že sme to tak tak stihli... Za dva tejdny snad jedeme zase :)


\akce{Podzimní SKGv2}
\datum[28.-30.10.]

Opakujeme předchozí vydařenou akci ve složení Kuba, Venca a Jelen.

\info[Saalach]{28.10.}{$28cm~Unterjettenberg$}
\usek{Lofer}

Jedeme $5\times$ a nenudíme se (teda jak kdo, ale mě prostě Lofer baví) :)


\info[Salzach]{29.10.}{$110-80cm~Golling$}
\usek{Salzachöffen}

Jedeme $3\times$, první jídu máme asi střední vodu, 110cm, ale každou jízdu je míň, poměrně dost to klesá.

Nastupujem kousek nad mostem, ale imho nejlepší nasedačka je přímo u mostu, kde jsou schůdky k vodě. Při první jízdě, kdy je nejvíc vody, je voda na úrovni spodní vodorovný části navigace (část je pod vodou, část nad vodou). Je to dobrá reference pro případ, že by se voda výrazně změnila oproti scoutování z mostu. Jinak je to poměrně na pohodu, v zasiflený peřeji jezdíme lajnu u pravý strany a pak takovym průskokem napřed. Je to poměrně v pohodě a pocitově mi to přijde nejbezpečnější. doleva se nám moc nechce, i když během tý třetí jízdy už by to asi bylo na pohodu.


\info[Lammer]{29.10.}{$54cm~Obergaeu$}
\usek{Lammeröffen}

Jedeme $2\times$. Na jednu jízdu si půjčuju od Vojty tyčku dozadu na kameru a samozřejmě už ve vstupence zavadim o strom a kameru ulomim. Naštěstí si jí po chvíli Vojta ze vbřehu všimne, jak se na dně blejská tyčka, moc daleko neodplavala. Takže nakonec kamera zachráněna :)

\info[Enns]{30.10.}{$5.6m^3/s$}
\usek{Kummer}

Jedeme si s jednim rakušákem. Je poměrně málo vody, ale jetelný to je. Podle imformační tabule u hráce je do 15.10. minimum 7 kubíků a to by bylo určitě rozumnější. Reálně tak do 20ti by to mělo bejt v pohodě, za víc už by to asi dost teklo a bylo by dobrý to mít trochu víc najetý. Vhodný je končit už u prvního mostu. Jedeme až k druhýmu, ale jednak se tam špatně vysedá, navíc už ten zbytek nestojí za nic + první místo za mostem má vpravo nepěknej sifon a je to potřeba prohlídnout / pohlídat.

\info[Enns]{30.10.}{$48cm~Admont$}
\usek{Gesause-eingang}

Potom ještě s tím Rakušákem přejíždíme na Gesause a dáváme dva runy. Je to poměrně v pohodě, první peřej najíždíme levou lajnou, vpravo sou stromy. Potom se celou dobu jede takovej levej střed, válec před pyramidou bereme zleva, potom i pyramidu objíždíme zleva, potom zpátky do proudu a traverz doprava. Nicméně za tohodle stavu jsou kolem pyramidy možný asi všechny lajny - jak vpravo, tak i středem. Jde o to si jenom vybrat. Zbytek už se dojíždí v klidu u pravý strany.


\rok{2017}
\akce{Jizerky}
\datum[23.2.]

Vypadá to na první jarní (zimní) déšť, tak ve čtvrtek beru dovolenou a vyrážíme se Štěpou, Slávošem a Spacim do Jizerek.

\info[Jizerka]{23.2.}{$3.2m^3/s$}
\usek{Jizerka + Jizera na Mejto}

Jizerka neni původně v plánu, ale na Mejtě potkáváme kluky co už jí maj za sebou a žádnej problém se sněhem / ledem tam neni, tak vyrážíme. Sněhu je teda nahoře ještě docela dost (půl metru), ale Jizerka v pohodě. Cestou až na pár drobnejch pinů Štěpána a Spaciho žádný větší problémy, v řece žádný novinky, pohoda. Jizera má kolem $35m^3/s$, takže taky pěkný svezení. Akorát Cutisin nesem, protože sme před nim zastavili se podívat a pak už se nikomu nechce... měli sme jet rovnou...

\info[Jizera]{23.2.}{$35m^3/s$}
\usek{Z Mejta}

Na Mejtě se potkáváme s Pájou, Štěpa se Spacim jedou pro auto a my jedem s spodek Jizery. Voda pohodová, akorát si dávám nejhorší lajnu na ostrově v životě. Jedu pravou lajnu, ale zvrhne m nějak podivně nějakej válec ještě nad tim největšim válcem. Je tam celkem mělko a beru o dno, takže zvedám strašně pomalu a zvednu akorát na hraně válce, do kterýho padám bokem. Naštěstí nedrží zas tolik a u levý strany se z něj na pravej záběr vytáhnu. Popravdě sem docela rád, že sem tam nemusel dlouho nic vymejšlet, voda má asi tak $0^{\circ}C$ a vzduch asi 3... Zbytek už v pohodě, jedem jenom do zatáčky, což neni zas tak dobrej nápad, vydrápat se tim sněhem nahoru je asi nejhorší z celý cesty...

\info[Mumlava]{23.2.}{$8m^3/s$}
\usek{Klasika}

Nakonec dáváme ještě Mumlavku, Slávoš posílá v pohodě i jez, ale na další jízdu už sme všichni líný, tak vyrážíme na pizzu...

\akce{Kamenda}
\datum[5.3.]

\info[Kamenice]{5.3.}{$8m^3/s$}
\usek{Klasika}

Se Zuzkou a nějakym jejím kámošem, jedeme 2 pohodový jízdy, ráno nás dokonce i vemou do vlaku :) Pohodička...

\akce{Šumava}
\datum[19.3.]

\info[Kremelna]{19.3.}{$25m^3/s$}
\usek{Od mostu na Prášily}

Chystáme se na Wolfi, ale Vojta večer píše, jestli nedáme Křemelnou. Tak dáme :) Kuba se Štěpou a Michalem doráží večer do Budějc, dáváme vstávačku ve 3:30, ve 4 odjezd a v půl šestý se převlíkáme v Radešově. Rychlej přesun na nasedačku ještě za šera a v 6 už jsme na vodě. Kousek popojedem a čekáme na Vojtu, kterej doráží o 15 min pozdějc. Vody máme plný koryto a je to super. Na začátku pár kilometrů krásná kochačka, pak příde horizont a hned první peřej je ta největší z celý řeky. Je to ale celkem na pohodu, lajna středem. Někdy cca za mostem to začne víc tect, je to poměrně kontinuální, ale na pohodu, všechno WW3, pár míst o trochu těžší. Nejvíc je potřeba dávat pozor na stromy, ale přenášet musíme jenom jeden, další 3 se daj objet. Cestou je tam pár zábavnějích válečků, ale žádný drama. Jinak příroda je fakt nádherná, rozhodně to stojí i za to vstávání. Nakonec dojíždíme až do Rejštejna, Čenkárna má něco kolem 70 kubíků, takže taky pohodový pohoupání...


\info[Wolfsteiner Ohe]{19.3.}{$130~cm$ Fürsteneck }
\usek[Freyung]{Ringelai}

Premiéra na Wolfi za poměrně slušný vody. Přidává se k nám Venca a Víťou a 2 nějaký experti, který postupem času odpadávaj. Nasedá se na jeden z přítoků, až na soutok se dá jet všechno na oči, i když to celkem teče. Kousek za soutokem prohlížíme docela solidní válce, lajna je jak vlevo, tak vpravo. Pak následuje několik peřejí WW3-4, místy se schopnýma válcema, ale neni to zas tak kontinuální, takže to jde jet na oči, ale zadarmo to není. V půlce příde fabrika na levý straně a jez, cca 500m od tud začíná asi nejtěžší sekce. Kdyby bylo fakt hodně nakoupeno, tak tady by se dalo skončit, vede sem silnice. Asi to není těžší než ten hořejšek, ale je to víc kontinuální. Prohlížíme v podstatě celej tenhle úsek, asi nemá smysl popisovat jednotlivý peřeje, stejně si je nepamatuju. Nicméně všechno je jetelný, strom je jenom jeden a dá se podjet. Štěpán už spodek nejde, Kuba s Michalem jedou jenom kus a zbytek nesou. Nicméně neni to tak dramatický, všichni 4 to jedem celkem v pohodě. Pak už je na konci asi jenom 500m dojezd a vysedačka na pravý straně.


\akce{Jizerky}
\datum[31.3-2.4.]

Konečně se po pár letech v Čechách objevuje něco jako jarní tání a Jizerky tečou dýl než jedno odpoledne. V pátek ve 2 vyrážim s Jelenem na Mejto, Kuba je tam už od čtvrtka a plánuju se k němu připojit.

Charakter je takovej, že přes den to klesá, kolem třetí odpoledne se to zlomí a před půlnocí bejvá nejvíc. Takže obvykle neni kam spěchat, nejlepší voda je večer. Takhle to kulminuje asi 5 dní v kuse, každej den se to zastaví o kus vejš, což je super.

\info[Mumlava + Jizera]{31.3.}{$9m^3/s$}
\usek{Klasika pod ostrov}

Na Mejtě se potkáváme s Kubou a Boleslavákama, jedeme nejdřív Mumlavku pod ostrov a pak dáváme v různym složení ještě $2\times$ Mumlavu. Poslední jízdu jedem s Kubou, Slávošem a Márou za 10ti, tak se konečně rozhoupu nasmahnout jez, když to Slávoš najede. Je to víc v pohodě než sem myslel, ale chce se to trefit (Kuba málem trefuje levou skálu :).

\cara
Večer jedem do Jablonce, kde spíme s Kubou u Vojty, což je bomba.

\info[Kamenice]{1.4.}{$12m^3/s$}
\usek{Klasika}

Ráno začínáme v klidu na Kamendě, Vojta bere Míšu na topo duo, takže si jedeme pohodovou jízdu, jez neseme. Dole akorát stíháme rychlík, dokonce nás berou i stim obřím topíčkem, takže pohoda. Dáváme oběd a přejíždíme na Mejto.

\info[Jizera]{1.4.}{$13m^3/s$}
\usek{Od železničáku}

Ještě je brzo, tak si to s Kubou vynášíme po pravym břehu kousek nad železničák a dáváme si na pohodu horní Jizeru. Moc vody neni, ale dá se to jet. Všechno je v pohodě, akorát Cutisin jedu jak debil, míjim levej boof a padám tak tak podivně bokem... Naštěstí za týhle vody je to dost jedno. Jedeme to za 40 minut.

\info[Mumlava]{1.4.}{$10m^3/s$}
\usek{Klasika}

Pak dáváme jednu Mumlavku  (teď už s jezem) s Jizerou do zatáčky, pohodový pádlování :) 

\info[Jizerka]{1.4.}{$2.5m^3/s$}
\usek{Klasika na Mejto}

Nakonec se rozhoupem na Jizerku, i když to nemá moc vody. Nasedáme v 18:00, takže to máme tak akorát. Moc vody to opravdu nemá, je to trochu pojeb, ale jak sem to jel před měsícem, tak si to eště docela dobře pamatuju a dá se to. To Kuba si to naopak nepamatuje vůbec a hned v peřeji za prvnim dropem krysí, jede moc vlevo, najebe ho to tam na šutry a zvrhne ho to na ně, tak jde nakonec nějak ven... Naštěstí je to poslední taková sranda, zbytek včetně Jizery už dojíždíme bez větších komplikací. Jizera od odpoledne lehce nastoupala tak na 17 kubíků, takže je to lepší, než první jízda. Tentokrát i ten Cutisin zvládnu naboofnout :) Dojíždíme někdy akorát za šera po půl osmý.

\cara
Spíme na Mejtě spolu se Slávošem, Danem a Kozáčem a dáváme decentní párty u Dana v autě.

\info[Mumlava]{2.4.}{$7.5m^3/s$}
\usek{Klasika}

Kuba potřebuje bejt v Praze dřív, takže v neděli dopoledne už jedeme "jenom" Mumlavu. Dáváme 3 runy kolem 8mi kubíků, všechny jedeme jez, takže už mám docela i pocit, že ho umim najet na správnym místě  a nad hranou nejsem moc nervózní. Jinak je to bomba, Mumlava je prostě supr zábavná. Poslední jízdu jedem pod ostrov do zatáčky a frčíme domu. Shodujem se, že i když sme nejezdili žádný velký hrůzy, tak to byl fakt bombovej víkend. Kéž by ty Jizerky tekly častějc....

\akce{SKG}
\datum[14-16.4.]

Vyrážíme se Štěpou do SKG s tim, že se připojíme k Budějčákům a případně Slávošovi.

\info[Koppentraun]{14.4.}{$110cm$}
\usek{Klasika}

Začínáme na Kopáči, kde se kolem poledne potkáváme s budějčákama. Neni nijak extra moc vody, ale pár let sem to nejel, takže to neni tak zlý. Dáváme jenom jednu jízdu, neni to ani zas takovej zázrak...

\info[Lammer]{14.4.}{$55cm$ Obergau}
\usek{Lammeroffen}

Odpoledne si dáváme sami se Štepou 2 jízdy na Lammeru, taky neni moc vody, ale za tohodle stavu je to vcelku technický, docela zábavný. Lammer je sice zavřenej, ale v pátek odpoledne se tam nic neděje, tak to neřešíme.

\info[Lammer]{15.4.}{$55cm$ Obergau}
\usek{Lammeroffen}

Ráno dáváme eště asi 3 jízdy na Lammeru a přejíždíme za Slávošem na Lofer.

\info[Saalach]{15.4.}{~$30m^3/s,~43cm$ Unterjettenberg}
\usek{Lofer}

Dáváme jednu jízdu na Loferu s Karlem Harantem a Kubou. Pohodovej stav, žádný velký drama. Na další jízdu sme líný a přesouváme se na večírek na štěrkovnu.

\info[Saalach]{16.4.}{~$40m^3/s,~51cm$ Unterjettenberg}
\usek{Lofer}

Další den dáváme znovu Lofer, tentokrát bez Štpána, kterýmu se jednak na nakoupenj Lofer nechce, navíc je sám eště dost nakoupenej :) Je to už docela poctivý, s Mílou si přenesem začátek trojkomba, moc se nám do toho nechce, nicméně měl sem to poslat, všichni to dávaj poměrně s přehledem. Lžíce a esíčko už sou v pohodě, zbytek taky. Do další jízdy se nám ale už moc nechce, někdo si to eště jednou dá a pak se přesouváme na Lammer.

\info[Lammer]{16.4.}{$85cm$ Obergau}
\usek{Lammeroffen}

Ráno dáváme asi $4\times$ Lammer, máme výrazně víc vody a je to super. Nějaký jízdy dáváme v hroznym davu, pak se s Mílou odpojujeme a jedem 2 rychlý jízdy (nasedačka - popelník za 6 min). My se Štěpánem se nakonec vracíme domu už v neděli (je celkem hnusně), zbytek tam zůstává ještě do pondělí....

\akce{Labíčko}
\datum[21.-23.4.]

S Jelenem, Vojtou Pražanem a Šímou vyrážíme na Labe. V plánu je spát u Fíka na chatě, což je bomba. Přehrada se bude opravovat, takže Krakonošovo Labíčko nemá bejt další 4 roky. Nikdy sem tu nebyl, tak je to v podstatě povinnost.

\info[Labe]{21.4.}{$19m^3/s$}
\usek{Od přehrady}

V pátek jedeme jednu jízdu od přehrady, nikdy sem to nejel, takže sem za to docela rád. Celý je to poměrně v pohodě, labská soutězka je závabná, Vrchlabská taky. Je tam pár jazů, ale všechno kromě předposledního (ve Vrchlabí) je poměrně v klidu jetelný. Jeden jez teda najíždim dost blbě po koze vpravo, hodí mě to přímo do válce pod nim a trochu tam bojuju, ale asi po minutě pochopim, na který straně to odtejká a vytáhnu se z toho. Dole už stihneme jenom $2\times$ otočit Vrchlabskou, než nám dojde voda.

\cara
Spíme na chatě u Fíka, párty je poměrně slušná, co si budem :)

\info[Labe]{21.4.}{$19m^3/s$}
\usek{Vrchlabská}

V sobotu jenom zevlíme na Vrachlabský, jede se slalom a sprint. Nemám to vůbec najetý, ale neni tam zas tak moc co vymejšlet. Ve slalomu i sprintu končim 20. ze 60ti, vždycky tam udělám nějakou poměrně hloupou chybu, takže celkem bída.. Ale výsledky sou trochu pochybný, maj problémy s časomírou. Cross se už nestíhá a přesouvá se na další den. Sice sem chtěl jet se Štěpánem domu, ale nakonec zůstávám i na neděli.

\info[Labe]{22.4.}{$19m^3/s$}
\usek{Vrchlabská}

Ráno se jede cross, sejde se nás jenom 16, hodně lidí odjelo nebo se jim po večírku nechce ve vánici převlíkat do hydra. V první rozjížďce sem sem druhej a postupuju, v další (což už je semifinále) se neprobiju na startu a dojíždim poslední. Kluci pak ještě vyráží nahoru dát si to celý, mě se moc nechce, tak si v klidu asi $8\times$ otočim Vrchlabskou a pak vyrážíme domu....

\akce{Piemáč}
\datum[29.4. - 8.5.]

Vyrážíme do Piemáče ve složení Kuba, Vojta, Štěpán a má se k nám po vlastní ose přidat Pája. Vyrážíme z prahy včas v půl čtvrtý ze Zličnína a před půlnocí sme na Moese. Moesa je suchá, ráno jedem rovnou na Verzascu.

\info[Verzasca]{29.4.}{$15m^3/s$}
\usek{Střední + Spodní}

Neni moc vody, ale klukům se chce dát si i střední, tak to jedeme celý. Neni to kupodivu tak hrozný, jak sem si myslel, docela se to dá, žádná extrémní jebačka. Navíc celou střední jednu bez prohlížení, kluci občas na něco kouknou, ale všechno je stejný jako vždycky. Jedem celkem v pohodě, první věc co zkoumáme je až ta peřej před žebrama. Já jí tak nějak ze zvyku přenášim (ani nevim proč), Vojta jí pak jede a je to dost v pohodě. Žebra vypadaj docela jetelně, Kuba se rozhoupe jako první a dává to dobře, tak jedu taky. Můj pocit je, že je to mnohem lehčí, než to vypadá, za týhle vody je to jenom o tom nájezdu, poslat to doprava a pak už je to na konci jenom snadnej boof. Vojta jede taky v pohodě, Štěpa s Pájou nesou. Esíčko pod cave dropem za týhle vody vypadá celkem blbě, ale jedeme v pohodě. Peřej ve vesnici za mostem jedeme chicken lajnou vlevo, za týhle vody je to už docela hraniční, ale dá se to. Prsty prohlížíme, vypadá to OK, tak jedu první. Lajna úplně v pohodě, naskočim si na roládu ve vstupu a pak už celý v klidu vpravo. Pak dáváme všechny peřeje až k přenášce v pohodě. Největší problémy máme asi v peřeji, kde se končí boofem hodně vlevo. Vojta jede na pohodu, já sem ale moc brzo vlevo u skály, to mě hodí na střed a pak nemůžu dostat včas zpátky doleva. Lajna nic moc, ale namáčklej pod tim šutrem nezůstanu a odeskymuju to. Ostatní lajny taky žádnej zázrak, nejlíp to najede Kuba, ale pak se nějak zvrhne a vypadne z lodi a nakonec krysí :D. Další 2 dropy dáváme docela v pohodě (jenom ten první tradičně najedu jak kokot). Poslední peřej jede první Vojta, zkončí v levym vracáku, kterej je fakt nechutnej (za týhle malý vody). Vytřpitkujeme ho a končíme. Jedem to celkem s prohlíženim a jištěnim 4,5h, tak už se nikomu nadalší jízdu nechce.

\cara

Timhle pádlování na týhle akci končí. Spíme na hoře jako vždycky, ucházející večírek, sejde se nás tam hromada známejch :) Ráno jedem na Rovanu, ale ta má málo a jak to tak prohlížíme, tak je to docela jebka. Kalifornie mě nijak moc neláká ale pokud jí chce člověk přenášet, tak nemá smysl na tu řeku vůbec jezdit. Možná je to za větší vody lepší, ale těžko říct. Tak přejíždíme na Isorno do termálů, že aspoň kouknem jak Isorno vypadá. Nicméně termály maj 28 stupňů, což popravdě neni moc, takže nás to taky moc nenadchne, ale aspoň sme nascoutovali slajd na Isornu. Sice ta cesta na nasedačku a z vysedačky musí bejt extrém, ale jednou by bylo dobrý si to dát. Spíme na Ribu (to je úplně suchý) a čekáme na déšť. Déšť ale ráno plynule přejde ve sníh i u nás na spacím místě, natož pak nahoře na kopcích. Předpověď moc vyhlídky taky nezlepšuje, tak na to kašlem a jedem domu. Je to dobrý rozhodnutí, další dny by nebylo na pádlování fakt nic.


\akce{Rakousko}
\datum[6.5. - 8.5.]

Další prodlouženej víkend namísto Piemáče vyrážíme aspoň do Rakouska. Jedeme jenom s Vojtou, nikomu dalšímu se nechce.

\info[Brandenberger Ache]{6.5.}{$55cm$}
\usek{Kaiserklamm to Tiefenbachklamm}

Na Brandy dorážíme večer, spíme stejně jako asi dalších 50 lidí u řeky na pláccích pod Kaiserklammem. Ráno si vynášíme Kaiserklamm a máme v plánu to jet celý až dolu. Voda je taková nižší střední, takže na mojí premiéru ideální :) Kaiserklamm je v pohodě, celej ho prohlídnem cestou nahoru ze stezky, takže žádný překvápko. Pod tim se pak jede asi 3km dvojkový vody a pak ještě možná 2km trochu zajímavější 3+ vody, jediný zajímavý místo je asi drop přes celou řeku u Pineggu. Jedeme ho středem, za větší vody by se jel asi úplně vpravo. Tiefenbachklamm začíná lávkou přes řeku. Až po paprsek všechno jedeme bez prohlížení, Vojta si to lehce pamatuje, ale všechno se to dá jet na oči. Paprsek má dost málo vody, takže to neseme. Pod paprskem stojí za zmínku slajd pod mostem, kde to vpravo padá do takovýho podivnýho slotu, jednoduchá lajna je po slajdu u levý strany řeky. Nejvýraznější místo je asi slajdík v levý zatáčce. Najíždíme to úplně zleva, pak je potřeba udělat traverz na pravou stranu a druhá část se jede tak metr od pravýho břehu a pak dole pravej střed. Hned zatim je válec přes celou řeku, dá se jet buď jednodušší lajna boof vlevo, nebo i vpravo podél břehu. Jedeme to $2\times$, první jízdu z lehkym prohlíženim 2h 15min, druhou jízdu zvládáme o hodinu rychlejc.

\cara
Večer jedeme na Lofer s štěrkovnu.


\info[Unkenbach]{7.5.}{střední voda}
\usek{Eiblklamm a až na soutok}

Do rána Lofer nastoupá na 70 kubíků a do toho se mi nijak zvlášť nechce, tak se jedem podívat na Unkáč. Tam potkáme Havelky, takže nám to trochu usnadní hledání Eiblklammu. Musí se jet cestou podél řeky do zákazu vjezdu, ale je to tam dost opuštěný, takže by to snad neměl bejt takovej problém. Soutěska je pěkná, ale neni to žádný drama. První drop je čistej boof středem (je to docela větší než se zdá, ale padá se do měka). Pak je to jenom o tom projet nějak ten slot, dá se tam i vejít s jednim záběrem, dropík na konci slotu má asi 1m, což ze shora není poznat. Poslední drop se jede úplně doleva, je to tak 4m, na pohodu.

Pak jedeme asi 3km štěrkovištěm, kde neni moc vody, ale dá se to. Jeden jez po cestě je eště docela velkej, tak 4-5m. Spodní soutězska je docela hezká, ale chce to předem trochu zkouknout kvůli stromům. Začíná to takovym úzkym kaňonem, kde to docela teče, do toho je určitě potřeba nahlídnout. Pak je jedna větší peřej, která je vidět ze shora od silnice. Najíždíme úplně vpravo, pak středem. Dlaší peřej je zapadaná a přenášíme. Pak už tam neni nic dramatickýho, na oči dojíždíme. Celkově je to docela hezký, vodu máme asi poměrně optimální.

\info[Schwarzbach]{7.5.}{střední až vyšší střední}
\usek{Klasika}

Zbytek jede na Schwarzbach, takže využíváme možnosti, že nám to někdo najede a vyrážíme taky. Nasedá se nad velkym silničnim mostem, je tam štěrková cesta doprava k řece k dalšímu mostu. Začátek je trochu vidět, takže si člověk může udělat lehkou představu a trovchu to zkouknout. Na záčátku je pár drobnejch peřejí a slajdíků na rozpádlování, po pár stech metrech přichází první drop (4m), jede se pravej střed levej boof. Hrana neni úplně kolmá takže je lepší ten boof lehce pozdržet. Potom je opět pár set metrů slajdíků a peřejek, jakmile se to začne víc sklápět, je potřeba jet doleva, objíždí se tam kámen uprostřed žeky zleva a pak až k dalšímu dropu se jede pořád vlevo aý levej střed. Druhej drop je asi největší (7m?), najíždí se s vodou u levý strany, začíná to takovou šikmou deskou a pak cca v půlce pravej boof, přistání je poměrně do měkka. Boofuju to opravdu poctivě, na dopadu si o pádlo trochu narazim ret, chce to bejt trochu opatrnější s přehnanym předklonem... Pak následuje hned malej dropík, jede se středem.Potom se chvíli nic moc neděje, je tam pravá zatáčka a po cca 100m je dobrý vysedout ve vracáku vpravo a na další věc se podívat. Je to takovej cca 2m boof na desku (najíždí se pravej střed), kde člověk nabere rychlost a hned je potřeba se srovnat na další slot s válcem, kterej se jede u pravý strany se špičkou co nejvíc směrem doprava, aby se nedalo čelo o protějí břeh. Já tam trochu zavadim, ale né tolik abych v tom válci zůstal. Hned následuje další drop (4m), jede se co nejvíc vlevo, ideálně na pravej boof. Já nejsem dost vlevo, nemám moc vody na záběr a zapadnu tam celkem bídně, ale po chvíli z toho vyeskymuju. Dole je docela lagunka a čas na oddych. Po dalších 100 metrech následuje další drop (5m), jede se u pravý strany, ideálně směrem zprava na střed. Já mám špičku doprava, sice odpálim boof, ale je tam trošku taková dvojitá hrana, o kterou zavadim zadkem a pošle mě to dolu po špičce, ale je to hodný a dá se z toho odjet. Hned následuje další dropík, kterej se jede ze středu směrem doprava, 1m boof a pak takovej rozbitej slajd. My to najíždíme víc vlevo na takovou roládu, taky se to dá, ale neni to optimální lajna. Záhy je poslední vodopád (5m), jede se opět u pravý strany ideálně se špičkou trochu na střed. Kousek za ním je 1m boof, jede se doprava. Po chvíli je jedna trochu větší peřej, která se jede pravej střed. Po 50m stavíme vpravo a prohlížíme nájed do takovýho nepěknýho válce. Těsně před nim se dá zastavit vpravo ve vracáku a po skále ho přenest. Za nim se to trochu víc sevře do kaňonu, ale už tam neni nic zásadního, jeden menší double drop, kterej se jede středem, druhej drop spíš doleva, vpravo je kapsa. Pak už neni žádná zásnadnější peřej, ještě to docela kontinuálně teče, ale všechno v pohodě čitelný na oči. Až se narazí na lávku, tak se přenáší vlevo poslední kombinace dropů. Potom už se jen dojede do Saalachu. 


\info[Lammer]{7.5.}{85cm}
\usek{Lammeroffen}

Na Lammeru se potkáváme s Vencou, už se nám nechce moc pádlovat, ale Venca to chce dát a byl by sám, takže nakonec dáváme večer ještě 2 runy za pěkný vody.

\cara
Spíme pod mostem. Ráno má Lammer asi 130cm, ale kopáč má 150 a Lammer už sme jeli, tak jedem dát trochu big wateru.

\info[Koppentraun]{8.5.}{$150cm$}
\usek{Klasika}

Dáváme Kopáč za pěkný vody, prohlížíme viděnou a neviděnou, ale všechno je to pomerně v pohodě. Válec ve vidění je poměrně přísnej, objíždíme zprava a pak jedem do levý lajny na bombovej kicker, kterej ale neni tak lehký trefit, dává to dobře jenom Venca. Neviděnnou jedeme celou zprava, v podstatě stejná lajna jako za malý vody. Zbytek už je v pohodě, všechno jetelný na oči. Na konci ještě potkáváme Alču s Mišuem, ten vyplava a je na pravym břehu, tak ho asi 20 min dostáváme na levej, ale nakonec se nám ho podaří přetáhnout. Jinak žádný větší drama, akorát chvátáme, tak dáváme jenom jeden run a jedeme domu.


\akce{SKG}
\datum[20.5. - 22.5.]

Jedeme s Kubou do Rakouska na 4 dny. Nakonec se vracíme už v pondělí, protože Kuba schytá nějakou chřipku, ale i tak pádlování stálo za to.

\info[Koppentraun]{20.5.}{$140cm$}
\usek{Klasika}

V sobotu ráno vyrážíme z Budějc. Cestou koukáme na Gimbach, ale ten je suchej, tak jedeme na Kopáč. Docela nás to baví, tak dáváme nakonec 3 jízdy a nic jinýho už ten den nevymejšlímne. Večer přejíždíme na spaní ke Schladmingu, konkrétně spíme ve štěrkovně v Mandlingu za řekou.

\info[Untertalbach]{21.5.}{$108cm$  Schladming}
\usek{Klasika}

Ráno jedeme na Untráč, trošku to prohlídnem, vodu to má dobrou střední, nikde žádnej problém, tak jedem, i když sme sami. Já si úplně nedávám začátek, nejdřív dávám čelo v podkově vpravo (trochu sem to podcenil) a pak na tom dalšim dropu se tak napůl zvrhnu a slajduju lokeťákem po dně, což trochu odnese moje rameno, ale naštěstí to neni žádný drama. Zbytek už naštěstí dávám na pohodu, vodopád se mi vcelku daří naboofnout, i když ideálně bych byl radši trošku víc vlevo. Slajd u mlejna jedeme vlevo úplně na pohodu, Silberkatarakt má uprostřed strom, já to jedu celý vlevo, lajna super. Kuba jede doprava a taky to dává v pohodě. Zbytek už dojíždíme v poklidu. Další jízdu nakonec nedáváme, moje rameno neni úplně v pohodě a chci ho trochu pošetřit. Rozhodnem se přejet na Isel, kde to vypadá na dobrej stav na Defe a Prosegg.

\info[Isel]{21.5.}{$260cm$ Lienz}
\usek{Katarakt}

Na Defe nakonec nedojedem, stavíme se u kataraktu, kterej je dost přesypanej a vypadá hodně v pohodě, takže dáváme katarakt. Jedeme lajnu celou dobu pravej střed do vracáku za kozou vpravo. Kuba pod nim jede pořád vpravo, já dávám traverz a jedu levej střed, obě lajny sou za tohodle stavu dost na pohodu. Spodek jedem celej u levý strany, všechno v klidu.  Pod kataraktem jedeme eště pár kiláků do vesnice na levym břehu. Pro dnešek končíme, spíme klasicky pod kataraktem.
 
\info[Isel]{22.5.}{$260cm$ Lienz}
\usek{Katarakt}

Ráno je už Kubovi blbě a na vodu nechce, tak já si dávám $2\times$ solo katarakt až na plážičku a po poledni vyrážíme domu.

\akce{Salza}
\datum[3.6. - 4.6.]

Nechal sem se přemluvit na rodinnej víkend na Salze.

\info[Salza]{3.6.}{$170cm$ Wildalpen}
\usek{z Wildalpenu}

Nemá to moc vody, ale dá se to.

\info[Salza]{4.6.}{$170cm$ Wildalpen}
\usek{z Wildalpenu}

Second run double fun?


\akce{Norsko}
\datum[23.6. - ?]

Do Norska vyrážíme v pátek po poledni z Prahy na trajekt 23:00 v Sasnitz. Cesta probíhá bez větších obtíží a na trajekt dorážíme po 7mi hodniách, takže s pohodlným předstihem. Na trajektu se trochu prospíme a pak to zalomíme ještě na pár hodin v Trelleborgu. Delší část cesty máme ještě před sebou, ale docela to utíká a k večeru dorážíme do Telemarku. Zkoušíme Homerun, ale ten už je bohužel suchej, tak jedeme na Austbygdai, kde jsou podle vodočtu aspoň nějaký zbytky vody.


\info[Austbygdai]{24.6.}{$9.5m^3/s$}
\usek{kousek Kalifornie}

Vody moc neni a už je dost pozdě, ale po celodení cestě se nám s Michalem chce něco sjet, tak jedeme kousek kalifornie, kterej je v kaňonu a vypadá to, že  bude relativně jetelnej. Začínáme u double dropu, kterej poměrně v pohodě jedeme středem a pak jedem následující kaňonek, kde jsou asi 3 slajdy. Jetelný to všechno je, ale určitě by to sneslo víc. Nicméně po celodenní cestě v autě je to příjemný. Spíme u mostu, kde z toho vysedáme na pravym břehu.


\info[Numedalslagen]{25.6.}{$65m^3/s$ / 4 čárky}
\usek{Dagali}

Ráno přejíždíme na Dagali. Za cestu na nasedačku platíme 70 noků. Nasedáme na Zambezi peřejí, Kuba jede s autem dolu k závoře a my s Michalem si to deme zatim najet. Hned v nájezdu peřeje je solidní válec vpravo, kterej si zkouším najet, ale úplně se mi to nedaří. Válec si mě natáhne zpátky a trošku si zadribluju. Asi po dvou minutách a asi 5ti eskymácích se mi podaří vytáhnout do strany, ale mám docela dost. Chvílema už sem přemejšlel, že pudu ven, ale moc se mi nechtělo, zvlášť s tim, co bylo pode mnou. Tak jako tak mi to trošku udělalo představu o tom, jak to v Norsku vypadá. Zbytek peřeje už je poměrně vklidu, jednou si to sjedem než dorazí Kuba a pak si to dáváme eště jednou. Následuje asi kilometr flatu, kterej máme ale přepádlovanej hned. Další větší peřej najíždíme jazykem vpravo a pak jedeme pravym ramenem, za zatáčkou je slušnej válec přes většinu řeky, kterej objíždíme úplně vlevo. Hned další horizont je nejmocnější peřej - five holes. Je tam v nájezdu lajna z pravýho středu doleva, ale nejsme si úplně jistý, jestli bysme to stihli a válec, kterym to končí, je fakt mocnej. První dva válce teda objíždíme úplně podél břehu z leva a pak jedeme na pravej střed. Na konci peřeje se jede úplně vlevo. Následující úsek je víc na pohodu, je to kontinuálnější, ale vesměs s e to dá jet celý na oči. Až ke konci je několik peřejí, který maj charakter slajdů a obvykle končí mocnym válcem. Ty je stejně třeba prohlídnout, takže to nemá smysl moc popisovat. Jedeme až k mostu do Dagali.
\cara
Večer se rozhodujeme, že přejedeme na Sjou, ve Vossu je podle vodočtů strašně moc vody a nevíme, co bysme tam jezdili. Spíme někde po cestě, protože je tam zavřená silnice, kterou otevřou až ráno.

\info[Sjoa]{26.6.}{$50m^3/s$}
\usek{Asengjuvet + play run + Amot}

Na Sjoe moc vody neni, ale na seznámení si dáváme vcelku úsek od Asengjuvetu až pod Amot. První kaňon je úplně v pohodě, celý jedeme na oči, je to velká krajinovka, ale úplně na pohodu. Sneslo by to i výrazně víc vody. Playrun je celkem suchej, ale dá se to přežít. Vstupenku před slalomkou jedeme celou zleva, vpravo jsou za sebou dva docela pořádný válce. Slalomak se dá jet v pohodě, pak je několik menších peřejí. První větší peřej začíná zatáčkou doprava, jedeme pravej střed a na konci v levý zatáčce je potřeba jet mocne doleva, na středu a vpravo sou velký válce. Další dvě peřeje před mostem sou čistý, jedou se středem. Přímo nad mostem je válec přes celou řeku, za tohodle stavu je nejlepší lajna 2m vpravo od břehu. Válec je tady sice větší, ale je tam jasná hrana, přes kterou se to dá krásně naboofnout. Lajny vlevo končí většinou spíš pochybně. Za mostem jsou ještě 2 velký peřeje. První jedeme v nájezdu z pravýho středu hodně doprava, v druhý půlce je pak potřeba dát si špičku na pravou roládu, který člověka proveze skrz mocnej vlnoválec. Poslední peřej jedem chicken lajnou úplně u levý strany. Za 40 kubíků už se dá jet v pohodě z levýho středu doprava boofem přes válec, ale za 50ti tahle lajna neni tak lákavá.


\info[Sjoa]{27.6.}{$45m^3/s$}
\usek{Ridderspranget}

Večer prohlížíme poslední 2 věci a vypadá to docela rozumně, tak na to ráno nasedáme. Nad nasedačkou sou mocný vodopády a kaňonek, doporučuju prohlídnout, ale k jetí to za našeho stavu rozhodně neni. Hned za nasedačkou je jedna peřej, na konci je velká roláda ze středu doprava a za ní slušnej válec. Já jedu po kraji rolády zprava doleva, Kuba to jede na komoru přes válec a obě lajny sou poměrně úspěšný. Následuje vodopád, kterej se dá jet, nicméně za naší vody je levá lajna pravym ramenem suchá a žádnou jinou tam nevidíme, takže neseme. Za vodopádem se jede asi 200m k první pravý zatáčce, je nutný vysednou před zatáčkou, protože hned za ní to mocně teče do neskutečnýho nejetelnýho zasouváku. Přenášíme z prava. Po přenášce je jedna větší peřej v kaňonu (must-run, pozor při větší vodě), do který neni moc vidět, ale nic v zásadního v ní neni. Najíždíme zleva na střed, ke konci pravej střed. Všechno to ale odtejká. Dál se to zklidňuje a všechno jedem na oči, před silničnim mostem prohlížíme jednu výraznější peřej / slide, kterej jedem celej úplně u levýho břehu. Za silničnim mostem je Brurusti, jedna ze dvou věcí, který sme prohlželi večer předem. V hydru je to trochu horší než bez něj :) Nakonec nevidíme lajnu přes vstupní válec a ten obnášíme. Druhej válec jedeme úplně vlevo, kde trochu odtejká a poslední válec jedeme úplně vpravo, kde je vakt mocnej, ale když se to pošle na roládu vpravo, tak to člověka pproveze jak nic. Kousek za touhle věcí se nachází poslední záležitost - mocná peřej / slide. Najíždí se to celý kanálkem úplně vlevo, potom se celá řeka sejde asi do 4m širokýho slotu, kde je nejprv válec a pak roláda zleva doprava. Tuhle roládu jedeme všichni úplne zleva  a všichni končíme vpravo, přejet se nedá. Nicméně i tahle lajna je v pohodě, skončí se vpravo ve vracáku, odkud se musí trochu zamakat, ale dáse dostat. Hned za timhle je slajd ve tvaru U, kterej má uprostřed mocnej válec, ale je jetelnej jak úplně vlevo, tak u pravýho břehu. Kuba s Michalem jedou zábavnější lajnou vpravo, já dole vylehávám a nemám moc čas, tak vybírám bližší levou lajnu. Vysedá se na levym břehu asi 300m po proudu = nasedačka Asengujvetu.


\info[Sjoa]{27.6.}{$45m^3/s$}
\usek{Amot}

Večer ještě jedeme s Michalem na vypádlování jednou Amot.

\cara

Na večer se jedeme podívat na Store Ulu, jestli má vodu. Prohlížíme triple kombo a vypadá to na nějakej nižší stav, tak se rozhodujem, že to další den dáme.  Protože je hezky, tak se zohodneme spát nahoře na příjezdový cestě k Rondane (platí se 50 noků). Je to super nápad na fotky a videa, ale je tam kurevská zima, když jdeme spát, tak teploměr ukazuje přesně 0. Nicméně večeříme v autě a Michal mezi tim postaví stan a v tom už se to dá vcelku přežít. Nicméně nápad to nebyl zas tak geniální.


\info[Store Ula]{28.6.}{nízký stav}
\usek{Klasika}

Ráno prohlížíme horní nasedačku, ale přijde nám to dost suchý, tak nasedáme až na spodní nasedačce pod nevěstinym závojem. Neujdem toho moc (500m) a narazíme na první menší slajd, kterej se jede středem a hned za nim následujou největší slajdy. Za naší malý vody jsou strašně jednoduchý, ale mega zábavný. Každej si to otočíme třikrát, nicméně nejedeme poslední slajd s vodopádem, protože většina vody jde doleva, kde to dopadá na šutry a nevidíme tam lajnu, která by se tomu vyhla. Potom následujou asi 2km víceméně suchý jebky. De to jet, ale to je všechno. Po cestě naráříme na dva dropy za sebou, kde první se jede sředem a druhej u pravý strany. Po další chvilce je další hrana, která ale všude padá do šutrů, tak to přenášíme. To už je kousek před vodopádama. Vstupenka do vodopádů (slajdíky nad mostem) jsou taky suchý, takže to všichni přenášíme až nad první drop. Kuba se rozhoduje jet první, Michal fotí a já du jistit pod poslední drop. Ten se Kubovi moc nelíbí, takže nakonec jede jenom ten první. Michal jede druhej, jede všechno a najíždí dobrou lajnu, první drop ideálně pod $45\circ$, druhej nevidi a třetí klasicky zleva, bez zvedání. Třetí drop je značně limitující faktor, protože do čtvrtýho to teče poměrně rychle a vlevo hodně vody teče do undercutu (já i Michal v něm končíme, ale hlavou nahoru, takže v klidu), dobrá záchrana dole je nutností. Já jedu poslední, protože na prvnim dropu neni moc vody, tak to nechci bofnout, ale jedu až zbytečně defenzivně - mám malou rychlost a na hraně mi to nakone zadek a přepadávám. Zvedám ale rychle a chytám eště vracák před druhym dropem. ten jedu ze středu doleva, neni to úplně čistej boof, trochu mě to po cestě nakopne, ale v klidu. Třetí drop je lehčí než vypadá, v půlce to člověka trochu nakopne a nedopadá po špičce, ale pod rozumnym úhlem, takže tam ani jeden nezvedáme. Spokojený končíme a jdeme po turistický cestě dolu do vesnice k silnici.


\info[Sjoa]{28.6.}{$40m^3/s$}
\usek{Amot}

Večer dáváme na vypádlování $3\times$ Amot, je znatelně míň vody než v pondělí, takže válce jsou výrazně menší a otevíraj se i nový lajny. Celkově je to ale pořád super zábavný.
\cara

Večer přejíždíme na Jori. Přejezd to je asi hodinku. Za cestu na Jori se platí 105 noků, dál platíme ještě 50 za spaní, i když asi bysme se stanem podle pravidel úplně nemuseli. Nakonec ale stejně spíme na vyznačenym kempu. Kemp je luxusní, nikdo tu neni, jsou tu záchody, ohniště i připravený dřevo, takže paráda.

\info[Jori]{29.6.}{$15m^3/s$}
\usek{Horní}

Vyrážíme na horní Jori. /sek má asi 4km, já pendluju dolu auto a nahoru vybíhám. Na začátku je monstrózní slajd, kterej jedu z prvního vracáku, kluci o kus níž. Je to trocu jebačka, ale dá se to v pohodě. Další slajd se jede víceméně středem s vodou. Pak se přijede k suprovýmu double dropu, kterej se jede u levý strany, pak přes kicker vlevo nebo vpravo a na konci je slajd, kterej jedeme celej u pravý strany. Další slajd jedeme zprava doleva, na konci je asi 2m boof. Potom se dorazí k docela pekelný hraně, tj. esíčko, nejtěžší peřej. Je to jeden menší dropík, pak takovej drop s roládou do zatáčky a nakonec slajd. Jedu první, ale najíždim špatně už první drop, trošku ho podcenim a svícuju v něm. Sice to ustojim, ale už sem moc vpravo mimo lajnu, na poslední chvíli nahazuju špičku na roládu doprava, ale nakopne mě tam skála a z dropu letim po zadu špičkou nahoru do oblohy. Dole bouchnu zadkem o dno a to mě dotočí, že ani nemuseim eskymovat, ale lajna fakt bídná. Poslední slajd jedu vlevo. Kuba to vzdává, Michal jede, ale nad druhym dropem je taky moc vpravo, dostává se do vracáku a neví, jak z něj vyjet, tak vylejzá a ten drop přenese. Pak je ještě jeden drop do slajdu, kterej jedem celej úplně vpravo. Poslední slajd se jede ze středu na pravej střed, víceméně s vodou. Končí cca 3m dropem, kterej de do šutrů. Ten přenášíme, asi by tam byla cca 1m široká lajna úplně vpravo, ale to vidíme až ze spoda. Celkově mi to příde jako super run, krásná krajinovka, je to už hodně vysoko. Kluci ale z toho tak nadšený nejsou, takže na druhej run už se jim nechce. Co se týče vody, je to takovej střední stav, asi by to sneslo i 5 kubíků navíc. 

\cara
Večer dáváme přejezd na Raumu. Na odpolední program dáváme prohlídku spodní, je to fakt strašně mocný a ještě k tomu dost složitě přístupný, jenom ta cesta na put-in a přenášení / jištění / focení musí bejt strašnej pojeb. O těch monstrózních věcech se ani nezmiňuju... Spíme u silnice na prakuvišti asi v půlce horní Raumy.

\info[Rauma]{30.6.}{$24m^3/s$}
\usek{Horní}

Ráno jedem zjistit dolu do kempu, jak je to s parazitama, ale holčina tam moc netuší a nakonec nám řiká, ať se vrátíme až po sjetí řeky (což dává smysl). Vracíme se zpátky na nasedačku. Úsek je to dost krátkej, první peřej je mini kaňon, kterej se obvykle jezdí pravym ramenem, ale máme docela dost vody a klukům se doprava nechce, tak jedeme dropem vlevo, kterej je o trochu přijatelnější. Pak následuje peřej, kterou jedme pravym ramenem úplně vpravo, bez problému na oči. Další peřej je pod mostem, válec přes celou řeku, kterej se dá jet buď boofem vlevo nebo úplně vpravo, kde odtejká. Hned za nim následuje slajd, kterej jdeme úplně vpravo podél běhu a končí se asi 1m boofem. Kuba ho neterefuje a končí ve válci, ale naštěstí se z něj asi po 15ti vteřinách dostává. Další peřej je až little Huka, který popravdě za týhle vody až zas tak malý nejsou. Jedu první, levou lajnou přes první boof, kterej je v pohodě, akorát je potřeba tlačit víc doleva, aby člověk nedopad vpravo do válce z ramena, který přitejká z boku. Potom jedu hodně na pravo, přes vracák vpravo. Výjezd z vracáku těsně nad vodopádem trochu podceňuju a natlačí mě to víc doprava, než bych chtěl. Zachraňuju co se dá, ale boof nak onci úplně netrefim, takže to mám s eskymákem, ale dostatečně dobře na to, abych pod tim dropem nezkončil. Kluky jistim z lodě dole, takže nevim, jak jeli hořejšek, ale spodek naboofli oba luxusně.

Další peřej je malej slajdík, kterej se jede vlevo. Potom je poslední peřej "slide elements", kterou nakonec neseme. Lajny tam sou, ale za týhle vody to fakt chce velkou odvahu a nikomu se to nechce najet. Potom už je jenom jednoduchej dojezd na vysedačku (před mostem vlevo).


\info[Ulvaa]{30.6.}{střední stav, možná $30m^3/s$}
\usek{Horní}

Jedeme se podívat ještě na horní Ulvaa, která by podle kilometráže měla bejt 3-4 s jednim velkym slajdem. Cesta se platí (50 noků). Nasedáme na konci cesty na Pytaa, která se v zápětí vlevá do Ulvaa. Celej úsek má asi 3 km, z toho většina jsou pohodvý 3+ kontinuální peřeje. Zajmívá část je na konci, jakmile je vidět most, doporučuju prohlížet (nejlepe po cestě autem nahoru). Nad mostem je poctivá peřej, kterou najíždíme ze středu doprava a konší se asi 10m dlouhym slajdem, kterej jedem u pravý strany. Přímo pod mostem je mocnej válec, do kterýho de celá řeka. Lajna je tam celkem jasná, ale vzhledem k tomu, co je pod nim, ho nakonec přenášíme. Pod nim je totiž cca 200m dlouhej slajd. Jedeme ho celej vpravo a přinejmenším já ho mám celou dobu poměrně pod kontrolou, v lajně vpravo beru několikrát šutry, takže mě to docela zpomalí. Kluci jedou na střed, kde jedou výrazně rychlejc a maj z toho trošku jiný pocity, narozdíl ode mně se jim na druhej run vůbec nechce.

\cara
Nakonec se jdeme podívat zpátky nad nasedačku na Pytaa, řeka vypadá jako hezká krajinovka, ale na nasedačku se to musí donest a za to to asi nestojí. Na konci sou sice nějaký slajdíky, ale nad tim se to zklidňuje a cca 2km nad tim je to 3-4 (dál jsme nešli). Na spaní přejíždíme dolu na spodek Ulvaa, kde z prava přitejká mocnej vodopád. 

Ráno desinfikujeme doldě dole v kempu Trollstegen za 200 noků. Moc pečlivě to ale neprobíhá - otázka, jakej to má ve skutečnosti efekt. Potom jedeme přes trolí stezku (jedeme jí asi hodinu, protože je tam hromada autobusů, co se musí míjet fakt komplikovaně) na Valdollu.


\info[Valldola]{1.7.}{$33m^3/s$?? todo vyšší střední}
\usek{Horní}

Nasedáme pod mostem, kede de hlavní silnice přes řeku. Ze začáku je to úplně super, vody máme poměrně dost. Charakterj je drop pool drop, všechno se snadno prohlíží a dropy jsou super.  Asi po kilometru přenášíme jeden takovej divnej slot s válcem, za menší vody se jezdí, ale lajnu v něm úplně nevidíme. Takhle to probíhá k prvnímu pěšímu mostu - cca 2km. Za mostem začíná první kaňonek, kterej je vpravo dost nechutnej, ale dá se jet z leva. Hned za ním následuje další mini kaňon, kde je několik poctivejch věcí a končí to cca 4-5m dropekm, kterej tak po třech metrech padá na skálu a pak padá ten zbytek. Tenhle kaňon nakonec přenášíme na pravym břehu (cca 400m), je to docela pojeb. Potom znovu nasedáme, ze začátku je pár menších dropíků, pak ještě 2 větší slajdy a kousek před koncem je cca 4m vysokej kolmej drop, kterej jedeme úplně u pravý strany, je to poměrně autoboof. Na vysedačce u druhý pěší lávky je ještě jeden drop, taky cca 4 m, ale dost se podobá zkumavce. Jede ho jenom Michal, celej v něm zmizí, ale nakonec ani nezvedá. /dajně se dá jet ještě dál až na soutok z pravym přítokem, ale za týhle větší vody to asi nemá smysl. S přenáškou a prohlížením jedeme asi 2,5 hodiny.

\info[Valldola]{1.7.}{$33m^3/s$?? střední}
\usek{Spodní}

Večer na vypádlování dáváme ještě spodní úsek, podle kilometráže je to asi 6km, ale jedeme jenom první 3km (k druhýmu mostu), který maj bejt zajímavější. Nasedačka je v kempu (viz Obsommer). Vody máme tak akorát, je to zabavnej run WW 3-4, kterej celej jedem na oči asi 20 min. Je tam pár vtipnějších míst, ale všechno se to dá v pohodě najet. Super na tom je, že je to v podstatě celý kontinuální, takže se člověk ani chvilku nenudí.

\info[Valldola]{2.7.}{$33m^3/s$?? todo}
\usek{Horní}

Další den chtěj dát kluci jako odpočinkovej a moc se jim pádlovat nechce, ale ráno je chvíli docela hezky, tak je přemlouvám aspoň na krátkej run na horní Valldole. Nakonec jede jenom Michal a Kuba fotí a pendluje. Nechce se nám přenášet, takže jedeme horní úsek jenom k první lávce. Je to úplně super, jak to máme najetý, tak už nic neprohlížíme a je to super zábava. Navíc máme i lepší počasí, než den před tim. Nepřenášíme ani místo se slotem, jedeme ho vlevo takovym suchym kanálkem, kterej pod slotem padá asi 1m skokem zpátky do řeky. Je to tak super, že dáváme ještě druhej run.

\cara

Odpoledne přejíždíme někam k Ottě, což znamená cestu přes trajekt (platíme asi 150 noků) a cestu přes dvě celkem vysoký sedla. Ale aspoň cesta neni nudná a je se na co dívat. Večer spíme u Otty. Večer a přes noc i trochu prší (v podstatě poprví zazájezd), ale neni to žádný drama.


\info[Otta]{3.7.}{asi $25m^3/s$ před soutokem, potom dvojnásobek}
\usek{Pollfoss run}

Další den dáváme Pollfoss run na Ottě. Máme docela dost vody, takže se nepoštíme do posledních cca 500ti metrů před samotnym Pollfossem, je to tady hodně kontinuální s někaloka velkejma válcema, což se nám nechce těsně před mocnejma vodopádama jezdit. Horní část úseku mě ale popravdě tolik nenadchla, jsou tam 2 velký peřeje, který jsou dobrý, ale jinak tam v podstě nic moc není, akorát pár WW4 peřejí a jedna peřej s velkýma válcema na soutoku s Torou. Dvě největší peřeje úseku jsou hned na začátku, první je takovej rozbytej skok / slajd, kterej se jede asi 3m širokym průjezdem úplně u levý strany. Je to asi 3m boof, z prava tam padá další voda, takže z toho člověk nevyjede úplně čistě, ale je to v klidu. Druhá větší peřej se jede úplně zleva, kde se objíždí solidní válec u pravý strany a pak se traverzuje na pravej střed, kde se jede takovym vysokym jazykem a nakonci se naskakuje válec. Po chvilce se objevu ještě jedna hrana, jedeme úplně vpravo, cca 1m boof.

\cara
Počasí máme takový bídnější, je trochu zima a poprchává, tak dáváme odpoledne bazén v Lomu. Bazén je v hotelu a je malinkej, ale na umytí a vyvalení se do horký výřivky je to ideální. Dáváme ještě nákup a jedeme se podívat na spodní Bovru, všechno co je vidět ze silnice je ale tak WW2 a celkově se nám to moc nepozdává, tak se jedem podívat na Skjoli.


\info[Skjoli]{4.7.}{cca 140 cm na spodnim vodočtu ~ asi $15m^3/s$ nižší stav}
\usek{Spodní}

Cesta na Skjoli je placená - 50 noků. Cesta je zatim jedna z nejbídnějších, má vysokej střed, takže s oktávkou jedeme většinu cesty za 1 a dost opatrně. Nicméně spíme na nasedačce, resp. naší nasedačce, dá se jet ještě asi o 500m vejš od mostu, ale jsou tam celkem rozlitý úseky, který nám přijdou suchý. Nasedáme nad asi nejtěžším kaňonkem (cca 3.5km po silnici nad štěrkovnou). Tenhle kaňonek doporučuju prohlídnout, pokud by to tam vypadalo na moc vody, tak bych dál nejezdil. Celkově nemá moc smysl popisovat jednotlivý peřeje, je to cca 6km a teče to kontinuálně bez jedinýho hluchýho místa. První jízdu jedeme asi 2:15min, s tim, že prohlížíme odhadem tak polovinu peřejí. Potom ještě s Michalem jedeme druhou jízdu, máme trochu míň vody, ale dáváme to ve sportovnějším tempu za 45 min. Je to opravdu z kopce, jakákoliv záchrana materiálu by tady byla asi hodně problematická. My máme spíš nižší střední vodu, ale popravdě o moc víc bych tu mít nechtěl, to pak musí bejt opravdu poctivá sypačka. Za týhle vody jsme v podstatě neměly žádnej větší problém, nemělo to ještě takovou sílu, ale je potřeba bej celou cestu pozornej. Za zmínku stojí vodočet na možný vysedačce (my vysedali až pod silničním mostem), ke kterýmu se dá dojít z levýho břehu od posledních baráků. Vodočet sice hodně pulzuje, ale nám ukazoval zhruba kolem 140cm.


\info[Skjerva]{5.7.}{asi $6-8m^3/s$ jebka}
\usek{Spodní}

Na další den si naplánujeme Skjervu, kde by podle kilometráže měly bejt 4km super bedrock slidů. Ale realita je jiná - je to jebka. Nasedáme v zatáčce, odkud se de k řece cca 15-20 minut potokem. Pak se jede pár set metrů a možná hodinu přenášíme obží zával, kterej v řece vytváří nesmyslnou sifonádu. Za tim už sice všechno jedeme, něco na oči - něco ne, ale o slajdech se nám může jenom nechat zdát. Je to tak 3km spíš boulder garden, něco prohlížíme, něco ne, sem tam je tam nějakej 1m průzkok, ale nic moc extra. Až na posledních možná 500m se charakter změní, objevujou se menší slidy, docela zábavný, ale všechno se dá jet na oči. Vysedá se u silničního mostu. Celkově to jedeme asi 3 hodiny a je to strašná jebka - jak nasedačka, tak žeka, tak vysedačka. I když podle kilometráže by to měl bejt dobrej stav, tak je to žalostně málo. Smysl by to mělo tak za dvojnásobku - odhadem aspoň 15 kubíků. Asi by to bylo celkem kontinuální a nabralo to na síle, ale mělo by to smysl. Nicméně přenášení by to o moc neulehčilo, hlavní přenáška je nejetelná za jakýhokoliv stavu.

\cara

Večer přejíždíme na Drivu. Jako bonus jsme ještě asi píchli jedno zadní kolo - utíká pomalu, ale jistě. Takže večer ještě měníme kolo za rezervu.


\info[Driva]{6.7.}{$42m^3/s$  Grenseholen}
\usek{Graura}

Nasedáme nad silničnim mostem před malou soutězskou. První 2 kiláčky sou poměrně v pohodě, pak se to zavře do kaňonu s kolmýma stěnama, kterej je tak odhadem 3km dlouhej. Prohlížení je obvykle komplikovaný, ale možný. Je to poměrně big water, ale přijde mi, že to většinou odpouští. První velká peřej se jede úplně u pravý strany a na konci chce člověk doleva. Další už jsou trochu menší, ale srovnatelně obtížný. Většinou by to šlo i přenášet, jedna peřej je trochu vyjímka. Koukaj z ní všude velký šutry a nejde to moc prohlídnout. Rozumný sou tady dvě lajny, buď úplně středem, kde je zasouvák s válcem, ale měl by jít naboofnout. My sme jeli lajnu z leva na střed mezi dva velký šutry (první a druhej zleva), kde se jede boofem přes válec a pak je tam roláda zleva doprava, ale jakmile člověk naboffne válec, tak je to v klidu. Když skončí tenhle kaňonek, tak je asi 2km klidnější úsek WW2-3, ale za chvíli to pomalu zase nabere na spádu a peřeje sou podobný, jako před tim, zablokovaný, většina de jet na oči, ale některý prohlížíme. Za zmínku stojí peřej, kde je obří šutr uprostřed řeky, vlevo to de do sifonů a vpravo je průjezd cca 2m širokej. Jede se to vpravo, úplně u levý strany po skále, čimž se úplně mine válec. Peřejí je tolik, že to nejde všechno popisovat. Končíme před prvnim mostem vpravo, dál už nic neni.

Řeka je to fakt super, trochu se to podobá Amotu, ale nejsou tam tak velký válce, ale je to trochu víc zablokovaný. Hlavně je to výrazně delší, asi 14km dohromady. Jedeme to s prohlížením 2:30min.


\info[Grovu]{7.7.}{asi $10m^3/s$ }
\usek{Horní}

Na vysedačce i nasedačce se zdá, že máme docela dost vody, ale je to jebka. Vodopád nad nasedačkou padá do šutrů a za tohodle stavu se jet nedá. Nasedáme na slajd pod tim, kterej je v pohodě, ale žádnej zázrak. Následující kilometr se víceméně nic neděje, dokud řeka nezačne bejt dost zablokovaná. Chvíli se dá jet, první peřej jedeme, pak je další peřej která se jede zleva doprava podél skály, kde se řeka stáčí o devadesát stupňů doleva. Tady je potřeba chytit vracák, další peřej je přenáška (vlevo). Konec peřeje jedeme úplně zprava, pak už se charakter mění a je to otevřenější. Zajímavejch je asi až posledních 500m, kde se to sevře a jsou tam menší slajdíky, ale poměrně brzo to končí, vysedáme před mostem vpravo. Za týhle vody je to celkem jebka, ale celkově tam ani nic moc neni, na začátku je to WW4, ale přenáška za to fakt nestojí, ke konci už spíš jenom WW3+, ale přibyde tam nějaká voda, tak to aspoň neni tak hrozný. Po druhý bych to ale jet nemusel.


\info[Grovu]{7.7.}{asi $25m^3/s$ }
\usek{Spodní}

Na spodní úsek se jde z vesnice na pravym břehu po turitický stezce pod mocnej vodopád. Vody máme relativně dost. Hned za nasedačkou je dobrej 1m boof, jedeme u pravý strany. Po chvilce je větší peřej v levý zatáčce, kterou prohlížíme a jedem vpravo 3 boofy v řadě (0,5-1m). Hned za tim je válec přes celou řeku, jede se středem přes jednu roládu a boof přes válec hned pod tim. Všechny další peřeje už jedeme na oči, charakter zůstává podobnej, ale je to o trochu přehlednější. Ještě jsou tam tak 4 výraznější peřeje, ale celý to popisovat nemá smysl. Je to poměrně kontinuální a hezký - charazkterově se to podobá Skjoli, akorát je tu víc vody  a je to o trochu přehlednější. /sek mě fakt baví, rozhodně značně lepší než ten horní. Jediná vada na kráse je, že na vysedačce zjišťuju, že mám prasklý dno lodi přímo pod sedačkou, cca 5cm. Nicméně jak je to vyloženě pod sedačkou, tak se to daří zalepit jenom tesou, přes terou je danej kus pěny, která je na tu prasklinu přimáčklá sedačkou, takže to ani neteče a Norsko na tom dojedu.


\info[Sogndal]{8.7.}{$11m^3/s$  Sogndalsvatn}
\usek{Horní}

Na nesedačce u mostu to vypadá na docela pěknou vodu, plánujeme jet až pod trojkombo, kde bysme vysedli vpravo. Ze začátku je to docela dobrý, pěkný peřejky a menší slajdy. Pak následuje úsek, kde jsou 2 větší slajdy hned za sebou. Ten první prohlíží Kuba a posílá nás doleva, najíždí to první. Kuba de přes zadek a končí ve válci, kde mu spadne šprajda, ale naštěstí dojede/doplave do levýho vracáku. Podobně končí Michal, přes zadek ho to pošle do válce, kde chvíli poctivě bojuje, ale nakonec taky musí ven. Do toho přijíždim já, jdu přes zadek úplně stejně, ale jsem dostatečně vlevo a vyzvedávám už za válcem. Michalovi pomůžu k levýmu břehu, loď ale končí v protějším vracáku. Než se k ní dostanu, tak se vrací zpátky do proudu a odplavává. Michal de po levym břehu k silnici, my s Kubou pokračujeme dál. Další slajd neseme, má snad ještě větší válec a ve dvou to nechceme hrotit. Další peřej začíná slajdem, kterej jedeme vlevo a končí se pravou zatáčkou vpravo. Hned za tim je drop mezi skálama u levý strany, kterej končí úplně brutálnim válcem. Přenášíme / jedem pravym kanálkem, kterej je na půl suchej. Dál už se obtížnost trochu snižuje. Po chvilce potkáváme vpravo Micalovu loď nabalenou na stromu. K silnicím to máme dost daleko a hlavně vysoko, tak se rozhodujem, že tu loď dopravíme dolu po vodě. Většinou vždycky sjedem úsek, jeden se vrátí nahoru pro třetí loď a dojede s ní. Tahle to točíme, klidnější úsek táhnu loď na laně. Do cíle to máme asi kilometr, takže je to pojeb, ale asi lepší varianta než to táhnout nahorbez vody. Úsek je to klidnější, takže už se to vcelku dá. Jakmile se údolí otevře, vpravo sou vidět baráky a přes řeku jdou dráty, tak loď necháváme na pravym břehu. K mostu už je to nakonec asi jenom 400m, takže si Michal pro loď v klidu dojde. Ke konci ten úsek bírá ještě trochu na spádu, slide do válce kus před mostem ještě prohlížíme a jedeme vlevo. Nakonec vysedáme už u mostu, po týhle anabázi se nám ve dvou fakt triple kombo jet nechce.

\cara
Veečer přejíždíme za 123 nků Sognefjord a dojíždíme až na Brandseth, kde spíme. Ta je suchá, stejně tak ráno zjišťujeme, že je suchej Jordal (max 5 kubíků). Tak jedem na Myrku, která by podle vodočtu měla mít nějakou vodu. 

\info[Myrkdal]{9.7.}{$13m^3/s$ Myrkdalsvatn }
\usek{Horní}

Celej den je hnusně a prší, Kubovi se jet nechce, tak fotí a pendluje. Ve dvou jedeme jenom horní Myrku. Na nasedačce je jeden slajd, kterej se jede středem a hned za tim je 3m boof, kterej jedem přes kicker vlevo. Je to super boof, ale hned za tim je žebro, od kterýho se vrací slušnej válec, za větší vody bude asi dost mocnej. Dalších pár peřřejí jedeme na oči, pak přichází první větší slajd, kterej se jede jak v nájezdu z prava doleva, pak následuje 30m slajd, kterej se jede levej střed. Pár dalších peřejí a malejch slajdíků je v pohodě, až následuje sekce, která jde trošku víc z kopce a mizí v pravý zatáčce. Před zatáčkou nic neni, ale hned za ní je vysokej slajd, ketrej se jede u pravýho břehu z prava na střed přes zvedající se vodu. Dál už je to rrozteklý do šířky a až do vesnice je to jebka. Náasledující 5m vodopád je nesmysl, padá do šutrů. Za nim ještě jedeme drop pod mostem, kterej je za týhle vody dost zábavnej. Pak jsou ještě 2 peřeje a vysedáme vpravo asi 300m pod mostem.

\cara
Večer se stavíme v hotelovym bazénu ve Vossu, kde maj za 120 noků bazén, saunu a výřivku, což se celkem dá. Pak přejíždíme na Raundalen, kde se fakt hrozně blbě hledá spaní, ale aspoň si prohlížíme tunel a Kitlebreaker.

\info[Ekso]{10.7.}{asi $10m^3/s$ spodní limit }
\usek{Lake 2 lake}

Ráno si dáváme auto výlet, nejdřív na Tysselvu, pak na Teigdal. Výsledek je nám celkem jasnej, ale aspoň se tam koukne. Pak skočíme přes kopec kouknout i na lek to lake combo a to kupodivu vypadá jetelně. Sice to má vody dost málo, ale do videa dobrý. Jedu první, hořejšek jedu vlevo, vpravo je to za týhle vody úplnej nesmysl a vlevo je to dobrý, akorát nájezd je trochu jebačka. Nicméně z levýho břehu je tam poměrně jasná lajna. Ve výsledku je to docela v pohodě, v nájezdu se trochu drhne, ale na tý šikmý skále už jo jede na pohodu. Na roládu dole se naskakuje jak nic, za týhle vody je to fakt malý. Akorát neni moc čas na boof, ale je to jedno. Druhá půlka se jede s vodou, na poslední drop chce bejt člověk spíš trochu vpravo, vlevo neni moc vody. Nakonec je to autoboof, dopad úplně na pohodu. Druhej jede Michal, dává to taky na pohodu, Kuba fotí z protěšího břehu. Kuba nakonec jede na fotky jenom spodní půlku, já si to dávám s nim ještě jednou. Pak dojíždíme 500m doprava na kraj jezera, kde vylejzáme. Ještě prohlídnem spodní dropy a jedeme spát k mostu pod double dropem.


\info[Raundalen]{11.7.}{$40m^3/s$ }
\usek{Play run}

Ráno jedem na randál, na train station máme asi moc vody, tak jedeme jenom na play run. Nasedáme nad Morning glory (kousek nad mostem, kde je řeka přímo u silnice), kterou si v klidu přenesem, za týhle vody je ten druhej válec fakt brutální. Kousek zatim je 3m drop, kterej se dá jet jak úplně vpravo po skále (já) nebo i středem do největšího bordelu (Michal). Další větší věc je asi 5m drop s kickerem, kterej je vidět už ze silnice mo cestě nahoru. Drop se jede úplně vpravo (jedu trochu zleva doprava) vpřes kicker, na kterej teče dost vody, takže za tohodle stavu neni žádnej problém. Kicker člověka vyšle na boof, neni tam co vymejšlet. Dál už je to poměrně v pohodě, pěkný pohodový peřejky, ke konci to malinko zostřuje, je tam ještě jeden 3m boof, kterej jedeme přes kamen / skálu úplně vlevo a kousek za tim je slajdík s válcem přes většinu řeky, kterej se jede celej vpravo. Pak je to až na vysedací most pohoda. Na to že dost prohlížíme a Kuba ladí sedačku, tak to docela utíká, jedeme to ani ne 2 hodiny.


\info[Raundalen]{12.7.}{$55m^3/s$ }
\usek{Play run}

Přes noc nám napršelo víc vody a protože nic lepšího neteče, dáváme znovu play run. První jízdu jedu jenom s Michalem, Kuba pendluje. Vody je znatelně víc, je to trošku víc pushy, ale ve výsledku je to dost podobný. Jedeme to celkem na pohodu - s přenáškou Moring glory za 50 min. Druhou jízdu jedu s Kubou a ta už je trochu zábavnější. Drop pod Morning Glory si najíždim boofem vpravo přes šutr, ale trochu víc ze středu. Dole chytnu proud z prava, kterej mě odstadí na střed. Zpátky doprava to nestíhám, ale ani se v tý rychlosti nestihnu stočit doleva, abych to zkusil projet přes tu odtékající vodu. Výsledek je super, končim přímo ve válci víceméně bokem. Dvakrát v něm zvedám, ale sem špičkou proti proudu a nevidim moc cestu ven. Pak se znova zvrhnu, trošku mě to pod vodou projebe, ztrácim orientaci a du ven, eště si chvilku zůstanu pod vodou, než mě to vypláchne. Naštěstí je u mě hned Kuba a sem rychle na pravym břehu. Loď a pádlo se tam ještě minutu až dvě točí a pak je to taky vyplivne k pravýmu břehu, takže naštěstí všechno v pohodě odlovíme. Zbytek už je pak v pohodě.

\cara

Odpoledne se ještě přesouváme na Money Drop, mě už se do toho nechce, ale Michal si ho dává. Je docela málo vody, ale dává to na pohodu. Potom se přesouváme na Numedalslagen,kterej sice nemá vodu, ale je to po cestě.

\info[Numedalslagen]{13.7.}{$20m^3/s$ }
\usek{Dagali}

Jedeme jenom s Kubou, vody je minimum, ale jet se to dá. První část, kde je většina peřejí je v pohodě, všechno se dá v podstatě jet na oči a ani člověk moc nedrhne. Úsek ke koktejlu je pak lae hodně velkej pojeb, je to rozlitý a je to dlouhý. Ke konci je to zas ještě docela zábava. Celý to jedem asi hodinu a čtvrt.

\cara

Odpoledne se dáváme na odjezd, jedeme až k Malmö před most, kde přespíme do rána. Trajekty z Trelleborgu sou buď plný nebo drahý, takže nakonec volíme levnější a jednodušší variantu - jedeme přes most do Dánska a trajektem Gedser - Rostock. Celkově je to na jeden lístek a stojí to 165 Eur. Trajekt máme na 13:00, stíháme i ten dřívější v 11:00, ale na ten už se bohužel nevejdem, takže aktuálně čekáme a pak už nás čeká jenom 7 hodin do Prahy.


\akce{Tirolsko}
\datum[28.7. - 31.7.]

Chci vyrazit na víkend, ale jedinej kdo jede pádlovat je Ondra s Matesem na 4 dny, tak se na poslední chvíli přidávám. Ondra to v den odjezdu odřekne, tak nakonec jedeme jenom s Matesem a Lindou s tím, že se na místě možná připojí Víťa. Ve čtvrtek večer vyrážíme na Kopáč.


\info[Koppentraun]{28.7.}{$135 cm$ }
\usek{Klasika}

Ráno jedeme Kopáč, má to docela slušnou vodu, takže pohodová jízda. Pendluju vlakem, ale neni v něm žádnej průvodčí ani automat na jízdenky, tak jedu zadarmo. Na odpoledne přejíždíme směr Isel

\info[Tauernbach]{28.7.}{$175 cm$ }
\usek{Standard}

Cestou je najblíž Tauernbac, tak dáváme ten. Má docela pěknou vodu, takže je to vcelku dobrá zábava. Mates přenáší esíčko, jinak jedem všechno na pohodu. Na vysedačce akorát potkáme Víťu jak dorazil, tak už pendlujeme s nim.

\info[Isel]{29.7.}{$275 cm$ }
\usek{Katarakt}

Spíme pod kataraktem a ráno se na něj dem kouknout. Klukům se moc nechce a nasedaj v půlce, já to dávám celý. Od posledně se to trochu změnilo a lajna přes největší válec neni tak čistá, takže se musí buď na komoru a nebo hodně doprava přes vracák - což je moje lajna. Spodní část pak už jedu traverz na pravej střed a pak už klasicky dolu všechno s vodou, na pohodu

Dáváme ještě druhou jízdu, ale nasedáme už jenom v půlce kataraktu, ať to zbytečně nehrotíme.


\info[Defereggenbach]{29.7.}{$55cm$ }
\usek{Wasserfallstrecke}

Na odpoledne dáváme Defe, Víťa to jede po prví, tak trochu víc prohlížíme, ale je to pohodička, pěkná voda. Ale přece jen po Norsku je to dost s prstem v nose :)

\cara
Večer spíme přímo na nasedačce nad mostem na pravym břehu, docela hezký místo. Ráno vyrážíme rovnou do Itálie, tak to máme kousek.


\info[Reinbach]{30.7.}{nižší střední voda }
\usek{Vodopády}

Je docela málo vody, tak mě to zas tolik neláká, ale Matesovi se chce jet, tak to dáváme. Jedu první, mám docela přijatelnou lajnu, jenom bych se moh na tom velkym dropu zabalit trochu líp, ale pohodička. Mates jede druhej, drop trochu přiboofne a rozbije si nos o límes, ale naštěstí taky nic dramatickýho, za 2 dny už to má v pohodě.


\info[Ahrnbach]{30.7.}{$31 m^3/s$}
\usek{Schloss}

Odpoledne dáváme $2\times$ Schloss za nižší vody, klasika... Pak si dáme nějaký pivko ve městě a jedeme zpátky na Isel.


\info[Isel]{30.7.}{$290cm$ Lienz}
\usek{Pod kataraktem}

Večer za šera si dáváme ještě spodní Isel za už docela pěkný vody. Linda si s náma dává závod, takže jedeme docela v tempu bez vracáků. Je to super, z pod kataraktu na plážičku jedeme 17min a Linda nemá šanci, dobíhá až tak 3-5 min po nás :)


\info[Brandenberger Ache]{31.7.}{$60cm$}
\usek{Kaiserklamm až Tiefenbachklamm}

Ráno koukáme, že má docela dobrou vodu Brandy, tak se rozhodnem tam přejet. Víťa už pádlovat kvůli ramenu nechce, ale jede s náma a přependluje nám, což je super. Brandy je super, všechno je standardní, žádnej problém. Paprsek neseme, mě se do něj vůbec nechce, Mates to zkoumá, ale nakonec to taky nese.

\cara
Pak už jenom razíme přes Budějce do Prahy a před půlnocí sem doma. Celkově super povedenej zájezd, Isel nikdy nezklame.


\akce{Čerťáky}
\datum[26.8. - 27.8.]

\info[Vltava]{28.7.}{asi $22m^3/s$ }
\usek{Čerťáky}

Pouští víc vody než obvykle, takže je to super. Nějak se mi nechce nosit škvíru, tak sem jí začal jezdit a překvapivě je to lehčí než sem si myslel. Za týhle vody je to fakt hodně za darmo. V sobotu dáváme na pohodu 4 jízdy.

\info[Vltava]{29.7.}{asi $22m^3/s$ }
\usek{Čerťáky}

V neděli dopoledne dáváme 3 jízdy a mizíme domu.


\akce{Podzimní Ötz}
\datum[28.9. - 1.10.]

Jedeme na svátky s Kubou, Vojtou a Matesem. Cíl Ötz. Vyjíždíme večer z Prahy, spíme v GaPa a dopoledne dorážíme na Mezimostí.


\info[Otz]{28.9.}{$184cm$ Tumpen }
\usek{Mezimostí}

Na rozjetí dáváme 2 jízdy na mezimostí. Voda je přijatelná, eště to neni úplně jebka. Vzhledem k tomu, že jsem měsíc skoro nepádloval, tak to na rozjetí docela stačí.

\info[Venter Ache]{28.9.}{$62cm$ Vent }
\usek{Spodní}

Večer už se nám nechce pouštět do Heiligu, tak dáváme jenom spodní Venter. Vody je docela dost málo, ale sjet se to dá.

\cara

Spíme na mezimostí, společně asi s dalšíma 20ti lidma z Čech...

\info[Venter Ache]{29.9.}{$61cm$ Vent }
\usek{Heilig}

Ráno jedeme na Heilig. Jel to z nás jenom Vojta, ale vody neni moc, takže to neni žádný drama. Začátek až ke vstupence tečer relativně z kopce, ale všechno se dá prohlížet z lodi a víceméně se jede všechno s vodou. Vstupenka den před tim potrápila Slávoše s Mejlou a se Snížákem, kde prej všichni dali dole čelo. Nám se ale nic takovýho nepovedlo, i když boofy to nebyly ideální. Jeli sme to vpravo na levej boof, jestli je někde šutr, tak asi spíš někde vlevo. Všechno až k přenášce jedeme na oči. Před ní se dá zastavit poměrně v pohodě vlevo, přenáší se vpravo. Nějakej cizí týpek to na oči nasype doprava a dole se objeví s hlavou nahoře, takže to asi nějak jet de, ale velkej smysl to nemá. Pod přenáškou jedeme zas všechno na oči, je to takovej boulder garden, asi to nemá smysl moc popisovat, když se to stejně každou chvíli mění... Celý to jedeme asi hodinu a čtvrt. Pocitově by to chtělo spíš víc vody, je to takovej nižší stav.


\info[Otz]{29.9.}{$184cm$ Tumpen }
\usek{Mezimostí}

Odpoledne dáváme $2\times$ mezimostí, druhou jízdu jedu s Matesem a Mejlou, zbytek se šetří na odpolední Wellerbrücke, na který se eště ten den moc necejtim.
\cara
Nakonec Wellerbrücke jedou jenom Vojta s Matesem, jedou to celý, ale Mates většinu nad mostem nese. Pak si dávaj pár koleček dole, my s Kubou děláme média. Večer opět spíme na mezimostí.


\info[Otz]{30.9.}{$184cm$ Tumpen }
\usek{Mezimostí}

Ráno dáváme na rozjetí mezimostí. Je super počasí, ale Vojtovi se nechce, tak nám aspoň převáží auto. Přidává se k nám eště Karel a Pepák, aby nejeli jenom sami dva.

\info[Otz]{30.9.}{$184cm$ Tumpen }
\usek{Wellerbrücke}

Na odpoledne přejíždíme na tyršovku. Kuba je nastydlej, takže se ujímá médií a s Vojtou a s Matesem jedeme od spodku Achstürze. Nasedáme nad čistym asi 2m dropem s pěknym boofem. Pod tim je to v pohodě, takový poklidný rozpádlování před spodkem. Prvení peřej kolem velkýho balvanu zprava jedeme na oči, jsou tam asi dva válečky, ale všechno v pohodě. Potom přistáváme vpravo a prohlížíme to v podstatě až k mostu. první peřej se najíždí zleva boofem přes šutr a pak hned následuje další boof vlevo kolem šutru. Asi za 20 m nádleuje boof, kde se jede po desce co nejdál a pak boof doprava, aby se netrefily šutry na dopadu. Pod tim je vracák, z něho se jede vlevo boofem vpravo přes šutr, pak si to chce najet trochu na střed a následující, největší drop, se jede levej střed - je tam docela dobrej kicker, když se trefí. Válce hned pod tim jsou trochu tricky - teda hlavně kvůli tomu, co je pod tim. Vybíráme jednodušší lajnu první válec doprava, kap vpravo průskokem mezi štutrama a pak buď levej válec skočit za roh doprava nebo se dá i úplně doprava. Pak už jenom stačí zvládnout traverz zprava doleva do velkýho vracáku. Vojta si to $2\times$ vynáší a nakonec jede i klasickou lajnu přes válce a docela to dává.

Pak to neseme pod most, jási dáváme jenom dva runy, mám toho docela dost. Při prvnim svícuju v TNT, zvedám a mínus jedničku jedu pozadu, takže dobrá show. Druhou jízdu už dávám TNT na pohodu, ale zase trochu svícuju v Champions killerovi, tak na to kašlu. Kluci pak jdou eště pár jízd.

\cara

Večer přejíždíme na Lofer, aby byla trochu nějaká změna. Je tam asi 25 kubíků, takže to bude takový pohodový vypádlování.


\info[Saalach]{1.10.}{$51cm$ Unterjettenberg}
\usek{Lofer}

Přes noc ale prší, tak Lofer vystoupá na pěknejch 43 kubíků. Dáváme 2 jízdy, jedeme i trojkombo, první jízdu ho prohlžíme. Je to docela velký, ale všechno jedeme na pohodu. Trochu pusy je esíčku, kde první jízdu skončim moc vpravo ve válci za esíčkem a musim tam zvedat, ale naštěstí v pohodě. Druhou jízdu mi luxusně vychází lajna přes trojkombo, jinak všechno jedem na pohodu.

\cara

Koukáme ještě na Unkáč, ale ten je úplně suchej. Vodu by měl Schwarzabach, ale už je docela pozdě, tak se do něj nepouštíme a jedeme se jenom podívat na vyvěračku Schwarzabchu ze skály - docela zajímavá záležitost. Pak už jenom frčíme do Prahy.


\akce{Podzimní SKG}
\datum[21.10. - 22.10.]

Se Štěpánem vyrážíme na podzimní SKG s tím, že se připojíme k partě s Kotva / Jablonec. Nakonec se s nima potkáme až v sobotu na párty, ale ani to nevadí. Vyrážíme v sobotu ráno z ČB.

\info[Saalach]{21.10.}{$25cm$ Unterjettenberg}
\usek{Lofer}

Dáváme se Štěpou 5 jízd na Loferu, všude je tu hromada vodáků, takže pendly nejsou problém. Vody je málo, ale je to na pohodu. První jízdu nějak podcenim chycení vracáku pod esíčkem vpravo, namáčkne mě to na/pod skálu vpravo a docela musim bojovat, abych se tam odtud dostal (asi 8 pokusů o eskymák a možná 20-30sec). Klasický podcenění jednoduchý vody.... Naštěstí z toho odjedu, i když už sem chvílema o kryse přemejšlel, ale to člověk na Loferu nechce nikdy... Zbylý jízdy už sou v klidu. Spíme na štěrkovně.

\info[Saalach]{22.10.}{$25cm$ Unterjettenberg}
\usek{Lofer}

Ráno zvažujeme Gesäuse, ale nakonec se nám nechce nikam jezdit, tak dáváme dvakrát Lofer s klukama a jedeme domu.

\rok{2018}

\akce{Novoroční Kamenda}
\datum[1.1.]

\info[Kamenice]{1.1.}{8 $m^3/s$}
\usek{Klasika}

Zuzka mě přemluví na prvního na Kamendu, vstávání je trochu peklo, ale dávám to. Dáváme jednu jízdu, vemou nás do vlaku s loděma, takže pohoda... Dokonce tam ani nejsme sami, na nasedačce potkáváme Vojtu s Matesem.


\akce{Wolfovka}
\datum[6.1.]

\info[Wolfsteiner Ohe]{6.1.}{?? $m^3/s$}
\usek{Klasika}

Wolfi má docela pěknou vodu, je docela teplo a Šumava taje. Jedeme na jeden den z Prahy s Kubou a Vojtou. Je trochu míň vody než minule, ale pořád je to dost solidní stav. První část jedeme poměrně rychle a na pohodu, druhou část pak prohlížíme, nikdo si to moc nepamatujeme. Při prohlížení máme ještě zábavu s taháním Víti z pod větve, naštěstí vylez celkem v pohodě, ale loď mu uplavala a nepřežila to. Naše jízda neni o moc lepší, Kuba v půlce plave, loď se naštěstí hned zasekne v řece, ale Kuba  je na pravym břehu a musí to dost obcházet. My s Vojtou mezitim vyprošťujeme loď, Vojta k ní doplave do půlky řeky, já šašim na břehu... Nakonec jí nějak nacvaknem a dostanem na břeh. My pak s Vojtou v pohodě dojíždíme, Kuba už dochází pěšky...


\akce{Jizerky / Krkonoše}
\datum[jaro]

\info[Jizera]{5.4.}{14 $m^3/s$}
\usek{Z Mejta}

Mates má večer promítání v Jablonci, tak když už tam jedem, tak dáváme s Vojtou a Ježurou Jizeru. Mělo bejt trochu víc vody, ale aspoň něco jet de.


\info[Jizerka + Jizera]{10.4.}{3 $m^3/s$ / 35 $m^3/s$}
\usek{Z Jizerky na Mejto}

Něco teče, tak po práci vyrážíme s Vojtou a Pražmenem na Mejto. Nakonec jedeme hned na Jizerku, kde sou skoro 3 kubíky. Nějak to přeskáčem, Jizera má ale docela málo, hodně vody de z Mumlavy... Ale všechno de jet, aspoň se nebojim na Cutisinu :) Nasedali sme po šestý, takže dorážíme před osmou.


\info[Mumlava]{10.4.}{12 $m^3/s$}
\usek{Klasika}

Auta máme na Jizerce, tak si jednou vyneseme Mumlavu, dokud je ještě světlo. Jedeme na pohodu včetně jezu, kterej už ale je docela pushy.Dojíždíme už dost za šera po osmý...

\info[Bily Labe]{13.4.}{20 $m^3/s$}
\usek{Klasika}

Na víkend vyrážíme do Jizerek, ale na pátek padá volba na Labe. Je hodně vody, ale nakonec zkoušíme s Vojtou a Ježurou Bílý Labe. Kolem šestý sme na vysedačce a jdeme směrem na horu, vody je fakt hodně. Když dorážíme k největšímu slajdu, je pod nim strom a je to rozhodně nejetelný, celej slajd by byla přenáška. Navíc prší a bojíme se, že to začne rychle stoupat, tak nasedáme tady a vejš nejdem. Vody je fakt dost, jsem možná celkem rád, že to nejedeme celý. V podstatě nám zbejvaj jenom 3 velký místa - double drop nad vodopádem, vodopád a poslední peřej za mostem. Double drop jedeme středem a pak doleva, docela v pohodě. Vodopád najíždíme úplně zprava a pak už jenom boof, neni moc co vymejšlet. Poslední peřej jede první Ježura, $2\times$ a moc nás nepřesvědčuje, tak jedem radši na spodek.

\info[Labe]{13.4.}{30 $m^3/s$}
\usek{Klasika}

Nasedáme až po sedmý a chystáme se až do Vrchlabí. Je to fakt pěkná voda, všechno je to docela v pohodě, i když labská soutězska docela bublá :)  Na Vrchlabskou přijíždíme už skoro za tmy a jedem rovnou. Já jí proloopuju a prozvedám - no popravdě bych si to předem radši prohlíd, ale pak bych to dost možná nejel...

\info[Jizerka]{14.4.}{20 $m^3/s$}
\usek{Z Mejta}

Další den má bejt plno vody, ale déšť nepříde a naopak je docela sucho. Dorazil taťka, tak s nim dáváme jednu Jizeru.

\info[Mumlava]{14.4.}{7 $m^3/s$}
\usek{Klasika}

Pak jedem s Michalem Kuthanem eště $3\times$ Mumlavu za malý vody, aspoň zjišťujeme, že jez se dá jet i za 7mi kubíků...


\akce{Rakousko}
\datum[28.4. - 1.5.]

S Matesem a Michalem vyrážíme na 4 dny do Rakouska. Chceme jezdit potoky v SKG, ale nakonec už nevydrží voda, tak musíme improvizovat.

\info[Koppentraun]{28.4.}{142 cm}
\usek{Klasika}

Na rozjetí dáváme $3x$ Kopáč za pěkný zábavný vody.


\info[Untertalbach]{28.4.}{střední}
\usek{Klasika}

Večer ještě přejížíme na utb, prohlížíme a dáváme jeden run. Voda je taková nižší střední, pohoda. Lajničky dobrý, žádnej problém nemáme.

\info[Untertalbach]{29.4.}{střední}
\usek{Klasika}

Ráno dáváme ještě jeden run, ale další už se klukům dávat nechce, tak jedeme dál.

\info[Lammer]{29.4.}{80cm}
\usek{Lammeroffen}

Nakonec jedem na Lammer, má pěknou vodu a dáváme 4 pohodový runy s pendlem. Protože v SKG už vody moc neni a na Loferu je naopak 60 kubíků, tak se rozhodujeme přejet na Isel.

\info[Isel]{29.4.}{290cm}
\usek{Pod kataraktem}

Večer dáváme ještě na vypádlování $2\times$ Isel pod kataraktem. Řeka je dost překopaná, hned u kempu to teče vpravo a ne vlevo jako posledních několik let...

\info[Defereggenbach]{30.4.}{72 cm}
\usek{Horní}

Ráno jedeme na horní Defáč, což není v dubnu zas tak dobrej nápad. Na silnici jsou místy ještě zbytky sněhu, takže dojedeme pár set metrů pod přenášku a tam zapadneme, takže nakonec musíme auto vytahovat na kladkách... Nakonec se rozhodneme zbylý cca 2km dojít, ale to se nám taky úplně nepovede, protože asi v půlce je mocná lavina přes celou řeku, takže nasedáme pod ní. Na vodě už je to v pohodě, máme znatelně míň, než tu bylo minule, ale jetelný to je.

\info[Defereggenbach]{30.4.}{72 cm}
\usek{Standardka}

Když už sme tady, tak s pendlem $2\times$ otočíme standardku, pohodový poježdění.

\info[Isel]{30.4.}{305cm}
\usek{Pod kataraktem}

Dáváme pár jízd na Iselu na vypádlování...


\info[Lammer]{1.5.}{80cm}
\usek{Lammeroffen}

Po cestě domu dáváme už jenom asi 4 jízdy na Lammeru...

\akce{Tessin}
\datum[5.5. - 8.5.]

S Matesem se rozhodujeme, že na druhej prodlouženej víkend vyrazíme do Tessinu. Vyrážíme v pátek odpoledne a někdy po půlnoci spíme pod mostem u Moesy.

\info[Verzasca]{5.5.}{24 $m^3/s$}
\usek{Střední + Spodní}

Začínáme klasicky na Verzasca, máme pěkně a docela dobrej stav. Na střední žádnej problém, na spodní přenášim peřej nad vodopádem, za tohodle stavu se mi do toho moc nechce... Pod vodopádem si poprví prozvedám peřej a trvá mi to docela dlouho, moc místa na zvedání tam teda neni :) Peřej ve vesnici jedu chicken lajnou vlevo, jako vždycky... I když za týhle vody by to hlavní lajnou asi i šlo. Do přenášky už všechno jedu celkem v pohodě. Za přenáškou dávám čelo v nějakym úplně easy válci a trochu si podribluju, ale naštěstí je dost malej, aby se z něj dalo dostat... Zbytek už na pohodu, poprví si dávám i tu poslední peřej, která je za tohodle stavu celkem v pohodě, protože tam neni ten blbej vracík vpravo, to žebro už je pod vodou...

Druhou jízdu dáváme už jenom střední, po tý cestě večer sme dost unavený. Potkáváme se tu s nějakym Němcem, kterej se k nám přidá na Ribo na další den..
\cara
Chceme jet na Melezzu, ale to nakonec nedopadne. Jednak má mega nakoupeno (před tunelem se dá zeshora scoutovat must run), navíc asi kilometr od nasedačky je spadlá stráň přes řeku nedá se tam dojet. Takže to nakonec vzdáváme a jedeme spát na Ribo


\info[Ribo]{6.5.}{hodně vody}
\usek{upper upper}

Ráno zkoušíme nejhornější Ribo, protože týpek už to jel. Na vysedačce koukáme na slajd u mostu, kterej vypadá docela jetelně, vodu by jsme měli mít tak akorát. Od hotelu jedeme cca 500m do kopce autem a zbylejch asi 1,5km jdeme pěšky, dokud se řeka nepřiblíží k vodě u pěšího mostu. Tady nasedáme, ze začátku je to trochu jebka a nic moc  těžkýho. Po pár set metrech přijedeme na hranu slajdu, kterej je fakt mocnej. Koukáme na to trochu vyjeveně, ale týpek řiká že jede a dává to relativně v pohodě. Je to takovej dvoustupňovej drop, začíná to tak 10m dlouhym slajdem, hodně kamenitym a rozbitym. Potom je válec, za kterym se to sklopí a je tu tak 4m vysoká šikmá deska a poslední 4m to padá rovnou do bazénu. Nakonec se to rozhodnu jet, první část je fakt rychlá a dost bez kontroly, ale stačí udržet špičku dolu. Válec člověk proletí jak nic a pak už je to v pohodě. Ale i tak je to dost mocný a zezačátku trochu bez kontroly, nevim, jestli bych to jel znovu. Mates to nese po levym břehu. Dalších cca 500m je velká jebka, většinou dost kamenitýá peřeje se stromama, něco přeskáčem po šutrech, něco neseme. Pak už je to lepší, mění se charakter a začínaj tu bejt pěkný dropíky a slajdy. Některý sou docela dlouhý, ale všechny poměrně pozvolný, nic extra těžkýho, ale hezký svezení. Poslední slajd na vysedačce je z nich výrazně největší, ale o dost menší než ten první. Týpek ho opět najíždí, ale vůbec se mu to nepovede. V půlce si podribluje ve válci a vyjede z něj u pravýho břehu, což žene přímo do mocnýho undercutu... Skončí v něm, ale naštěstí ho to z něj vyhodí, ale skončí ve válci. Bojuje, ale nakonec krysí... Odlovíme jeho i loď, nicméně po tomhle se nám to už jet nechce, takže si ho necháváme na příště.


\info[Ribo]{6.5.}{Vysoký}
\usek{Od vodopádu}

Odpoledne jedeme spodek pod vodopádem. Ten je mega nakoupenej, takže to ani nezvažuju. Vody je fakt dost, ale ještě je to jetelný. Leccos prohlížíme, ale přenášíme akorát jednou, takovej ten slide pod undercut, končí docela dost velkym válcem a žene to dost doprava pod skálu. Hned za tim kluci dlouze prohlížej must run a nakonec usouděj, že ho pojedeme vpravo. Moc se mi to nezdá, ale nakonec je to docela dobrá lajna, akorát se to musí nacpat hodně vpravo na skálu a sjet to po ní. Zespoda to ale vypadá, že i hlavní lajna by byla jetelná, asi by to člověka dole nějak vyplivlo. Zbytek už jedeme celkem v pohodě, v jedný peřeji si trochu podribluju, ale nic dramatickýho.

\cara
Večer se deme podívat na Isorno a to je taky mega nakoupený, slajd je úplně monstrózní, jak někde v Norsku... takže to nakonec ani nezvažujem.


\info[Ribo]{7.5.}{Vyšší střední}
\usek{Od vodopádu}

Ráno je výrazně míň vody. Mě hodně rozbolelo zápěstí, měl sem ho trochu načatý a včerejší dopad ho asi dost dodělal. Nakonec zkusim dát ještě jednou Ribo, ale celou jízdu to dost bolí, takže s pádlováním končim.

\cara
Mates si dá ještě odpoledne střední Verzascu a rozhodnem se jet domu. Cestou ještě prohlížíme Buchenegger vodopád. Je docela pěknej, ale má relativně málo vody a hlavně od auta se k němu de snad 150 vejškovejch metrů dolu a pak by se šlo zas zpátky, což by byla záležitost se všim všudy na půl dne. Takže to nedáváme a jedem domu, do prahy dorazíme někdy ve 2 ráno...


\end{document}.